<?xml version="1.0" standalone="yes"?>
<content>
    <header level="1" type="dibur_amathil" name="У байом симхатхем" jdate="Рош аШоно">
        <history_background>
        </history_background>
		<summary>
		</summary>
		<page name="255">
            <header level="2" type="letter" number="4" name='dalet'>
                <p>И хотя душа тоже стостоит из четырёх духовных основ, как об этом подробно написано в Эц Хаим врата</p>
			</header>
        </page>
		<page name="256">
            <header level="2" type="letter" number="4" name='dalet'>
                <p>толкования АБИЯ, главы 3 и 4 (издание Шклов) <comment>в викитексте это <a href="https://he.wikisource.org/wiki/עץ_חיים/שער_מב/פרק_א">врата 42, глава 1 </a></comment>, что всякая вещь состоит из четырёх основ.</p>
					<p offset='1'>В душе это четыре её аспекта - Хая и НаРаН (а Ехида - это то, что их соединяет...). "И это 4 буквы Имени Авайе и они же Хохма и Бина, Тиферет и Малхут... и они же 4 мира АБИЯ".
					И далее объясняется, что так же в мире Ацилус и в мирах Эйн Соф которые выше Ацилуса <comment>там это называется Адам Кадмон</comment> тоже есть деление на четыре аспекта: душа, тело, одежда и залы... и каждый из этих уровней состоит из четырёх... <comment>А именно: четыре аспекта души мы назвали. Четыре аспекта тела: мозг, жилы, плоть, кожа. Четыре аспекта одежды - четыре одежды простого священника: халат, штаны, тюрбан, пояс. Четыре аспекта зала (жилища): дом, двор, поле, пустыня.</comment> см там. А раз так, то и душа состоит тоже из 4 основ.</p>
				<p><comment>А мы же сказали, что всё, что составное - по определению не может называться живым, так как раз оно составное - оно должно распадаться на части! Почему же тогда мы говорим, что</comment> в любом случае душа существет и живёт вечно... ? </p>
                <p>Чтобы дать ответ, обратим внимание, что этот же вопрос (что жизненная сила человека (душа) и других твоений не может существовать вечно, не дай Б-г) можно задать исходя из другого соображения: ведь жизненная сила любого творения -  это свет, который спускается для оживления этого творения.... а всякий свет существует не сам по себе, а лишь благодаря светилу. Раз так, то свет не существует сущностно (ведь сущностно существует только то, что существует само по себе. Это и есть настоящее существование). И про это пишет РАМБАМ, благословенной памяти (после того, как говорит что "всё существующее нуждается в Нём, а Он не нуждается в них..."): "это то, что сказал пророк "а Б-г Всесильный истина", что только Он истина и нет другой истины как Его истинность, а раз так, то всё существующее существует благодаря истинности Его существования", то есть сути Светила. Получается что существование света не из-за него самого, а из-за светила, которое создаёт его. А раз так, то света может и не быть, так каким же образом они (душа человека и жизненность в творениях) называются "живыми"? Ведь по настоящему живим может называться только то, что никогда не погибает.... </p>
                <p>Ответ же в том, что хотя свет существует благодаря желанию светила, которое хотчет светит, а хочет - прекращает светить... тем не менее, даже когда свет светит по желанию светила - он называется "живым" и "существующим" и считается существующим сущностно. Причина этого объяснена подробно в другом месте: свет это такое раскрытие сути светила, которое соответствует сути и образу светила. Как известны примеры на это из светила и света или светила и жизненности души.... Другими словами, поскольку свет "прилеплен" к светилу - он полностью подобен суетилу. И тогда раз светило существует сущностно, то и свет существует сущностно (хотя светило существует само по себе, а свет только благодаря желанию светила)...
				
				
				
				
				
				И смотри об этом в Игрет койдеш на слова "Он и жизненность его" и так написано: "что свет он как светило он маусой веацмусой Производящего благословен Он, который существует сам по себе, и поэтому он только в силе и возможности сотворить что-то из ничего и полного нуля без ила весиба ахерет....". Получается объяснено, что то, что в силах света сотворять творения как твоерие из ничего а не по причина следствие (ведь у причины/следствия есть эрех одного к другому и следствие включено в причину сперва и раскрывается из сокрытия.... и объясняется в другом месте, что это не чудо насколько как сотворение из ничего, когда появляетя новое твоерение, вещь из не вещи и не по приине/следствию. и то есть что источник сотворения еш был бы как причина к нему и тогда был бы сопоставив и раскрывался бы из сокрытия... (и тогда не было бы еш... как объясняется в другом месте), а лишь без какой либо приины предшествующей ему сопоставимой, что из полного ничего буквально сотворено ощущемое еш...) и это силой сути именно, что так как она существует сама по себе и нет причины которая предшествовала бы ей , не дай Б-г, поэтому может сотворять еш без причины предшествующей ему.</p>
			</header>
        </page>
		<page name="257">
            <header level="2" type="letter" number="4" name='dalet'>
                <p>и сопоставимой ему...</p>
                <p>А сотворение оно от света, который светит из Сути, но не от самой Сути, так как Эйн Соф маусой веацмусой мамаш не в рамках источника для еш, как объяснено в другом месте, лишь что свет и раскрытие от Сути становятся источником для еш. А откуда есть в свете сила эта сотворять еш меайн? Про это гооворитсян, что поскольку свет подобен источнику - он его же маусой веацмусой и существует сам по себе, поэтому свет в силах сотворять еш меайн и эфес... без какой либо причины.... И получается объяснено, что посокльку свет подобен источнику - он как источник и так же как источник он существует сам по себе так как существует благодаря себе, так и свет всё то время, когда светти по желанию источника - он существует сам по себе буквально.... И поэтому нет в свете никакого измененения, что не иштане и не итхалеф и не битулируется, как суть, которая не изменяется и не битулируется, так же и свет не изменяется .... и как написано "я Авайе не изменился", так как Авайе - это свет, как известно не изменился вообще.... так как свет прилеплен к источнику и он как светило буквально.... И так же это с сосудами так же, что сосуды Ацилуса они тоже б-жественность мамаш, как написано в другом месте. И есть мнения у кабалистов, что в ацилусе так же сосуды это ацилус. А по мнению кабалистов, что сосуды они Брия в Ацилусе - не имеется ввиду что они еш нифрад, не дай Б-ге, но что они как искры, которые отлетают от костра... как написано в другом месте. Раз ак - это суть одна....</p>
                <p>И ещё, что в сосудах светит свет от Эйн Соф благослоен он и объединяется с ними, как сказано "Он и кости его - одно". И хотя единство сосудов не как единство света, и поэтому сказано "Он и жизненность его одно" отдельно и "Он и кости его отдно" отдельно, тем не менее так же сосуды едины и прилеплены в Ор Эйн соф благословен Он, как написана в другом месте разница между сосудами Ацилуса и сосудами БИЯ, что сосуды БИЯ  они в аспкете одеяний отдельнх, в отличие от сосудов Ацилуса, которые сосуды единые. И поэтому называются телами, как тело единосе с душой и называются тикуним, так как исправляют света, так как объеденены со светами.... И в особеннности со внутренней частью сосутов, как объясненоо выше, что едины полным единством с сутью света... И поэтому как в свете нет изменения, так же в сосудах нет какого -либо изменения вообще.... И так же ясно так же с душой человека, что хотя это лиш свет и раскрытие только лишь, тем не менее она жива и существет по сути. ТА как она прилеплена и едина с б-жественностю, поэтому как б-жественность не меняется и не битулируется, так же думша тоже не меняется не заменяется и не битулируется. И хотя она состоит из 4 ступеней, они же 4 духовные основы, тем не менее поскольку в общем это раскрытие сути и едина и прилеплена к сути - само по себе не изменяется.... как суть.... И как свет есть в нём так же разные ступени и тем не менее он жив и существет вечно существуя сам по себе.... как выше, так же душа, хотя есть у неё ступени разные и это 4 аспккта про которые говорились выше, тем не менее она жива и существует вечно существованием сущностним и это истинная жизнь... как выше. И это то, что говорится в Авот де раби Натан ""десятеро называются живыми. Святой благословен Он называется живым, как сказано "и Бг Всесильный истина - он Всесильный живой", Тора называется живой, как сказано "дерево жизни...", евреи называются живыми, как сказано "а вы прилепленные к Бгу Всесильному вашему живы все вы...." и то есть как выше, что посколькуо пирлеплены к Бгу Всесильному поэтому называются живыми в аспекте жизни истинной и существования сущностного, что остаются живыми и существующими вечно. Что хотя когда уходит душа из тела и поднимается вверх остаётся</p>
                <p></p>
                <p></p>
			</header>
        </page>
		<page name="258">
            <header level="2" type="letter" number="4" name='dalet'>
                <p>живой вечно... И всё это со стороны души, которая остаётся живой и существующей вечно. Но тело человека и материальность его - она пропадает и губится как это видно.... и то есть так ккак сотворение материальности тела оно череез разделение именно, что если бы было через прилепление - не было бы существования еш сообще и было бы это совсем другим образом {подобно сосудам выше ...}. и всё существование его оно через то что оно отделённое, а раз так - не возможно чтобы оно было живым и существующим само по себе, только из-за диуши, оживляющей его. но по сути оно клиаён и эфсед. И мы видим в нём постоянное пропадание, что с смомента рождения начинает иссушаться немного влажность в нём, как пишет Бехайе, что гибуль его она вынеждена из-за разделения в нём. И всё существование его оно из соединения 4 основ раздельных одной от другой и составляют их вместе, а всё составное - вынуждено будет разделено....  . (и в святости это одна ступень и есть в ней 4 ступени но в общем это одно, то есть не то, что существование оно от соединения, а это существование света и раскрытия б-жественности (в свете или в сосудах....) что прилеплено к Производящему высшемау....  . А раз так - это существование сщуностное, что раскрывает его светило и ступени в нём они тоже сущностные и поэтмоу хотя состоит из 4 ступененй - он жив и существует вечно,  поскольку в общем это существование сущностное и прилепленное к сути... в отличие от существования материального, его существование но от соединения, что посколькуо по сути это разделено, раз так это не существоввание сущностное, а существование соедиения азделённго, а всё соединеённое...). А всё, у чего есть килаён и эфсед называется смерть, так как смерть это килаён веэфсед как "конец всякой плоти пришёл передо мной...". И в особенности что основа материальности тела она из клипат нойга и как написано "и сделал Б-г человеку и его жене одежды кожанные и одел их", то есть что сделал им тело из кожи змея и как переводит Таргум Йонатан "и сделал.... одежды дейёкар из кожи змея, которую снял с него" и приводится в МАВА понятие хет буква 12 что сам змей из трёх нечистых клипот а кожа змея - она из клипат нойга. (и как написано в Таргум Йонатан "одежды деёкар" и можно сказать, что это когда нога отделена от трёх нечистых клипот и это "которую снял с него"...).и известно что всё существование клипы и ситры ахры оно смерть и зло буквальо, и хотя они тоже происходят от силы бжественной, которая осуществляет их, тем не менее известно что они сотворяются и поддерживаются через макиф, то есть что сила бжественная находится в отдалении и отделена от них и лишь окружает их. И поэтому в святости есть десять сфирот, "десять и не девять, десять и не одиннадцать", а в ситре ахре есть 11 венцов нечистоты. И объясняется в другом месте причина этого, что в святости жизненность и свет бжественный светит в них внутри и объединяется с ними, и поэтому их только 10 сфирот, так как жизненность не считается чем-то отдельным поскольку объединяется с ними.... В отлиие от ситры ахры, где жизненность и свет не объединяется с ними вообще и не светит внутри них а только окружает их и поэтому их 11, так как жизненость считается отдельно  и это отдельная ступень, которая в далеке и отделела от них.... (и смотри то, что написано РМЗ в главе Бо лист 40 стр б в заповеди уничтожения хамца) и само собой поятно, что нет у них жиненности и существоания сущностного вообще. Ведь объяснено выше, что идея жизненности она только у того, что прилеплено к ор эйн соф, как выше объяснено подробно, и то ест в святости где это раскрытие желания внутреннего и облекается вовнутрь в миры</p>
                <p></p>
                <p></p>
                <p></p>
                <p></p>
                <p></p>
                <p></p>
                <p></p>
			</header>
        </page>
		<page name="259">
            <header level="2" type="letter" number="4" name='dalet'>
                <p>и в сосуды (которые тоже бжественность) и жизненность объединяется с ними полным единством, как выше объяснено. И поэтому называются живимыи, что они живы и существуют сущностно из-за того, что они прилеплены и едины с бжественностьюн.... как выше. В отличие от клипы и ситры ахры, которые против желания Благословенного и противоположны буквально, так как они отделелны полностю от бжественности и их сотворение и существование через макиф только, который далёк и отделеён от них. а раз так, они не живы вообще, а лишь мертвы по сути и существуют только из силы макифа, но не потому что они живы по сути, так как нет у них никакой сязи с жизненностю и они отдалены и отделены одно от другого совершенно. а раз так хотя оин получают жизненностью от этого, тем не менее они не живы вооще и, а по сути они зло и мертвы буквально, что они против желания его и противоположны и они отделены предельным отделением.... И это то, что написано "ибо вот враги Твои Бг, ибо вот враги Твои пропадут, рассеятся все делающие грех". И известно что враги Б-га - это клипа и ситра ахра, которые ненавидит Бг и они называются "делающие грех....", и про это говорит "ибо вот враги Твои пропадут рассется...." что пропадут полностьью, так как они смерть сами по себе.... И тем самым понятна претензия Калева, который сказал "убрана тень с них и Б-г с нами" и это он ответил им на претензию "ио силён он чем Он", так как видели, что жизненностю их она от макифа и известно, что макиф сильнее, чем пними, поэтому сказали "ибо сильнее...". И ответил им калев "убрана тень с них", то есть правда что макиф он сильный, но у них нет связи с маккифом. и доказательство в самом том, что он над ними как макиф и не облекается во внутрь как в святости.... и то есть потому что они зло и не смешивается с добром. и поэтому у них самих нет никакой силы вообще. и хотя что получают от макифа, но нет у них связи с макифом и они отделены и удалены от него. и поэтому когда убранатень с них череез работу воскурений и в служении это идея раскаяния....  так как этим вклчючается макиф в святость, как написано в другом месте, они устраняются и пропадают полностю. А главная сила - она в стороне святости в душах евреев потому что Б-г с нами, то есть что Он облекается во внутренности наши и объединяется с нами, поэтому есть у душ сила самих по себе, пеотому что светит в них раскрытие бжественности и они прилеплены и объеденены с ним, что это идея "и Бг с нами" и в особенности в торе и заповедях в сосудах из разных сосудов... и то есть в стороне святости в душах евреев , что на саом деле есть в ни сила великая в самих по себе и как выше, что "а вы прилепленные к Бгу Всесильному живы все сегодня....". В отличие от ситры ахры нет у них силы самих по себе вообще и они зло и смерть буквално.... получается ясно, что тело раз его материальность из кожи змеря, раз так оно разделено и получает от макифа только а по сути оно отделено и разделелно полностью от бжественности. Раз так, оно мертво буквально. А то, чт бжественная душа облекается в тело и смешиваеся с ним, ведь на первый взгляд не ясно, во первых посколку тело из кожи змея - как свтоясть смешиватеся с ним, ведь должна была быть для него макиф только. во вторых - поскольку бжественная душа облекатеся в тело, то оно тоже должно существовать.... Но дело в том, что это так только в этом мире чем он отличается от высших миров, что в этом мире именно перемешиваются доброи зло вместе.... как написано об этом в Ликутей Тора на слова "повели сынам израиля.... жертва моя хлеб мой.....". Но в любом случае  у зла нет связи с добром, оно лишь соеденено с ним так, что можно их разделить (и как написано в другом месте на слова "и даст тебе" по поводу что бирур</p>
                <p></p>
			</header>
        </page>
		<page name="260">
            <header level="2" type="letter" number="4" name='dalet'>
                <p>Эйсава должен быть через Якова именно, котоорый смешивается с ним и очищает его....). Но по сути нет у них связи одного с другим и поэтому тело оно мертво, ведь даже когда оно живо -  хотя в каждой части тела есть жизнь души, тем не менее тело само не живо, лишь душа жива в нём, но тело не живо потому что оно из кожи змеля, которое смреть и зло {и можно сказать, что до греха дерева познания было тело само живо от души. и так же будет в дни машиаха...}. И поэтому так же в то время, когда тело живо от души - оно битулируется к душе и не занимает место для себя, чтобы оно стояло против души, например, и сразу как толькоприходит желание души действовать одной из сил - тут же действуют органы тела без препытствия и задержки вообще.... так как основа она душа, которая сущетсвет от истинности существования Его.... но тело не существует по настоящему вообще и оно битулируется и второстепенно к душе... И это то, что приводится в мидраше на стих "доля моя Бг сказала душа моя" - пример на царя, который вошёл в страну и  и с ним духсин и ифрхин. этот выбрал себе духас, этот выбрал себе эпархию, но был там один сообразительный ,который сказал "мне нужен царь". почему? потому что все меняются, а царь не меняется. И идея духсин и эпархий - они намекают на нойгу, от которой получают влияние все материальные вещи и это "этот выбрал себе духас..." то есть что выбирает материальные вещи.... и так же выбирают сарим и мазалот высших от которых получают влияние вещи материальные  и придают им значимость ... и всё это одно, как написано в другом месте. Но сообразительный понял, что всё меняется, что есть битулируется и пропадёт, а цкарь не меняется, так как в бжественности нет изменения... как выше. И это "доля моя Бг сказала душа моя" так как она прилеплена к бжественности именно что не меняется ктак же и душа ен меняется.... и Он жив и существует вечно.... И вот, так же как человек  видит в себе, что главное - жизненность и душа его, что он ив по сути и остаётся живым вечно, а тело это смерть по сути и бирулируется и второстепенно к душе... так же посмотрит и задумется что в общем мирах и творениях это свет и жизненность бжественная это их форма и она называется жизнь и хорошо, а всё материальное  материи, что все творения сотворены бехидуш из ничто в что-то, они называются смерть, что есть в них гибель, и называются "эй-вав-йуд-мем" и пропадают. и в особенности что материальность их она от клипы и ситры ахры..... и однако жизненность бжественная она жизнь вечна и существует вечно... и может человек увидеть и опознать мнение творца всего из ничего, что это главное и корень настоящий для всего твоерения ограниченного и Он настоящее существование, а вторения сами, то есть их материальность, не настоящее существоание вообще и называется смерть.... и все битулируются и включаются в битуле еш мамаш к нет мамаш, то есть что материальность битулируется полнотью к духовности которая оживляет его. и как человек сам, коорый видит явно что тело его материальное битулируется и низко против жизненности души духовной которая оживляет его, поэтому люблит человек жинь души и хочет очень жизни и ненавидит смерть  и так же то, что любит тело это из-за саого матераиальности а из-за духовной жизненности, что она душа его.... и так же может человек знать хорошо и задумываться о всех вторениях, что источник их настоящий - Благословенный, что он основа  </p>
                <p></p>
			</header>
        </page>
		<page name="261">
            <header level="2" type="letter" number="4" name='dalet'>
                <p>и кровень всех миров и всё перед ним как ничто буквально... и включаются как второстепенно по отношению к главному.. и как когда смотришь на воинство небесное замечаешь и понимаешь "кто сотворил эти" подобно тому как замечаешь в жизни души в теле, что живо от жизненности бжественной, что она источних всякого духа и души.... и дух каждоый плоти тянется от него, как написано "кель Всесильный духов всякой плоти....". и так же замечаешь в воинстве небесном что есть в нём свет и жизненность бжественная и это душа которая оживляет их и битулируется к бжественности, источнику жизни... и как написано "вонства небесные тебе поклоняются", а поклоны это битулирование их и это идея кружения с востока на запад, а Шхина на западе, а Шхина это малхут Ацилуса.... и они кружатся к западу и это их поклон и битулирование... и поэтому в момент кружения говорят песнь как известно. А песнь - то есть восхваление и прославление согласно их постижениюв бжественности и из этого они битулируются и они кланяются.... а кружение это в материальности галгаля, то есть то что материальность их влечётся за духовностью и битулируется к духовности  и поэтому когда битулируется форма - влечётся за ней материя так же и окружает..... и доказаельство этому из того что написано "Солнце в Гивоне молчи" и на первый взгляд надо было сказат "остановись", но объяснение "молчи" - не говори песнь, ведь песнь это битуль как сказано "все баалей шир выходят в шир...." как известно. и когда битулируется форма - вселчётся так же материя и кружит..... и поэтому сказал "молчик не говори песнь и само собой остановилась материя его. и получается понятно что основа это духовност и это форма, а материя - она битулируется и второстепенна к духовной форме.... и это "смотри дал перед тобой жизнь и добро:, смерт и зло...." жизнь и добро- это свет и жизненостью бжественная которая светит в мирах, а творения, который тянется из "места пустого" чтобы сотворять все творения и это истинная жинь как выше. А смерть и зло - это всё материальное в мире, что они в аспекте смерти сущностной как выше. И говорит про это "смотри, я дал перед тобой...", что человек может видеть и замечать это обычным зрением мамш, из того, что человек чувствует в своей душе что есть у него жиненность оживляющая его и что она главное, а тело второстепенное и второстепенно к душе и влачится за ней и то есть из-за того, что душа она бжественность что она жива по сути и остаётся живой вечно, что это понятно и ощущается хорошо разумной удшой как выше, и темло оно есть и пропадает  и разрушается его существоание и поэтому так же пока оно есть оно второстепенно и низко предельно к душе.... отсюда увидит человек так же в мире и все творения как во всех есть свет и жизненность бжественная что она душа оживляющая их. и главное это жизненность бжественная, но само тело и твоениея  это смерть и зло и не занимает места вообще и вообще против жизнености бжественной и битулируется и влачится за ним...  и так он видит воинства небесные кружащиеся к западу и говорящие песнь, то есть со стороны души, что она сила бжестенная и есть в ней понимание бжественности и прилеплена и битулируется к бжетсвенности и тело оно материя влачится за ней как второстепенное за кглавным.... и так же во всех творениях. и все понятно и очевидно через осознание и ощущение в душе его.... и это то , тчо написано "из плоти моей узорею Бга" эхезе - перевод "увижу" и то есть что из плоти его и сути его придёт к видению и постижению бжествености. А то что написано эхезе на арамейском а не на свтятом зыке ире элока - это потому что в люом случае сейчас не возможно быть вдению буквально но лишь осознанмие и ощущение, та как видение буквально - буквалными глазами. и это будет в будущем именно как написаноо "и раскроется слава Бга и увидит всякая плоть...." и как написано ""ибо глазом в глаз увидят...". однако осознание и ощущение </p>
                <p></p>
			</header>
        </page>
		<page name="262">
            <header level="2" type="letter" number="4" name='dalet'>
                <p>не буквальное видение, такк как человек даже осознаёт и чувствет душу в себе, но в любом случае не видит душу никогда и не знает какова и что она, лишь знает и чувствет её наличие как если бы видел её суть мамаш. И не применимо к этому никакх сомнений или сомнений сомнений в мире, так как бесспорно у него это в осознании и ощущении.... и так же осознает в мире что это тело большое и он живо и то есть от жизненности бжетсвеной оживляющей его и без это йжизненности не будет существования мира вообще... как выше. И это "эхезе" что это знание наличия, так как суть "не может мысль сватить сообще", но наличие Благословлённного знает и чувствует всякий.И про это гооврит "из плоти моей эхезе Вссильного", что не смотря на то, что не видит его букавально, тем не менее это буквально как будето вдит, так как он знает и чуувствует... и вот, через видение и осонание это в бжественности, когда впитает в душу ощущение бжественности, сотворяющей и ожвляющей все творения, что светит во всём мире и в творениях и в душе и это  жизнь всего живово и существующего, и так же жизнь и сущетсвование всех втоерний - это лишь от света бжественного, светящего внутри них, а они сами - это смерть буквально.... и через это будет связь и прилепленность и битулирование души к бжественному так же со стороны тела и природной души его, чтобы был битуль ацми бжественноссти {то есть, со стороны души} и битулировать все желания его как сказано "битулирй желания втои перед желанием Его" и все желания его ибудут к Бг-у только  и исполнить желание его во всех деталях в "дались от зла и делай добро". и как битуль сына перед отцом, что сын бедро отца, что есть унего битуль сущстностный к отцу и битулирует все желания свои преед ним и не будет никакого  препятситсия и задежки чтобы выполнить желнаие отца и то есть когда сын знает своего отца.... и так же это в душах евеев, что есть у них битуль перед бжественным и нет никакого препятситсия и задержи от тела и природной души через то что осознаёт выше сказанное, что видит бжественность что она "жизнь твоя" как выше (и иедя в том, что осознание именно даёт битуль и как при видении, что окгда видим ведь хорошую и красивую - бприводит это к битулю, "он теряет себя" как написано в другом месте, так же при осознании бжественности возникает у него битуль и в особенности когда замечает своего творца что он жизнь твоя и вся жизненоть его си существование его, и так же как жизнь и существованмие всего мира оно от Него благоословненного, "источника жизненности..." как выше) и будет отвратительно очень во всех всещах суетных миры - это матекриальнрые удовольствия, которые все суета и равут руах и они смерть и зло..... и само собой не препятствует вообще выполнению желания Благословенного. и это нога души, так же как нога битулируется к голове и делает то, что она хочет, так же битулируют души к бжественности даже  телами и природными душами их .... и это принятие ярма царства неес, что основа идеи принятия ярма царства небес - это битуль, "откладывание себя в сторону" и битулирование желнаия своего перед желанием благословеннго и не будте никакого препятсвия и задержки выполнить желание Его в удались от зла и твори добро.... Однако этот битуль - это аспект ноги души, то есть душа облечённая в тело, которая лишь отсвет от сути души. и битуль и прилепление оно тоже к бжественности которая источник сотворения и оживления миров, а это лишь отсвет, ведь то что светит из Ацилуса чтобы быть истоником миров БИЯ - это отсвет только по сравнения сути света Ацилуса.... и в общем порядок ишталшелуса это аспект раскрытия отсвета только от Сути благословенного..... и как объясняется выше</p>
                <p></p>
			</header>
        </page>
		<page name="263">
            <header level="2" type="letter" number="4" name='dalet'>
                <p>по поводу 4 букв Имени Авайе, что так же аспект йуд-ей это аспект света имеющего отношения к мирам только.... и в этом работа души, облачённой в тело в аспекте битуля - битулировать все свои желания.... пока все желания её не будут только к Б-гу.... и поэтому этот битуль, хотя это не  любовь и стремление и выше этого.... тем не менее так же не исход души ивключение  олностью и даже не возбуждение и выход из границ ограничения..... а лишь аспек т отложения себя только , "от отдаёт себя бжетсеннотисти" и передаёт ему желания свои, разум свой и эмоции свои..... и то есть из-за того, что билуль этот он только в душе облачённой в тело из-за осознания отсвуета бжетсвенного который становится источником миров.... но голова души, которая осова и корень сути дши бжественной, которая прилеплена к Ор эйн соф сути и как сказано "хабука у двука бах" и не спускается вниз в тело вообще.... и аспкт сути души, то есть ехида не спускается даже не как макцф на разум и мидот души, что называется мазала.... как выше, но остаётся вверху буквально и как написано "права рука как хойсем...." и говорится в Зоар что не смотря на то, что озиль охо веохо дьёкно истаар бах", то есть не смотря на то, что озиль.... это апект души облачённой в тело, "дьёкно иштаар бах" выше в аспекте ор эйн соф ацмусой. и это аспект ехида,к которая прилеплена в деинстве, это эйн соф Сам что выше выше  чем раскрытие света. И служение в этот аспекте оно выше выше чем служение в аспеке души, облачённой в тело. что это понятно, что в служении сути души, головы, так нет места для "убери желание своё....." так как это имеет отношение только к служению души , облачённой в тело.... не к сути души.... однако даже в самом битуле они не подобны, так как служение цельно ехиды в душе это ацмиют мамаш, как написано "коль ацмойсай тоймарно" то есть аспект ацмиюс ехиды, что выше так же аспекта возбуждения желания в месирут нефеш,  и  это битуль и исход и излияние всей сути души, что битулируется вся суть существа чтобы включитьися и прилепитьс я к сути бжественности, чтобы тиштапех анефеш к хейк авихо  как вещь, которая тянется к корню без выбора и желания вообще, как бегущая искра и включается вся в суть огня когда рядом с ним... что битуль этот сей сути души не только со стороны сути эйн соф борух у, который выше чем Имя Авайей порядка миров.... и к нему несёт душу свою в битлуе и стремлении и изилянии всей сути и смао собой....  и это аспект беколь меойдехо, что это без границ вообще и больше чем сила его в алеф-вавв-каф что в мозгу и сердце ибо не может мозг исердце вместить возбуждение сути души вообще. а то что может мозг и сердце вместить - это только лиш аспкт желания и стремления которое со стороны понимания.... или так же аспект битуля о котором говорилось выше, что в принятии ярама небес что не в аспекте включения сути а лишь аспект битуля и отложения сути..... что всё это оно со стороны отсвуета души, облачённой в тело... но аспкт излияния сути и включения букавально... - это лишь аспккт ехиды сути которая пирлеплена к вверху к сути бжественности, голова высшая....</p>
                <p></p>
			</header>
        </page>
		<page name="26">
            <header level="2" type="letter" number="4" name='dalet'>
                <p></p>
                <p></p>
			</header>
        </page>

    </header>
</content>