<?xml version="1.0" standalone="yes"?>
<content>
    <header level="1" type="dibur_amathil" name="Рейшис гоим амалек" jdate="трапеза Пурим">
        <history_background>
			<source>Журнал "Дерхер", нисан  5780 года, №92 (167)</source>
			<p>"Когда в швате отряды Красной Армии захватили Ростов <comment>10 января 1920 - 19 тевета 5680 части 1-й Конной армии под командованием С. М. Буденного с боем заняли Ростов-на-Дону</comment>, - пишет р. Берл Ривкин, - Ребе [РАШАБ] попросил хасидов прекратить посещать его дом <comment>потому то такие собрания были запрещены</comment>. Тем не менее, на Пурим <comment>4 марта 1920 года</comment> пришли все, и каждый думал, что он будет единственным." {Ашкавта де-Ребби, стр 5}</p>
			<p>Несмотря на опасность, ребе РАШАБ возглавил воодушевляющий фарбренген, чтобы успокоить всеобщие страхи. Вдруг раздался стук в дверь. Это большевистская милиция пришла провести обыск.</p>
			<p>Сотрудники карательных органов вошли в здание и подошли к дверям зала, где проходил фарбренген, ошеломлённо оглядывая незаконное собрание. Все за столом испуганно замерли, но ребе РАШАБ был невозмутим. Он никому не позволил убрать со стола водку и собранные деньги, а вместо этого заявли: "Мы будем рассказывать хасидут, а они нитбатель (исчезнут)!"</p>
			<p>"Он начал говорить маймор "Рейшит гоим Амалек", - вспоминает р. Берл, - в котором объясняется, что клипы в действительности не существует. Несколько раз он напоминал всем: "Слушайте, что говорится, не бойтесь и не смотрите на них"."</p>
			<p>Поразительно, но милиционеры действительно уехали, никого ни в чём не обвинив.</p>
			<p>В моцей шабес р. Берл хотел пойти на аудиенцию, но ему сказали, что ребе необычайно занят. В течение следующих нескольких дней ребе РАШАБ просил, чтобы ему доставили много разных книг. Как позже узнали хасиды, он готовил завещание.</p>
			<p>Через неделю после пуримского фарбренгена ребе РАШАБ почувствовал себя плохо. Недомогание никак не проходило. Вызвали врачей, чтобы они установили, не тиф ли это, который свирепствовал тогда в городе. Однако, ко всеобщему ужасу, ребе слабел день ото дня. "Хоть врачи и не понимали идей ребе, но очень привязались к нему, как к самому близкому человеку", - пишет р. Берл.</p>
			<p>Накануне второго нисана ситуация была уже явно плачевной. Врачи сказали, что они больше не в силах ничего сделать. Ребе РАШАБ говорил еле слышно. Хасиды едва могли разобрать отдельные слова и фразы произносимого им хасидута. Внезапно он открыл глаза, посмотрел на Фридикер Ребе и отчётливо произнёс: "Я отправляюсь на Небеса, а рукописи оставляю вам".</p>
			<p>В течение нескольких часов ситуация была критичной. Хасиды, рыдая и читая Теелим, собрались вокруг его кровати. Люди готовы были пожертвовать годами собственной жизни ради продления жизни Ребе и просили об этом перед Арон Койдеш. На некоторое время собравшихся попросили выйти и ребе благословил членов своей семьи. Вскоре хасиды вернулись, чтение Теелим продолжилось.</p>
			<p>Затем, около 4 часов утра 2 нисана 5680 года (21 марта 1920) ребе РАШАБ ушёл из этого мира.</p>
			<p></p>
			<p></p>
        </history_background>
		<summary>
			<p>В майморе объясняется: <ul>
					<li>Как может быть, чтобы после прихода Машиаха Ситра Ахра пропала бесследно</li>
					<li>Чем отличается кав амида от кане амида</li>
					<li>При каких условиях и как Ситра Ахра может быть исправлена и включена в святость</li>
				</ul>
			</p>
			<p>Сперва задаётся вопрос: если конец Амалека "вечная гибель", то есть у него нет исправления, как может быть, чтобы его потомки прошли гиюр и изучали Тору? Для ответа Ребе сперва говорит, что Ситра Ахра по сути является ничем, и как любое ничто при его заполнении пропадает без следа. (Тут возникает вопрос: как же это ничто может быть таким сильным? Ответ в том, что оно получает жизненную силу от макифа, но при этом жизненная сила ей не усваивается).</p>
			<p>Затем Ребе объясняет, что означает то, что Ситра Ахра - ничто и как так получается. Причина в том, что если святость - реализованное желание Всевышнего, то Ситра Ахра - Его овеществлённое нежелание, отсутствие желания. Для объяснения этого Ребе объясняет разницу между двумя типами ограничений: кав амида, когда определяется сколько света должно спуститься на уровень ниже, и кане амида, когда определяется сколько света должно быть убрано, а дальше идёт всё то, что осталось. В святости действует кав амида, а Ситра Ахра возникает после кане амида.</p>
			<p>Далее Ребе говорит, что если избавление наступит раньше срока, благодаря работе евреев, то у них есть возможность включить свет из Ситра Ахра в святость. И достигается это тремя сопобами: усердным изучением Торы, глубоким изучением Торы и "безрассудным" исполнением воли Всевышнего ("наасе венишма")</p>
		</summary>
		<page name="296">
            <header level="2" type="letter" number="1" name='alef'>
                <p>"Начало народов Амалек и конец его - вечная гибель". Фраза "и конец его - вечная гибель" означает, что единственное возможное исправление Амалека - это его уничтожение. Но как тогда понять высказывание мудрецов, что "некоторые потомки Амана изучали Тору публично" {Гитин 57б. И см Ликутей Тору Аризаля (в книге Ликутим) на "Шойфтим", что рав Шмуэль бар Шилат был из потомков Амалека}, а ведь известно, что Аман был из потомков Амалека и, получается, есть ему и другое исправление кроме уничтожения?</p>
                <p>И надо сперва сказать, что "конец положил тьме" {Йов 28:3} означает, что есть конец и срок тьме внешних - сколько они получат от отходов святости, аспекта "ахураим деахураим"... и как только закончится это время - пропадут они полностью и не останется от них ничего. И причина этого в том, что у Ситры Ахры нет сущности, она лишь овеществлённое отсутствие. И хотя на первый взгляд она обладает большой силой, это потому что свою жизненную силу она получает из макифа, поэтому она сильна, но по сути нет у неё собственного существования и существования вообще... <comment>Другими словами, вопрос не в том, как может быть, что Ситра Ахра (и в частности клипа Амалека) исчезнет, а в том, как может быть, что после её исчезновения от неё ничего вообще не остаётся, даже следа. И ответ в том, что Ситра Ахра означает лишь существование "пустого места", места где как-бы нет Всевышнего, не дай Б-г. А пустота это не что-то существующее, это лишь отсутствие чего-либо и как только пустота заполняется, то от пустоты не остаётся и следа, так как пропадает факт этого "отсутствия".</comment></p>
				<p><comment>И хотя мы видим, что Ситра Ахра в этом мире очень притягательна и даже обладает большой силой, так как же мы можем говорить, что это просто "пустое место"? Дело в том, Ситра Ахра является "пустым местом" по сути, но при этом (как и всё сотворённое) она должна получать жизненную силу (энергию) от Всевышнего (иначе она не сможет существовать, ведь нет места, свободного от Него). И эту энергию она получает от Всевышнего 1) не с Его желания, а, как бы, помимо Его воли (ведь она нужна лишь технически, чтобы была свобода выбора, но Всевышний глобально не хочет, чтобы она сущетвовала) - это то, что называется "ахураим деахураим" и 2) эта жизненная энергия не усваивается ей (не попадает "во внутрь" (бепнимиюс) (как еда, которая <strong>усваивается</strong> человеком), а лишь находится у неё в плену. Но зато, благодаря тому, что эту энергию не надо усваивать, она может быть более высокого уровня и большей мощности.<example type="fantasy"> Представим, что есть маг, который пользуется своей силой. Так как эта сила "его", то она полностю зависит от его уровня прокачки, его потенциала и он никак не может её увеличить, не прокачивая себя. Причина в том, что эта сила должна быть им "усвоена" и поэтому он должен быть способен её "усвоить". С другой стороны, если даже обычный человек найдёт могущественный артефакт, который позволит ему творить "срашное колдунство", то это не накладывает на человека никаких требований к его уровню. Так как сила артефакта человеком не усваивается, то он и не обязан ей соответствовать. Но при этом, раз эта сила не "его", если артефакт отобрать - сила тут же пропадёт.</example></comment></p>
                <p>Более подробное объяснение <comment>того, что Ситра Ахра - пустое место и её отличие от святости</comment> состоит в том, что, как известно, святость - это 10 сфирот, "десять, а не девять, десть, а не одиннадцать", а в Ситре Ахре - одиннадцать венцов нечистоты. <comment>Тут есть два отличия, которые на самом деле связанны друг с другом: 1) в святости принципиально 10, а в нечистоте - 11 и это будет объяснено далее в майморе. 2) в святости это сфирот, а в нечистоте - венцы</comment>. То есть, в святости свет объединяется с сосудами и не считается чем-то отдельным <comment>,как бы <strong>усваивается</strong> ими, а в нечистоте, как уже было сказано выше, объединения не происходит, свет (жизненная энергия) у неё в плену, и поэтому взаимодействие нечистоты и её жизненной силы сравнивается с венцами, так как венец тоже лишь окружает голову человека, но не объединяется с ней</comment>. А раз свет един с сосудами, то и сосуды считаются существующими сами по себе...</p>
					<p offset='1'>И хотя свет тоже не существует сам по себе,</p>
						<p offset='2'>ведь сам по себе существует только Тот, Кто существует из-за Самого Себя и не зависит от чего-либо. Именно благодаря этому он существует сам по себе (сущностно). Свет же не существует сущностно <comment>Так как не существует из-за самого себя</comment></p>
					<p offset='1'>а лишь из-за светила</p>
						<p offset='2'>(и поэтому называется "свет без конца", а не "свет без начала", как объясняется в другом месте <comment>Ведь если свет "без конца" - бесконечный, то у него и начала нет, иначе что это за бесконечность? Но на самом деле у этого света есть начало (и причина существования) - светило (Всевышний), поэтому свет не "бесконечный", а лишь "без конца"</comment>)</p>
					<p offset='1'>, так что он существует не самостоятельно а лишь по желанию светила, которое может светить, а может не светить...</p>
						<p offset='2'>И это то, что пишет</p>
		   </header>
        </page>
        <page name="297">
            <header level="2" type="letter" number="2" name='alef'>
						<p offset='2'><link_needed>Рамбам в законах основ Торы глава 1:4</link_needed>: "это то, что сказал пророк <link_needed>"и Б-г Всесильный истина"</link_needed>, что лишь Он истина и нет другой такой истины". И это то же, что говорилось выше, поскольку истинна это только то, что существует сущностно и [поэтому] не применимо к нему битуль, не дай Б-г. <comment>То есть, по настоящему истинным можно назвать только то, что существует вечно и никогда не пропадает, так как иначе - сегодня это правда, а завтра, когда пропало - нет. А вечно может существовать только то, что существует само по себе, сущностно. Ведь если для объекта есть причина для существования - причина может пропасть и тогда пропадёт сам объект. И об этом и говорит пророк: только Б-г истина, так как только он существует Сам по Себе, и потому только Он существует вечно, вне зависимости ни от чего.</comment> Но это касается только Сути Благословенного, а то, что происходит из сути - существует только по желанию Сути. И это же касается света, ведь его существование только от светила.... как сказано выше.</p>
					<p offset='1'>Однако, так как свет "прилеплен" к светилу, ведь в этом суть света, что он прилеплен к источнику <comment>Обычно следствие, произведённое причиной, сохраняет связь с причинной только причинно-следственную. И если причина пропадает - следствие никуда не девается. Например, если плотник сделал стул, то стул является следствием плотника, но будет существовать даже после смерти плотника. В отличие от этого свет не может существовать (в бытовом понимании, если не обращаться к тому, что свет - поток частиц, есть свет идущий от погасших звёзд и т.д., а рассуждать на уровне - выключили лампочку - стало темно; зашло солнце - наступила ночь) без светила, и как только светило пропадает - пропадает и свет</comment>, то он подобен источнику <comment>(ведь в каком-то смысле мы можем рассматривать свет как продолжение источника, его "длинную руку", а раз так, то он как бы обладает свойствами источника)</comment>. И поэтому когда источник желает чтобы был свет - созданный свет тоже существует сущностно. А когда свет, в свою очередь, облекается внуть сосудов и объединяется с ними, получается, что сосуды тоже существуют сущностно</p>
						<p offset='2'>(<comment_needed reason='Нужно пояснение про то, что такое прилеплено и как это отличается у света и сосудов, если они все сущетсвуют только по желанию Всевышего'>и поскольку всё это по желанию Творца, поэтому и свет, и сосуды существуют сущностно, как объяснено</comment_needed> <possible_comment>Видимо тут имеется ввиду следующее: мы уже объяснили почему свет тоже сущетсвует сущностно. Но что с сосудами? Они же не "прилеплены" ко Всевышнему? Ответ в том, что раз они 1) существуют по желанию Всевышенего (и <strong>не</strong> существует без Его желания) и 2) в них облекается свет Всевышнего, существующий сущностно, то это делает и их существующими сущностно.</possible_comment>).</p>
					<p offset='1'>И про это сказано "Он существует и Имя Его существует и престол Его верен". "Он" - то есть суть Бесконечного, "Имя" - свет свет Бесконечного (<comment_needed reason="Зачем нужны эти скобки и поясненине того, что тут написано">если же рассматривать сам свет Бесконечного, то это деление на суть света и распространение света...</comment_needed>), а "престол Его" - это сосуды. И всё это существует сущностно <comment_needed reason='почему про что-то мы говорим каям, а про престол - нахон?'>Так как и про "Он" и про "Имя" мы говорим "существует". а "верен", сказанное про "престол" означает...</comment_needed>... <comment_needed reason="Зачем это нужно, ведь про души мы не говорили до сих пор. И 'так как в них нет изменения'? Скорее это следствие того, что они существуют сущностно, а не причина">И так же души, которые тоже включены в аспект "престол Его", существуют сущностно, так как нет в них изменения и прекращения, не дай Б-г.</comment_needed></p>
				
				
                <p>В отличие от это этого у Ситры Ахры, вся жизненность которой получается от макифа, эта жизненная сила не облекатеся в клипу вообще и не объединяется с ней. И поэтому в Ситре Ахре <strong>одиннадцать</strong> венцов, так как её жизненность считается отдельно. А раз так, то и сущностного существования у неё нет вообще, и существует она только благодаря макифу. Получается в итоге, что есть в них мощь из-за макифа, но сущностно они не существуют. (А поскольку Ситра Ахра это "отсутствие желания" поэтому сущностно она не существует ... как было объяснено <possible_comment>На первый взгляд это то же самое, что было сказано до скобок. Мне кажется идея в том, мы видели, что есть три способа существовать сущностно. 1) потому что ты сам причина для своего существования (как Всевышний) 2) потому что ты "прилеплен" к тому, что существует сущностно (как свет) 3) потому что ты един с тем, что существует сущностно (как сосуды святости, которые едины со светом). И теперь Ребе доказывает, что Ситра Ахра не существует сущностно ни одним из способов. Очевидно, что первый способ тут не применим. Что Ситра Ахра не едина со светом (третий способ) мы только что сказали. Теперь же, в скобках, Ребе замечает, что она и не "прилеплена" (не является проявлением желания) ко Всевышнему и поэтому второй способ тоже не применим</possible_comment>), и смотри по поводу всего этого подробно в <link author='sholom_dovber_schneersohn' book='sefer_hamaamarim_5656' letter='dalet'>майморе на слова "И в день радости вашей и праздники ваши" 5656</link>.</p>
				
				<p><possible_comment>До сих пор мы объяснили, почему не смотря на то, что Ситра Ахра выглядит сильной, тем не менее, она (применительно к клипе Амалека) в конце концов пропадёт без остатка - поскольку она не существует сущностно. Но остаётся ещё один вопрос: почему Ситра Ахра вообще должна закончиться? Ведь если она получает своё существование от макифа, который продолжит сущетсвовать (как и всё в святости) и после прихода Машиаха, то почему вдруг Ситра Ахра не может продолжать получать от него существование? Для того, чтобы это объяснить Ребе сперва разбирает разницу между кав амида и кане амида:</possible_comment></p>
				
                <p>И объяснение этого в том, что известно что есть кав амида и кане амида {см так же объяснения Зоара (у р. Эмцои и р. Цемах Цедека) глава Пкудей}. Кав амида - это то, что отмеряет взаимоотношения света и сосудов 10 сфирот: сколько должно быть света в каждом сосуде и и где границы этих сосудов, что "до сих дойдёт и не более". Ведь если не будет тут ограничения, не будет и десяти сфирот. Например, если сфира Кетер будет распространяться бесконечно - не будет сфиры Хохма вообще.</p>
                <p>Чтобы понять это наглядно, можно посмотреть как это работает у человека. Когда у него проявляется во всей силе желание - в этот момент нет возможности для проявления разума (как мы видим, что "человек желания" не может быть при этом "человеком разума". И в этом же причина того, что ради какого-либо удовольствия человек может делает глупости пока не получит его, потому что удовольствие - это сильное проявление желания и поэтому в этот момент не работает разум. И как написано в другом месте, что человек теряет разум из-за удовольствия и поэтому делает глупости...). И поэтому если есть сильное желание - не проявляется разум... И необходимо ограничение желания для проявления разума ... (ведь то, что желание является источником разума, и поэтому разум усиливается, когда у человека возникает желание им воспользоваться... это в том случае, когда желание постижения не через чур сильное... и как объяснено в другом месте). <comment>Итого мы видим, что 1) желание - источник разума 2) если желание слишком сильное, разум не имеет возможности проявиться, не действует 3) поэтому для проявления разума необходимо желание, но оно должно быть ограничено. Аналогом желания в духовных мирах является Кетер, а разума - Хохма. И теперь Ребе объясняет, как это работает "наверху".</comment></p>
				<p>И так же в духовных мирах: если будет буквально безконечное распространение сфиры Кетер</p>
					<p offset='1'>(и хотя сам Кетер бесконечный, тем не менее это не настоящаяя бесконечность, у которой нет конца. И поэтому те же буквы, которые составляют слово "роцон" (желание) составляют слово "цинор" (канал), так как должно быть сокращение и ограничение... Ведь Кетер <comment>это не просто желание, а</comment> желание создать <comment>и не создать просто что-то и как-то, а создать</comment> что-то конкретное и определённым образом... А раз так, то <comment>то, что это желание в себе уже несёт что и как должно быть создано,</comment> это и есть ограничение в общей силе желания и <comment>это уже не просто желание, а</comment> желание создать 10 сфирот от Хохмы до Малхут...</p>
						<p offset='2'>И хотя в другом месте объясняется, что первое ограничение возникает в Хохме, тем не менее объясняется там же, что это <comment>не просто Хохма, а</comment> Хохма Стимоа (скрытая хохма). А <comment>скрытая Хохма - это на самом деле не хохма, а часть желания,</comment> как известно что кав амида - это облачение гвурот Атика <comment>, а Атик - часть Кетера</comment> в мойхин стимоин, а хохма стимоа <comment>как часть и начало мойхин стимоин</comment> это <comment>и есть то,</comment></p>
           </header>
        </page>
        <page name="298">
            <header level="2" type="letter" number="2" name='alef'>
						<p offset='2'>что ограничивает желание, "подоплёка" желания.... и см то что написано в объяснении на Ваехи Яаков. И <comment>тогда согласовать то, что про желание говорится то, что оно бесконечно и то, что оно ограничено можно тем, что</comment> аспект глубокая часть желания (Кетера) выше, чем кав амида <comment>и оно бесконечно</comment>, а внешная часть желания (Кетера)<comment>, которая и является</comment> источником Ацилуса <comment>и где говорится о том что и как должно быть сотворено</comment> - ограничена... <possible_comment>Другими словами, то, что в других местах может говориться, что все ограничения начинаются с Хохмы, никак не противоречит тому, что мы говорим тут, что начало ограничения в Кетере и без этого ограничения не было бы Хохмы. Объяснение этого в том, что помимо обычной Хохмы есть скрытая Хохма, которая является частью желания, а именно "подоплёкой" желания, неким скрытым его смыслом. Ведь желание можно разделить на две части - силу желания саму по себе, которая ничем не ограничена, и уже конкретное желание, когда мы хотим чего-то конкретного и конкретным образом. Сила желания - это то, что называется "внутренняя часть желания" и оно действительно не ограничено, но оно и не порождает ничего. Конкретное же желание, которое для своей реализации требует действия других сил, уже 1) имеет ограничение, потому что мы хотим этого, а не другого 2) благодаря этому ограничению оно уже даёт место и позволяет проявиться разуму. И это конкретное желание называется "внешней частью Кетера". Сила для ограничения желания - это "гвурот Атика" (Атик - это и есть внешняя часть Кетера). Но эти ограничения должны быть разумными, потому что если мы хотим одновременно противоположные вещи, из этого ничего выйти не сможет, так что для появления "здорового" конкретного желания требуется нейкий разум. Но это ещё не тот разум, который мы используем для планирования реализации желания и не тот разум, которым мы осознанно пользуемся или даже просто осознаём, поэтому этот разум (как некая часть органа (не силы) желания) называется скрытый мозг. И когда сила на ограничение желания (гвурот Атика) облекается в скрытый мозг (мойхин стимоин), который начинается со скрытой Хохмы, это и приводит к появлению уже конкретного желания. Таким образом, начало ограничения возникает с одной стороны в желании (Кетер), а с другой стороны - в Хохме.</possible_comment></p>
				
					<p offset='1'>И в другом месте объясняется, что корень меры - это то, про что говорится "появилось у Него простое желание, в Ор Эйн Соф до Цимцума", то есть, что прикинул мысленно всё то, что в будущем должно появиться - и это и есть ограничение в желании....)</p>
				
				<p>не возникнет сфира Хохма. И необходима мера сфиры Кетер для появления сфиры Хохма.... И так же Хохме нужна мера чтобы была произведена Бина. Ведь, например, при большом потоке силы Хохмы, когда человек постигает что-то новое, это ещё не приводит его к пониманию, и необходимо ограничение потока Хохмы для понимания новой идеи. <comment>Буквально "и тогда приведёт точку понимания к постижению". Имеется ввиду, что когда человеку нужно понять какую-то новую идею, он сперва должен воспользоваться силой Хохмы для того, чтобы уловить саму идею ("точку" идеи), но само это улавливание новой идеи ещё не приводит его к понимаю. И если на этом этапе он не остановится и будет пытаться тем же способом понять её - у него ничего не выйдет, так как для понимания необходима Бина. И поэтому человек должен ограничить силу Хохмы для проявления Бины, благодаря чему он сможет эту "точку" понять...</comment> И так же при раскрытии разума не могут появиться чувства.... а в сильных чувствах человек не может говорить и лишь когда чувства ограничены - тогда он может гооврить. И аналогичным образом должна быть мера и ограничение каждой сфиры при её распространении.... И как объяснено всё это в другом месте подробно.</p>
                <p>И вот, эта сила ограничения проистекает от сути Производящего. Ведь так же как сила раскрытия проистекает от сути Производящего, точно так же сила ограничения происходит от сути Производящего. Аналогично у человека: ведь из силы постижения, из которой приходит раскрытие разума, из неё же приходит сила ограничить разум. Ведь у каждого понятия и соображения должно быть ограничение - до каких пор тут действует сила разума и не более.... и ограничение это происходит из силы постижения, источника разума. <comment>Другими словами, у каждой теории есть своя область приминения, ограничивающая её разумность. Например, когда мы говорим, что две параллельные прямые не пересекаются, то это применимо только в рамках евклидовой геометрии. В другой геометрии это может быть не так. Если же мы не будем ограничивать силу разума изучая геометрию, то мы будем использовать выводы из аксиомы о параллельных прямых во всех случаях, даже там, где на самом деле эти прямые пересекаются. Поэтому сила ограничения разума, ограничивающая его применимость "правильными" случаями, не только сущностно необходима для верности размышления, но и проистекает из того же источника, что и сила понимания. Ещё одним примером силы ограничения разума могут быть те ситуации, когда разум в принципе не применим, например, для постижения Б-га. Тода сила ограничивающая разум говорит нам о том, что это понять вообще не возможно и тем самым уберегает нас от ошибок, которые могли бы возникнуть при попытке постичь непостижимое.</comment>
				И более того, сила ограничения она из внутренней части источника разума, выше по уровню, чем источник силы раскрытия, как мы видим явно, что тяжелее ограничить разум, чем его раскрыть... и как это объяснено в другом месте. <comment>Это достаточно очевидно, ведь чтобы иметь возможность что-то ограничивать надо быть сильнее чем то, что мы хотим ограничить. Пример тоже достаточно очевиден: мы часто встречаем что даже умные люди настолько зацикливаются на какой-то идее, что не понимают где она уже не применима. Например - Лайнус Полинг и витамин С.</comment> И так же понятно в духовных мирах, что сила ограничения она не только от сути Производящего, но и даже выше, чем корень и источник раскрытия десяти сфирот... Ведь намерение Производящего чтобы было именно десять сфирот, а если бы не было ограничения - не было бы деления на десять сфирот, как мы уже сказали. А раз так, то намерение ограничения предшествовало раскрытию... И про это написано "в начале сотворения Всесильным" -  в начале мысли было имя Элоким, указывающее на аспкет ограничения....</p>
                <p>И это ограничение присутствует на трёх этапах: 1) гвурот Атик, облачённые в скрытые мозги 2) 5 гвурот Бины 3) и 5 гвуорт Малхут. Эти три этапа нужны потому что сначала должно быть ограничение желания и мысли, после этого ограничение в разуме и потом ограничение в действии. Напрмер, когда появляется желание построить дом, сперва есть ограничение в желании, которое состоит в том, что дом должен быть таким-то и таким-то. Это ограничение не заметно и скрыто в желании, но оно есть. Затем, когда начинает действовать разум - появляется ограничение в раскрытие разума, которое определяет что должно быть так и так. А затем, когда доходит до строительства - приходит ограничение в действии (и, видимо, говорится про ограничение до самого строительства, на этапе подготовки, когда ремесленник делает план по которому потом будет строить дом, как написано в Мидраш Раба {Брейшит в начале} что ремесленник строит не держа план в голове, а оформив его на бумаге, где уже говорится о том, как он будет строить комнаты...). И так же в духовных мирах: ограничение начинается уже в желании. И это гвурот Атик облачённые в скрыте мозги. И это ограничение нужно, чтобы было потом из этого возникновение Хохмы и Бины. А 5 гвурот Бины - это аналогично ограничению в разуме в нашем примере, которое нужно для того, чтобы потом возник Зеир Анпин
<work_needed>				
				(и можно сказать, что основа строительства Ацилута - это ЗО
</work_needed></p>

           </header>
        </page>
        <page name="299">
            <header level="2" type="letter" number="2" name='alef'>

                <p>
<work_needed>
				Ацилута, что вся идея Ацилута - это аспект Алеф-вав-пей, что это в основном именно в ЗО, и как известно и объяснено в другом месте, что мозги - они ещё из аспекта макиф всё ещё и как в аспекте макифин деима.... а основа алеф-вав-пей  она в аспекте ЗО... И поэтому аспект ЗО именно называется Адам... И как объяснено в другом месте. Так же намерение в Ацилусе оно в том, чтобы было раскрытие света, и как написано в Зоаре "бегин деиштмодэун бей....", так намерение это в основном в ЗО и как известно что Бина называется "кто" что говорит о вопросе а не о знании и ЗО называется "эйле" что есть раскрытие , так что главное строение Ацилуса - оно в ЗО.. И так же для нужд строительства БИА что это намерение Ацилуса быть посредником между Ор эйн соф производящего к творениям.. так и в этом тоже основа в ЗО, так как хохма и бина они выше аспекта источник миров и как высказывание "две тысячи лет предшествовала Тора миру..." а ЗО это источник миров и как написано "шесть дней делал" что каждый день делал работу этого дня... и как известно что порядок времён он в ЗО... что источник времени он в Малхут,а ЗО это порядок времени который предшествует ему... и это отмерение 5 гвуорт имы чтобы произведены ЗО...).
</work_needed>				
				
				А после этого 5 гвурот Малхут чтобы было сотворение миров БИА... И всё это работа кав амида.</p>
				
				
                <p>
<work_needed>
				Однако про кане амида - говорится в Зоар, Пкудей, лист 237а: "он не свеча (буцина) декардониса (то есть аспект 5 гвутор Атика в скрытых мозгах), но оттуда выходит кане... когда поднимается вверх...", то есть когда свет ушёл остался лишь след.... и это отмерение посредством удаления света.... (и см то что написано в Эц Хаим Шаар МТУЛМТ глава 1 что сотворение сосуда в акудим оно через убирание света после распространения.... и очевидно есть в этом размер каково должно быть убирание  и удаление света... И см что написано там глава 3 что должно быть удаление 3 полных сфирот, что если не так - всё что меньше 3 как лвуд (неровность)... и см что написано в При Эц Хаим врата Сукот глава 1 по поводу стенок сверху вниз что размер именно меньше трех... И очевидно что есть так же размер и мера чтобы не было очень уж далеко. Но всё это отмерения в аспекте желания, лишь в свете это в аспекте распростарнения а в сосудах это в аспекте удаления.... И поэтому это удаление которое после распространения света...). 
</work_needed>
				</p>

				<p><possible_comment>На первый взгляд не понятно в чём разница между кав амида и кане амида, ведь и то и другое отмеряют сколько света будет после цимцума. Какая разница что именно мы отмеряем - сколько света должно остаться или сколько убрать?</possible_comment></p>
                <p>Объясненине этого в том, что кав амида определяет меру раскрытия света, ведь в этом намерение десяти сфирот ацилута, чтобы было раскрытие и притяжение света... <possible_comment>(Тут, между прочим, возникает ещё один вопрос. Мы выше сказали, что сила скрытия/ограничения должна происходить из более высокого источника, чтобы иметь возможность ограничивать раскрытие. Как же тогда кав амида может в принципе определять сколько света должно пройти? Ведь если сила ограничения сильнее, чем сила раскрытия, то это <strong>она</strong> определяет сколько света останется после этого ограничения, а не сила раскрытия определяет, сколько света останется после его убирания. Ответ на это в том, что</possible_comment> и хотя было объяснено, что намерение скрытия предшествовало раскрытию, на самом деле во внутреннем намерении высшего Производящего, благословен Он, намерение раскрытия предшествовало намерению скрытия, так как конечная задача в том, чтобы было раскрытие света в ацилуте и в мирах.. (и см что написано об этом подробно в толковании Бешаа шеикдему 5672). <possible_comment> Итого получается что хотя явный источник силы скрытия выше, чем у силы раскрытия, тем не менее глобально всё ограничение нужно же не для самого себя, а для того, чтобы потом было раскрытия, потому что исходная цель - раскрытие света. И лишь для того, чтобы это раскрытие было определённым образом необходимо сокрытие. Поэтому хотя сила скрытия обладает достаточной силой для сокрытия света, сила раскрытия обладает большим приоритетом и может переопределять то, сколько света должно пройти через сокрытие.) Возвращаемся теперь к вопросу о разнице между кав амида и кане амида:</possible_comment>


				А раз так, то кав амида определяет то, сколько света должно быть раскрыто.... А кане амида это то, что было убрано наверх, то есть оно определяет сколько света должно быть убрано... И разница между ними - это разница между ограничением Тикуна и ограничением Тойу, про что сказали мудрецы в Мидраш Раба и Сефер Абаир: {Брейшит Раба 3:7, дополненеия к 7-8-1 60-20-9} "эти желанны Мне, а эти не желанны". То есть это разница между желанием и отсутствием желания. Желание - это раскрытие и спуск, а отсутствие желания - это убирание.... И поэтому в Тикуне все меры касаются того, сколько должно быть спущенно вниз и раскрыто, то есть каким образом будет раскрытие света... а в Тойу меры касаются убирания и отсутствия желания и спуска вниз. И поэтому сфирот Тойу имели тенденцию роцо и убирания, а сфирот Тикун тендецию спуска вниз и обитания внизу, про что и написано "не для Тойу сотворил</p>
           </header>
        </page>
        <page name="300">
            <header level="2" type="letter" number="2" name='alef'>
                <p><comment_needed reason='почему в первой части бара, а во второй - йецира?'>но для жилья сотворил...". </comment_needed></p>
				<p><comment>Теперь можно наконец вернуться к вопросу, как может быть что после убирания клипы Амалека не остаётся ничего.</comment> И поэтому Ситра Ахра, возникшая из разбившихся сосудов Тойу, по сути не существует, так как она происходит из отсутствия желания и определяющим тут является не то, что должно получиться, а то, чего не должно быть. <possible_comment>Другими словами, в отличие от святости, сотворение которой шло через желание Всевышнего, Ситра Арха была сотворена как бы по Его нежеланию, выражая Его нежелание.</possible_comment> И этим объясняется наличие срока после которого Ситра Ахра будет полностю уничтожена. В отличие от стороны святости (которая тоже ограничена, но её ограничение - это форма) <strong>желания</strong> Всевышнего, а желание - это раскрытие, поэтому нет у него конца и предела. <comment_needed reason="Надо либо пояснение того, что это за фраза и что за ней стоит, либо ссылку на то, где это объясняется">И как написано в Тикуней Зоар {см книгу майморов 5627 в конце. Маймор Йом аилуло (10 швата 5710) бати легани глава 12 и далее} "вверх, вверх без конца и вниз, вниз без предела"...</comment_needed>. И поэтому святость сущностно существует, ведь раз это раскрытое желание Всевышнего, поэтому она "прилеплена" ко Всевышнему (как объяснялось выше, что сосуды тоже "прилеплены"...) и поэтому она существуют сущностно... в отличие от Ситры Ахры, которая является отсутствием желания Всевышенго и поэтому отделена от единства Благословлённого, и поэтому не существует сама по себе, не дай Б-г, и существует лишь потому, что макиф её овеществляет (для того, чтобы была работа...). И когда "отступит сень их" {Бамидбар 14:9} она пропадает полностью, так как сама по себе она не существует вообще...</p>
				<p><comment>Другими словами, ограничения есть и в святости и в нечистоте. Но из разницы между этими типами ограничений проистекает сущностная разница между святостью и нечистотой. Ограничения святости - это та форма, в виде которой Всевышний хочет чтобы был сотворён мир. Поэтому по сути святость - это обязательное существование (это же желание наличия мира), и всё ограничение касается лишь того, какую форму это существование должно иметь (и ещё технической части, что чтобы это существование воплотилось в материальном мире, должны быть те границы, в рамках которых этот мир сущетсвует как бы сам по себе, а не сливается обратно со Всевышним). В отличие же от этого, суть нечистоты - это воплощение того, чего Всевыший не хочет, чтобы оно было и существует оно лишь потому, что оно для какой-то цели сейчас необходимо (чтобы была свобода выбора - должно быть материальное воплощение неправильного выбора, нежелания Всевышнего) и ограничение в области нечистоты (Тойу, кане амида) - это и есть она сама, это убирание из какой-то области света Всевышнего, чтобы там могло воплотиться Его нежелание. Поэтому у нечистоты нет в каком-то смысле сути, это не что-то чему мы придаём форму ограничением, это, в каком-то смысле, побочный эффект (хотя и нужный) убирания света (ограничения). А раз у неё нет сути, то и пропав после неё ничего не остаётся.</comment></p>
				
				
                <p>И про это написано "конец положил тьме", что есть конец и срок. И когда этот срок закончится -  погибнет она полностью.... И в особенности это заметно в клипе Амалека, чья суть это <comment_needed reason="это разные вещи или одно и то же?">дерзость и наглость</comment_needed> и при этом за ней нет какой либо позитивной идеи и поэтому называется <comment_needed reason='пояснение этого название'>"царство без короны" {Санедрин 105а}... (и как написано в дибур аматхиль И было когда поднимал Мойше руки 5680)</comment_needed>. Таким образом понятно, что сама по себе она не существует. И это похоже на морские волны, которые вздымаются очень высоко. Но это не вода поднимает сама себя, ведь наоборот, природа воды - спускаться вниз. Это ветер поднимает воду и когда заканчивается ветер - вода опускается и волны пропадают. И так же ситра ахра - она существует только от макифа, и когда закончится его влияние - она пропадёт полностью так как ветер принёс и ветер унесёт...</p>
				
				
                <p>Однако в этом вопросе есть разница между <comment>приходом Машиаха</comment> "в срок свой" и "потороплю". Если "в срок свой", тогда пропадут полностю, а если "потороплю" - есть у клипы исправление. <comment_needed reason='Тут требуется объяснение, ведь до сих пор мы говорили, что ситре ахре ничего нет, то что там может добавиться, если она раньше закончится? Разве только отведённые на неё силы макифа будут захвачены и переведены в святость, но этому нужно подтверждение.'>Ведь сказали мудрецы {Санедрин 98а. Зоар часть 1 181б И см о том что дальше Шаарей Ора конец дибур аматхиль Явиу Левуш} "удостоятся - потороплю, не удостоятся - в срок свой", то есть если евреи исправят всё, что должны, тогда "потороплю" и придёт конец Ситра Ахра до отпущенного ей срока и этим добавится свет в святости (и тогда даже когда пропадут сами по себе - будет от этого добавление света в святости и как написано "и когда пропадают злодеи - песня", лишь когда это через исправление - добавление оно особенно сильное и в аспекте особенно внутреннего раскрытия...)</comment_needed>. И поэтому сказал Ахашверош Аману "поторопись возьми одежду и коня....". Ведь на первый взгляд, зачем надо торопиться? Но передать одеяние Мордехаю нужно было для блага самого Амана. Ведь в конце концов он пропадёт и исчезнет, так как "конец положил тьме", и потому дал ему хороший совет, чтобы <work_needed>поторопился и исправил до срока</work_needed> и тоuда будет великолепная одежда Мордехаю...</p>
				<p>И на это же намекает фраза "конец положил тьме", так как "хошех" (тьма), это абривиатура Хамор Шор Келев (осёл, бык, собака) {<work_needed>Мем-Алеф-Вав-Алев хет, самех-алеф. И см Зоар часть два  65а</work_needed>}.</p>
				<p>Осёл - "ослу даже в тамуз холодно", то есть даже при сильном раскрытии солнца Авае, когда Имя Авайе светит раскрыто (ведь "солнце и щит Авайе Элоким": Имя Элоким скрывает Имя Авайе. Но когда Имя Авайе светит раскрыто) - даже тогда ослу холодно. Подобно написанному "Я Б-г не извенился, а вы сыны Якова не изошлись", то есть от размышления что "Я Б-г не изменился" должна была бы изойтись душа евреев, но этого не происходит из-за клипы Амалека, котороая охлаждает даже при раскрытии</p>
           </header>
        </page>
        <page name="301">
            <header level="2" type="letter" number="2" name='alef'>
                <p>света при помощи дерзости и наглости... </p>
                <p>Бык  - это "бык бодучий", так как наглые обычно брыкаются и бодаются. И в особенности когда их задевают (даже немного) - они особенно брыкаются.</p>
                <p>Собака - это дрезость и наглость, как написано "а собаки наглые...". И в книгах кабалы написано, что{Коэлет Яаков ??? собака. И см Танхума Итро 3, Зоар ч2 65а} "собака - это клипа Амалек".</p>
                <p>Однако это может быть исправлено через Хошех в святости: осёл в святости - это "Иссахар - осёл крепкий, прикллонил плечо" нести ярмо Торы... и написано "как бык к ярму и как осёл к ноше", и в первую очередь это ярмо Торы... . А идея бодания {см Сифри Хукат 19:60, Санедрин 24а} - можно сказать, что это намекает на глубокое изучение Торы задавая вопросы и отвечая на них, когда  мудрецы "бодают" друг друга в войнах и спорах Торы... А собака в святости - можно сказать, что это идея "ама пзиза" (народ безрассудный) {Шабат 88а}, из-за чего евреи сказали "сделаем и будем понимать", и это битуль перед Хозяином желания, который полностью выше разума, как написано в другом месте. И через это может быть исправление клипы Амалека, благодаря чему добавится свет в святости....</p>
                <p>И про это написано "начало народов амалек и конец его вечная гибель": конец всей Ситры Ахры вообще и клипы Амалека в особенности - уничтожение без остатка когда закончится время, которое было определено ей ("срок положил тьме..."). И если евреи "поторопят" этот срок совершив исправление - то это исправление затронет даже клипу Амалека (И в другом месте говорится, что "адей овад" (полная гибель) означает - "ад" (до), но не включительно. То есть, та же идея, не окончательное уничтожение, которое достигается через исправление, как выше). И как одеяние Амана, которое стало великолепным одеянием Мордехая.... <comment_needed reason='Не очевидно, как это могло быть исправлено "до срока" если на тот момент (и до сих пор) "потороплю" не получилось?'>И поэтому же некоторые потомки Амана учии тору публично</comment_needed>, что достигается через "удостоятся - потороплю", через исправление душами евреев. И благодаря этому достигается добавление света в святости...</p>

            </header>
        </page>
    </header>
</content>