<?xml version="1.0" standalone="yes"?>
<content>
	<header level="1" type="dibur_amathil" number='21' name='21' verbouse_name="ויט משה את ידו">
		<summary>
			<p>Море и суша - скрытые и открытые миры. Море - речь, река - мысль, так как постоянно течёт</p>
			<p>....</p>
		</summary>
	</header>
	<header level="1" type="dibur_amathil" number='22' name='22' verbouse_name="והניף ידו על הנהר">
		<summary>
			<p>Как Машиах будет учить такое количество народа? И чему?</p>
			<p>Пнимиют Тора - таамей мицвот. Учить через видение</p>
		</summary>
	</header>
	<header level="1" type="dibur_amathil" number='22' name='22' verbouse_name="רפאני הוי' וארפא">
		<summary>
			<p>Духовные процессы не ограничены пространстром и потому могут объединять даже людей, которые находятся в разных местах (к вопросу о быть с общиной и уйти в пустыню)</p>
			<p>Истинна - жизнь - непрерывность</p>
			<p>Ор Эйн Соф - источник жизни, так как из него исходит постоянное обновление, каждый момент (цируфим месяца, часа, части часа / обновление каждый месяц, год). Почему броха тогда раз в день? Так как это то, что более всего заметно</p>
			<p>Всё, что в самом начале сотворения из ничего - там это "ничего" проявляется сильнее</p>
			<p>Кодош кодош кодош - 1) есть уровни кдуши в мирах БИЯ, где это отделение, а Всевышний - не такой, он кодош, но при этом наполняет мир 2) Он кодош относительно БИА, Ацилута и всего до цимцума и даже того, что до цимцума</p>
			<p>Всё это постигают срафим и это очень высокий уровень постижения и ещё и с удовольствием. Поэтому они стоят выше Адной, так как постигают Сойвев</p>
			<p>Но на самом деле они стоят на своём месте, где были сотворены, просто из-за стремления вверх "как будто" стоят там, так как человек там, где хочет находиться (и ангел видимо тоже)</p>
			<p></p>
			<p></p>
			<p>...</p>
			<p></p>
			<p></p>
			<p></p>
			<p></p>
		</summary>
	</header>
	<header level="1" type="dibur_amathil" number='47' name='47' verbouse_name="Беседа Ахарон шель Песах. История про кузнеца, который хотел стать знатоком Торы">
		<summary>
			<p>История про сироту-кузнеца, который очень хотел стать знатоком Торы. Он встретил Бааль Шем Това, отдал ему всё имущество и через три года стал скрытым праведником. За каждым великим мужчиной стоит великая женщина. Один из путей обретения Торы - самоистязания.</p>
			<p></p>
		</summary>
	</header>

</content>