<?xml version="1.0" standalone="yes"?>
<content>
    <header level="0" type="siman" name="87" verbouse_name="Запрет мяса с молоком">
        <header level="1" type="seif" name="1">
                <p>Запрет мяса с молоком написан «не вари гди в молоке его матери». И сказано это три раза в Торе: один раз — запретить варить, один раз — запретить есть, и один раз — запретить получать выгоду. А то, что запрет есть выражен словом «варить» говорит нам, что по Торе запрещено [есть] только путём варки, но мудрецы запретили во всех случаях. «Гди» не только [козлёнок], но и бык и козёл; и не важно молоко матери его или молоко другое, просто Тора говорила про наиболее частый случай.
Запрет касается только кошерного животного, то есть, мясо кошерного животного и молоко кошерного животного. Но мясо кошерного животного с молоком некошерного или мясо некошерного с молоком кошерного и мясо дикого животного и птицы даже с молоком кошерного запрещено лишь по мудрецам и можно варить и получать выгоду.
Яйца, найденные в птице, разрешено есть с молоком. Про что идёт речь? Когда они завершены, но если не завершены — они как мясо птицы. Какие яйца завершены? Пишет РАШБА1: «Те, у которых есть белок и желток, хотя и переплетены с жилами — это завершённые. Есть только желток — пока ещё мясо». РАШИ-12 объясняет: «если есть уже желток и оно ещё красное и переплетено, как «шов» яиц, соединённые в гроздь — разрешено». И из его слов следует, что можно даже если нет белка.
Рыбу и саранчу разрешено есть с молоком.
Пишет РАМБАМ3: «Тот, кто варит в горячих источниках Тверии, коптит, кровь, которая была сварена с молоком — свободен от наказания и не наказывают палками за еду этого. Варил плаценту, кожу, жилы, кости, основу рога и мягкие копыта в молоке — не получает наказание ни тот, кто варил, ни тот, кто ел. И так же варящий мясо в мей халав или в молоке мёртвого, или в молоке мужчины, или варил кровь в молоке — не наказывается». И пишет господин мой, отец, РОШ: «»
Молоко, найденное в желудке по мнению рава Альфаса это не молоко и можно варить с ним мясо, даже если оно жидкое. И так пишет РАМБАМ. А РАШИ зарпещает и пишет, что это настоящее молоко, даже если оно уже затвердело, тем более жидкое. РАБЕЙНУ ТАМ разделяет: твёрдое — не молоко, жидкое — молоко. Поэтому если засолили желудок с молоком в нём — запрещено из-за мяса с молоком, так как засоленное, как кипящее. И так же если простояло так сутки, так как заквашенное — как кипящее. Если настоял на этом сыр: есть в этом чтобы дать вкус — запрещено по РАШИ даже если оно твёрдое, а по РАБЕЙНУ ТАМу только если жидкое. И таков же вывод моего господина, отца, РОШа</p>
            
        </header>
	</header>
</content>