<?xml version="1.0" standalone="yes"?>
<content>
    <header level="0" type="siman" name="89" verbouse_name="Ел мясо, не важно домашнего животного, дикого животного или птицы">
        <header level="1" type="seif" name="1">
                <p>Ел мясо, не важно домашнего животного, дикого животного или птицы — нельзя есть после него сыр пока не подождёт время между утренней трапезой и вечерней, то есть 6 часов.
И даже если прождал этот срок, если есть мясо между зубами — надо его убрать. А в течение 6 часов [запрещено есть молочное] даже если нет мяса между зубов, так как мясо даёт жир и вкус от него ощущается длительное время. И по этой причине если не ел, а лишь жевал для ребёнка — не надо ждать, так как не ел и [поэтому мясо] не даёт вкус. А РАМБАМ объяснил необходимость ждать [шесть часов] тем, что есть мясо между зубами, и по его словам, если прождал нужный срок — можно [есть молочное] даже если осталось мясо между зубами, а жующий для ребёнка должен ждать [шесть часов]. И лучше устрожиться по обоим мнениям.
Ел сыр — можно есть после него мясо сразу, но надо проверить руки, чтобы к ним ничего не прилипло от сыра. Поэтому ночью, когда нельзя внимательно осмотреть руки — надо их помыть, а днём не надо. А РАБЕЙНУ ПЕРЕЦ пишет: надо помыть и днём, так как иногда сыр жирный и прилипает к влажности рук и это не заметно.
И надо почистить рот и сполоснуть его. Почистить — то есть, пожевать хлеб или что-нибудь другое, кроме муки, фиников и зелени, так как они прилипают к дёснам и не чистят рот хорошо. А после этого надо сполоснуть рот вином или водой. А есть те, кто замачивают хлеб в вине или воде и едят его, и это засчитывается за чистку и ополаскивание. Но лучше сделать и то и другое [- чистку и ополаскивание] по отдельности.
И пишет РАМБАМ: «о чём идёт речь? Когда собирается есть мясо домашнего животного или дикого животного после сыра. Но если собирается есть после [сыра] мсясо птицы — не надо ни чистить, ни ополаскивать, ни руки мыть.» А РАБЕЙНУ ТАМ пишет от имени ???, что можно есть мясо после сыра сразу без чистки и ополаскивания,  и так же сыр после мяса сразу можно, но надо почистить [рот] и сполоснуть [его]. А мой господин отец РОШ, заль, пишет: «и принято в мире не есть сыр после мяса, даже если это мясо птицы, и не надо менять обычай»
О чём говорилось выше? Когда едят само мясо и сам сыр, но если едят мясное блюдо — можно есть после него молочное блюдо и даже омовение рук между ними лишь право [, а не обязанность]. Но если хочет есть сыр после мясного блюда или мясо после молочного блюда — обязательно помыть руки.</p>
            
        </header>
	</header>
</content>