<?xml version="1.0" standalone="yes"?>
<content>
    <header level="0" type="siman" name="93" verbouse_name="Кастрюля, в которой варили мясо и затем сварили в ней молоко. Мсяная кастрюля в которой сварили молоко - что можно варить в ней? Сварил овощи в мясной кастрюле - можно ли варить в ней затем молоко? И см главу 121">
        <header level="1" type="seif" name="1">
                <p>Кастрюля, в которой варил<link upper='upper' author='joseph_karo' book='beit_yosef_al_yoreh_deah' siman='93' siman_katan='1'>БЙ-1</link> <link upper='upper' author='joel_ben_samuel_sirkis' book='bayit_chadash_al_yoreh_deah' siman='93' siman_katan='1'>БаХ-1</link> мясо - нельзя варить в ней молоко. А если варил в ней в течение суток [с момента варки мяса] - запрещено [сваренное], но если прошли сутки перед варкой - это нотен таам лифграм и разрешено.</p>
				<p><link author='isaac_ben_aba_mari_from_marseille' book='itur_sofrim' gate='1' page='14'>Пишет Бааль аИтур</link><link upper='upper' author='joseph_karo' book='beit_yosef_al_yoreh_deah' siman='93' siman_katan='2'>БЙ-2</link> <link upper='upper' author='joel_ben_samuel_sirkis' book='bayit_chadash_al_yoreh_deah' siman='93' siman_katan='2'>БаХ-2</link>: "если варил молоко в мясной кастрюле и она бат йома и есть в ней [- еде -] шишим: есть те кто говорят что варит в ней то, что ваил только что, так как еда разрешена [потому что] первый вкус битулирован и кастрюля тоже разрешена. А есть те, кто говорят что поскольку установлено нам "глиняный сосуд не выходи из его стенок его вкус, то первый вкус не выходит из него никогда и запрещено варить то, что варил сейчас. А первый вид не может варить так как второй вкус не битулировался. И его можно только разбить." и пишет он что можно варить в нём то, что хочешь.</p>
				<p>А я удивляюсь: как можно варить в нём молоко, разве это лучше чем агала, а ведь агала не помогает глиняному сосуду, так как он выделяет вкус каждый раз понемногу.</p>
				<p>А рабейну Перец<link upper='upper' author='joseph_karo' book='beit_yosef_al_yoreh_deah' siman='93' siman_katan='3'>БЙ-3</link> пишет что даже если посуда не бат йома и варил в ней молоко - запрещено после этого варить в ней как мясно так и молоко, так как она впитала и мясо и молоко. Но если она металическая - делает ей агалу через сутки от последенй варки. А если она глиняная - остаётся только разбить.</p>
				<p>Пишет РАШБА<link upper='upper' author='joseph_karo' book='beit_yosef_al_yoreh_deah' siman='93' siman_katan='4'>БЙ-4</link> <link upper='upper' author='joel_ben_samuel_sirkis' book='bayit_chadash_al_yoreh_deah' siman='93' siman_katan='3'>БаХ-3</link> что "если варил овощи в мясной касрюле - можно варить в ней молоко, так как уменьшилась в ней сила впитанного мяса настолько, что уже не возникает запрет мяса с молоком. Про что идёт речь? когда впитало разрешённое как мы сказали. Но если впитала запрет - навеки она под запретом<link upper='upper' author='joel_ben_samuel_sirkis' book='bayit_chadash_al_yoreh_deah' siman='93' siman_katan='4'>БаХ-4</link> пока не сделает агалу тому, чему надо делать агалу или либун тому, чему надо сделать либун"</p>
				<p></p>
				<p></p>
            
        </header>
	</header>
</content>