<?xml version="1.0" standalone="yes"?>
<content>
    <header level="0" type="siman" name="99" verbouse_name="Закон костей - присоединяются ли они для битулирования запрета? И запрещено битулировать запрет изначально." text_link='https://he.wikisource.org/wiki/טור_יורה_דעה_צט'>
        <header level="1" type="seif" name="1">
				<p>Кусок невейлы, который состоит из костей и мяса, упал в кастрюлю с разрешённым. Есть мнение, что кости запрета соединяются с мясом зарпета и надо 60 против них<link upper='upper' author='joseph_karo' book='beit_yosef_al_yoreh_deah' siman='99' siman_katan='1'>БЙ-1</link>; а кости разрешённого соединяются с разрешённым мясом чтобы битулировать запрет. А рабейну Шимшон пишет, что даже кости запрета соединяются с костями разрешённого чтобы битулировать запрет. И таково решение моего господина отца РОШа, благословенной памяти. Поэтому если мы битулируем запрет, упавший в кастрюлю - для этого соединяется всё что в кастрюле: как жидкость, так и мясо, קיפה, кости и даже кости запрета. Если если всё это в 60 раз больше [запрещённого мяса] - разрешено.</p>
				<p>Но мозг в запрещённых костях соединяется с запрещённым.</p>
				<p>А вот сама кастрюля не присоединяется [к разрешённому] чтобы битулировать запрет<link upper='upper' author='joseph_karo' book='beit_yosef_al_yoreh_deah' siman='99' siman_katan='2'>БЙ-2</link>.</p>
				<p>Про какой случай мы говорим? Про кусок невейлы, который упал в кастрюлю сырым. Но если он был до этого сварен, а уже затем упал в кастрюлю с разрешённым - кости запрещённого присоединяются к запрету, так как они впитали в себя от запрещённого мяса, с которым варились<link upper='upper' author='joseph_karo' book='beit_yosef_al_yoreh_deah' siman='99' siman_katan='3'>БЙ-3</link>. Поэтому когда попадают в кастрюлю - надо шишим против костей тоже и не достаточно шишим только против мяса. Ведь может быть часть мяса во время варки попала в кости.</p>
				<p>И мы оцениваем [объём] разрешённого и зарпещённого на момент принятия решения<link upper='upper' author='joseph_karo' book='beit_yosef_al_yoreh_deah' siman='99' siman_katan='4'>БЙ-4</link>, даже если разрешённого было сперва больше и его объём уменьшился в процессе варки, так как часть его впиталась в кастрюлю. Ведь и запрещённого было больше, но впиталось в кастрюлю, так что оцениваем на тот момент, когда должны принять решение.</p>
				<p><link upper='upper' author='joseph_karo' book='beit_yosef_al_yoreh_deah' siman='99' siman_katan='5'>БЙ-5</link></p>
				<p><link upper='upper' author='joseph_karo' book='beit_yosef_al_yoreh_deah' siman='99' siman_katan='6'>БЙ-6</link></p>
				<p>А РАШБА пишет: "Есть мнение, что оцениваем сколько впиталось от разрешённого в кастрюлю и этот объём присоединяется к разрешённому. И видится мне, что в случае вид-в-виде, где по Торе [запрещённое] битулируется в большинстве, и лишь мудрецы требуют 60 - можно облегчить. Но вид-в-другом-виде, где по Торе запрещено если мы съедим кезайт [запрета] за время еды куска хлеба и вкус запрещён как само вещество - не облегчаем и оценивам по состоянию на момент принятия решения". И мой господин, отец РОШ не спорит с этим.</p>
				<p>Пишет в Книге Заповедей что мудрец должен выяснить: налили ли воду в кастрюлю до того, как положили туда запрет или нет<link upper='upper' author='joseph_karo' book='beit_yosef_al_yoreh_deah' siman='99' siman_katan='7'>БЙ-7</link>. Так как та вода, которую добавили после запрета, не присоединяется чтобы битулировать запрет. Но мне видится что это не нужно, ведь даже если добавил воду после [запрещённого], если сделал это не для того, чтобы битулировать запрет - присоединяется [вода к разрешённому, чтобы битулировать запрет]. Ведь постановлен нам закон, что если по ошибке добавил [разрешённого] к запрету - разрешена [смесь, если запрет в итоге битулировался]. Но если сделал это намеренно - запрещено<link upper='upper' author='joseph_karo' book='beit_yosef_al_yoreh_deah' siman='99' siman_katan='8'>БЙ-8</link>. И мы не опасаемся что будет добавлять разрешённое специально чтобы битулировать, ведь если мы не верим в этом, то мы не должны верить и когда человек говорит что не добавлял вообще.</p>
				<p>Но если человек намеренно добавил [разрешённое], даже если это вид-в-виде, где по Торе битулируется в большинстве, и лишь мудрецы требуют 60 - не будет битулировано, так как добавил [разрешённое] намеренно<link upper='upper' author='joseph_karo' book='beit_yosef_al_yoreh_deah' siman='99' siman_katan='9'>БЙ-9</link>. И пишет РАМБАМ, что это запрещено именно тому кто битулирует и для кого битулирует<link upper='upper' author='joseph_karo' book='beit_yosef_al_yoreh_deah' siman='99' siman_katan='10'>БЙ-10</link>, но другим - разрешено.</p>
				
				<p></p>
                <p></p>
                <p>И пишет РАШБА<link upper='upper' author='joseph_karo' book='beit_yosef_al_yoreh_deah' siman='99' siman_katan='11'>БЙ-11</link>: "но то, что запрещено только по мудрецам (например, нееврейский сыр и жир гида" - не смешивают его с разрешённым, чтобы битулировать. Если же всё таки смешал чтобы битулировать: по ошибке - разрешено, а намеренно - запрещено. Если запрет сам упал в разрешённое, хотя разрешённого не достаточно чтобы битулировать запрет - можно добавить разрешённое чтобы битулировать, как мы видим это в случае с кусками дерева, которые упали с пальмы в печь в йом-тов - можно добавить к ним приготовленные заранее полена чтобы разрешить. А мой господин, отец РОШ, благословенной памяти, пишет<link upper='upper' author='joseph_karo' book='beit_yosef_al_yoreh_deah' siman='99' siman_katan='12'>БЙ-12</link>, что даже запрет по мудрецам, который смешался с разрешённм - зарпщеено добавлять к нему [разрешённое], чтобы битулировать его и разрешение касалось только кусков пальмы, которые упали в печь, так как это очень лёгкий запрет</p>
                <p>Запрет который битулировался, например, было 60 против него, и потом в смесь попал ещё запрет - смесь становится запрещена, не важно вид-в-виде или вид-в-другом-виде, "жидкая" смесь или "сухая"<link upper='upper' author='joseph_karo' book='beit_yosef_al_yoreh_deah' siman='99' siman_katan='13'>БЙ-13</link></p>
        </header>
	</header>
</content>