<?xml version="1.0" standalone="yes"?>
<content>
    <header level="0" type="siman" name="1" verbouse_name="Законы поведения утром">
        <header level="1" type="siman_katan" name="1">
			<p>См <link upper='upper' author='david_halevi_segal' book='taz_al_shulchan_aruch_orach_chayim' siman='1' siman_katan='1'>таз-1</link>.</p>
			<p>Известно, что материя и форма связаны друг с другом. И тут используется форма итпаэль <comment>означающая возвратный глагол</comment>, чтобы указать, что человек должен укрепить свою душу, чтобы она пересилила материю, ведь "зло сердце человека от юности его". А раз так - человек должен одолеть его сам.</p>
			<p>Кроме того, эта форма указывает на регулярность, так как каждый день дурное начало совращает человека и надо бороться с ним на смерть.</p>
			<p>Цитата "голоса их не страшится" - это Ишаяу 31:4.</p>
			<p>И см. Шмуэль 1 2:9 "стопы благочестивых Своих охраняет Он, а нечестивые во тьме погибнут (см. как комментирует это Альших<comment>:после того, как человек уже "благочестивый" он может не бояться что склонится ко злу (не отменяя его свободу выбора), так как благочестивые исполняют заповеди даже ногами, то в них есть святость и потому Всевышний их бережёт. А так как у злодеев ноги запачканы грехами - эти грехи не дают Всевышнему им помочь. Или потому что дурное начало властвует над ними и не даёт сделать тшуву. И грех влечёт за собой грех</comment>), ибо не силою крепок человек", то есть нужна помощь Всевышнего, но надо чтобы начал человек.</p>
			<p><comment_needed>И см. Иов 15:25 "против Милосердного Ограничивающего укрепился"</comment_needed></p>
			<p>Кроме того, такая форма может означать "изображать из себя", то есть изображать из себя богатыря, как "есть "богатствующий" (делающий вид, что он богат)" (Мишлей 13:7).</p>
			<p>Итак, конечно дурное начало сильнее человека, как сказано "и не смог судиться с тем, кто сильнее его" (Коэлет 6:10, см. комментарий Альшиха<comment>: речь в стихе идёт о том, что даже Адам, который он же Давид, он же Машиах, ради которого был сотворён весь мир и он предшествовал миру, и тем не менее не смог одолеть дурное начало и оно его погубило.</comment>). И потому должен челоувек быть наглым в уме своём. А то, что сказано "как лев" - так же как лев не боится пастухов, хотя и знает что они сильнее его, тем не менее природа его такова, что он не боится. Так и человек должен "уборогыриться" и быть наглым по своей природе.</p>
			<p>Но ведь про это же сказано "нагл как намар"? Поэтому поясняет, что "нагл как намар" относится к насмешникам, и там не требуется особенного богатырства, ведь они те же люди, как он. Но вот дурное начало, которое цирь, крепкое - тут надо быть богатырём, как сказано "кто богатырь?"</p>
			<p></p>
			<p></p>
		</header>
        <header level="1" type="siman_katan" name="2">
			<p></p>
		</header>
        <header level="1" type="siman_katan" name="3">
			<p></p>
		</header>
        <header level="1" type="siman_katan" name="4">
			<p></p>
		</header>
        <header level="1" type="siman_katan" name="5">
			<p></p>
		</header>
        <header level="1" type="siman_katan" name="6">
			<p></p>
		</header>
        <header level="1" type="siman_katan" name="7">
			<p></p>
		</header>
        <header level="1" type="siman_katan" name="8">
			<p></p>
		</header>
	</header>
</content>