<?xml version="1.0" standalone="yes"?>
<content>
    <header level='0' type="chapter" name="3" verbouse_name="Эти нарушают">
        <daf number="440" name="44а">
			<p></p>

        </daf>
        <daf number="445" name="44b">
			<p></p>
			<p></p>
			<p>А мудрецы [которые учат таам кеикар из мишрат, почему не учат это из басар бехалав]? [Так как они считают, что] басар бехалав - это хидуш [и он не подобен другим запретам и потому не учат из него устрожаения по потношению к другим запретам].</p>
			<p>А в чём хидуш? Если скажешь, что и то и другое само по себе разрешено, а вместе - запрещено, [так это не хидуш, ведь] килаим так же по отдельности разрешены, а вместе - запрещены.</p>
			<header type="ref" name="pesahim_44b_basar_behalav_hidush">
                <p>Но [хидуш в том, что] если замочить на сутки мясо в молоке - разрешено [по Торе есть это, хотя вкус молока передался в мясо и наоборот, но если] сварили - запрещено [Хотя в обеих случаях в мясе есть вкус молока и наоборот].</p>
                <comment number='4423'>
					<p></p>
					<p>Рабейну Перец, однако, не уверен, как надо понимать эту Гемору: при любом ли холодном замачивании на сутки мы говорим, что еда впитывает вкус жидкости, или обычно мы считаем что вкус не впитался. А Гемора говорит про случай что нееврей попробовал эту еду и почувствовал в ней вкус жидкости. И в таком случае если жидкость была запрещена - еда запрещена, а в случае мяса в молоке - будет разрешено. Или же Гемора говорит, что если замочили еду в гоячей жидкости (??а чем это не варка??) - тогда при других запретах еда будет запрещена, а в случае с мясом в молоке - разрешено.</p>
					<p>Мнение Раши (Хулин 97б и в других местах) что правило "ковуш как сваренное" применяется только когда квиша была в уксусе или со специями. Мнение рабейну Тама (Мордехи, Авода Зара 854) что для квиши нужно трое суток. Значит данную гемору они объясняют как рабейну Перец.</p>
					<p></p>
				</comment>
                <p></p>
                <p></p>
            </header>

        </daf>
    </header>
</content>