<?xml version="1.0" standalone="yes"?>
<content>
    <header level="1" type="chapter" name='0' verbouse_name="Порядок служения дня">
		<header level="2" type="siman" name="1" verbouse_name="Проснувшись">
			<summary>
				<p>Первым делом вспоминаем о Бге, говорим моде ани и "Да будет воля Твоя, чтобы сердце моё было во власти моей, чтобы не забыл я Тебя, удостой меня победить дурное начало моё и чтобы я не делал ничего против воли Твоей, не дай Бг"</p>
			</summary>
		</header>
		<header level="2" type="siman" name="2" verbouse_name="Встань пораньше убить его...">
			<summary>
				<p>Надо встать сразу как проснулся, так как если решишь немного полежать - дурное начало уже победило тебя, а начало - самое важное</p>
				<p>р. Элимелех говорил утром: "сколько же ты времени проспала, душа моя". И многие правденики спрыгивали с кровати в любви и страхе, говоря что поспать тело успеет и в могиле.</p>
			</summary>
		</header>
		<header level="2" type="siman" name="3" verbouse_name="Одеться">
			<summary>
				<p>После этого одеться, как описано в ША. И при этом не надевать две одежды одновременно, так как это приводит к склерозу</p>
				<p>[Одежда - это то, в чём можно выйти на улицу и что носят отдельно друг от друга. Трусы и штаны - можно. Обувь с калошами - можно.]</p>
			</summary>
		</header>
		<header level="2" type="siman" name="4" verbouse_name="Туалет и брохи">
			<summary>
				<p>Туалет. Мыть руки. Утренние брохи. Брохи на Тору. Шма. Так советует Аризаль</p>
			</summary>
		</header>
		<header level="2" type="siman" name="5" verbouse_name="Порядок служения дня">
			<summary>
				<p>Не стоит говорить о своих делах как минимум до Шма, а лучше час после молитвы и тем самым привлечёшь на себя святость</p>
			</summary>
		</header>
		<header level="2" type="siman" name="6" verbouse_name="Проверить цицит и разделить">
			<summary>
				<p>Цицит - цадик ипаред цициатав тамид</p>
				<p>(р. Зуши учил, что утром проснувшись надо взять цицит, посмотреть на них и почувствовать трепет перед Бгом)</p>
			</summary>
		</header>
		<header level="2" type="siman" name="7" verbouse_name="Теилим и просьбы, напечатанные в сидуре">
			<summary>
				<p>[Аводат аКодеш: надо читать раздел Теилима каждый день. Изучение Теилима, Зоара и Мишнаёт без сомнения защитят в этом и будущем мире]</p>
				<p>[Моарам от имени р. Михли: ми ималель гвутор Ашем - кто может сломать и отменить диним? Тот кто макшмиа коль теилосой - через чтение всех теилим. И кабала у нас, что не надо прерывать чтение чтобы отменить Барух у барух шмой и не говорят еи роцон между книгами, чтобы вся книга теилим была без перерыва.]</p>
				<p>[Моарам из Тварон? сказал что не должно быть перерыва между сердем и ртом во время чтения теилима. См. Мидраш Пинхас 28]</p>
				<p>[СРА пишет, что у него традиция от Элимелеха, что прочитать теилим три раза за день - как поститься всю неделю. И слышал я от его ученика, учителя нашего р. Маарама из Риминова что три раза теилим за день - это как меч и ханит против дурного начала.]</p>
				<p>[Ор аГануз пишет, что чтение Теилим - исправление греха зера леватала. Намеёк на это: веейле шмот бней исраэль абоим  - абривиатура шивья - намекает на души, а а последние буквы - теилим]</p>
				<p>*надо изучать Рейшит Хохма каждый день, не пропуская ни дня, и найдёшь чудеса для исправления своей души</p>
				<p>Надо поизучать книгу, говорящую о страхе перед Небесами, например Яшар (?) чтобы подчинать и разбить сердце, чтобы молиться в страхе и трепете. Однако БЕШТ говорил чтобы не говорить много теилим ДО моилтвы, чтобы не ослабить тело, а то потом не сможешь сказать что что должен с нужным двекутом</p>
				<p></p>
				<p></p>
			</summary>
		</header>
		<header level="2" type="siman" name="8" verbouse_name="Цдока перед молитвой">
			<summary>
				<p>Сколько можешь. В шабат и йом тов сказать и дать после них</p>
			</summary>
		</header>
		<header level="2" type="siman" name="9" verbouse_name="Миква перед молитвой">
			<summary>
				<p>При необходимости надо окунуться в микву. Чёткие люди не говорят ничего святого до окунания. И трепещащие окунаются во вторник чтобы не прошло три дня без миквы.</p>
				<p>[В Эшколь пишет, что спросили: если произошёл случай, надо ли окунаться в холодной воде или не молиться? Ответил, что не надо молиться, если в другие шабаты не моется холодной водой. И видели мы у одного гаона что в некоторые шабаты делал так - не молился. И вроде как это удлиняет изгнание (если молиться без такого окунания)]</p>
			</summary>
		</header>
		<header level="2" type="siman" name="10" verbouse_name="Талит, тфилин">
			<summary>
				<p>После этого надеваешь талит и тфилин. В тфилине не говорим. Лушче до рабейну там, так как броха засчитывается и на него. И мои дедушки с двух сторон предавали астракизму тех, кто говорит в тфилине</p>
			</summary>
		</header>
		<header level="2" type="siman" name="11" verbouse_name="Молитва с каваной">
			<summary>
				<p>Молиться надо по сидуру с кавоной. Посмотреть ОХ 98. Если чувствуешь что в тебя воткнут нож - это не молитва</p>
				<p></p>
			</summary>
		</header>
		<header level="2" type="siman" name="12" verbouse_name="Не пропускать время молитвы">
			<summary>
				<p>Надо не пропустить время молитвы, если только не сильно вынужден. Надо молиться в общине, но если тебе они не комфортны - лучше молиться одному (Радбаз, ч3, 472)</p>
				<p>[Так как не стоит надеяться, что мозги будут почище если подождать. И тот кто ждёт пока мозги будут готовы - молиться не будет вообще. Леви Ицхак из Бердичева: надо делать заповеди, сразу, как есть возможность, даже если нет у тебя к этому настроения. Не буду молиться в цветних одеждах - когда много мыслей - даже в белых не будет. И хотя не всё время одинаково - не стоит ждать. Это похоже на солдата, который встал утром и говорит что не готов сегодя делать свою работу - так это бунтовщик]</p>
				<p></p>
			</summary>
		</header>
		<header level="2" type="siman" name="13" verbouse_name="Если община молится быстро">
			<summary>
				<p>Если община молится быстро - начни молиться раньше, даже шмон эсре, чтобы закончить вместе с общиной и ответить омен на повторение шмон эсре. И молись по порядку</p>
			</summary>
		</header>
		<header level="2" type="siman" name="14" verbouse_name="Включи себя в молитву праведника">
			<summary>
				<p>Включи себя в молитву праведника и говори с пониманием слов, в страхе и трепете</p>
			</summary>
		</header>
		<header level="2" type="siman" name="15" verbouse_name="Как сделать чтобы молитва была принята">
			<summary>
				<p>Будь осторожен в отвечаниях омен, борху, кдуша с любовью и страхом. Когда говоришь "веата мошель беколь" надо дать три пруты. Во чтения шма отдай душу за Бга. прехеоди от геулы к тфиле. Знай что стоишь перед землёй Израиля, Ерусалимом и Бгом. В видуе раскайся по настоящему. И закончи молитву как надо. И если всё сделашеь так - молитва будет принята.</p>
			</summary>
		</header>
		<header level="2" type="siman" name="16" verbouse_name="Молиться как раб перед господином">
			<summary>
				<p>Молиться надо как раб перед господином. Не кричать, кроме как если сердце просит. Проверять себя, не дуришь (?) ли ты голову себе (И кто-то говорил, что любое лишнее движение - грех)</p>
			</summary>
		</header>
		<header level="2" type="siman" name="17" verbouse_name="Кто-то кричит тебе делать это">
			<summary>
				<p>Представляй себе всё время что кто-то стоит рядом с тобой и кричит всё это делать. И тогда со временем душа будет тебя побуждать</p>
			</summary>
		</header>
		<header level="2" type="siman" name="18" verbouse_name="Учиться после молитвы в рабейну Там">
			<summary>
				<p>Чтобы приобрести три части НаРаН надо учиться после молитвы в рабейну Там. Можно Решит Хохма, Ховот аЛевавот, Шла. А кто-то учил пиркей авот каждый день в тфилине</p>
				<p></p>
				<p></p>
			</summary>
		</header>
		<header level="2" type="siman" name="19" verbouse_name="Пост и уменьшение удовольствий">
			<summary>
				<p>КОгда идёшь есть - сперва скажи броху с каваной.</p>
				<p>НЕ тяни сразу в рот а немного подожди и потом ешь, тогда это считается постом. Так же если есть вкусная еда, а ты ешь хлеб с солью. И чем меньше удовольствий - тем лучше.</p>
				<p></p>
			</summary>
		</header>
		<header level="2" type="siman" name="20" verbouse_name="Учёба после еды">
			<summary>
				<p>После еды надо установить время для учёбы Торы и учить Гемору и Тосафот, так как они очищают душу и тело (лист Геморы даёт разум человеку). Так как когда что-то изучаешь, связываешь свой разум с тем, кто это говорил. (и потому не стоит читать книги плохих людей, так как их грязь вкладывается в текст и это пачкает.) И книги ришойним тоже освещают человка. И потому стоит уделить основное внимание пойским, котрые известны своей правденостью, а в остальные книги смотреть лишь иногда.</p>
				<p></p>
				<p></p>
			</summary>
		</header>
		<header level="2" type="siman" name="21" verbouse_name="Время минхи - время тшувы">
			<summary>
				<p>Когда придёт время минхи - надо приготовиться и проверить свои поступки, так как минхва - время тшувы. "И зайдёт солнце и очитится"</p>
				<p></p>
				<p></p>
			</summary>
		</header>
		<header level="2" type="siman" name="22" verbouse_name="Как надо работать">
			<summary>
				<p>Если не можешь заниматься Торой постоянно, то когда идёшь на работу - думай что ты деалешь это чтобы пропитать свою семью с ководом. И работать надо по алахе, уповать на Бга и не думать что успех зависит от тебя (а будешь так думать - придут страдания, которые покажут, что это не так)</p>
			</summary>
		</header>
		<header level="2" type="siman" name="23" verbouse_name="Цдока">
			<summary>
				<p>Надо быть внимательным в давании цдоки. 20% это заповедь. А для искупления грехов - сколько хочешь</p>
			</summary>
		</header>
		<header level="2" type="siman" name="24" verbouse_name="Совет в служении Бгу">
			<summary>
				<p>Совет для служения Бгу - укрепиться в вере и уповании. ЖДать, когда сможешь сделать Бгу притное. Оберегаться грехов и бежать от них как от стрел и не думать о них.</p>
			</summary>
		</header>
		<header level="2" type="siman" name="25" verbouse_name="Гордыня">
			<summary>
				<p>Гордыня удаляет человека из обоих миров, делает глупым и забывается изученное и много чего другого</p>
			</summary>
		</header>
		<header level="2" type="siman" name="26" verbouse_name="Радость">
			<summary>
				<p>Не одеваться как мудрец если не мудрец.</p>
				<p>Тот у кого есть настоящая скромность - с ним находится Шхина. От этого приходят к радости. Радость должна быть от того, что Властелин миров наш Отец и Господин. И если есть радость, то уходят все обвинители и дурные мысли, получаешь пропитание легко без труда и победишь всех своих врагов</p>
				<p>(Работа в нашем времени - приниженность. Например, тот, кто считает, что не достоинходить по земле - включён будет в правдеников. Самое главная приниженность должна быть от осознания величия Бга. Но если до этого не дорос - хотя бы от понимания собственной низости.)</p>
				<p>(Три вида: 1) тот кто много сделал но думает, что ещё ничего не сделал - самый крутой. 2) тот кто ничего не сделал и знает это - тоже хорошо так как есть шанс на тшуву. 3) тот кто правденик и знает это - пропадёт и оставит своё накопленное богатство ситре ахре)</p>
			</summary>
		</header>
		<header level="2" type="siman" name="27" verbouse_name="Радость заповеди">
			<summary>
				<p>Должен человек радоваться тому что он не нееврей и что есть у него доля в святости. И потому должен радоваться исполнению заповедей, и это даёт:</p>
				<p>1) без этого душа переключается на материальные удовольствия</p>
				<p>2) создаёт "халат мудреца" после смерти</p>
				<p>3) поднимает до ступени веры и упования</p>
			</summary>
		</header>
		<header level="2" type="siman" name="28" verbouse_name="Простая вера">
			<summary>
				<p>БЕШТ сказал, что простая вера это выше чем все постижения и уровни</p>
			</summary>
		</header>
		<header level="2" type="siman" name="29" verbouse_name="Важно ценить время!">
			<summary>
				<p>Помни что писал Рамбам:</p>
				<p>1) стоит помнить что все вещи этого мира ерунда и потому нет причин для мести или злопамятства</p>
				<p>2) что время уходит и нет смысла тратить его на ерунду</p>
				<p>(Мидраш Раба гл. Хаей Сара, как раби Акива разбудил слушателей: что за год жизни сары Эстер получила страну, за час - деревню. Значит насклько ценно время!)</p>
				<p></p>
				<p></p>
			</summary>
		</header>
		<header level="2" type="siman" name="30" verbouse_name="Упование">
			<summary>
				<p>Упование - это вера в то, что всё происходит по ашгахе. Значти всё - хорошо, а то что не видно как хорошее - потому что это настолько хоршо, что вне человеческого понимания. И если упал со своего уровня - это тоже беашгаха и надо ползти дальше</p>
				<p></p>
				<p></p>
				<p></p>
			</summary>
		</header>
		<header level="2" type="siman" name="31" verbouse_name="Молитва и Амен как полагается">
			<summary>
				<p>Менахем Мендел из Городка сказал, что всё жизнь мечтал помолиться хотя бы одну молитву как надо. А в Израиле понял, что это не возможно и хотя бы ответить амен как пологается уже было бы хорошо. И один цадик сказал, что если бы он знал, что ответил хотя бы один амен как надо - миру нечего было бы беспокоиться</p>
			</summary>
		</header>
		<header level="2" type="siman" name="32" verbouse_name="Настоящая тшува">
			<summary>
				<p>Элимелех сказал, что ещё не сделал ни одной заповеди</p>
				<p>цадик из Люблина, его ученик, сказал что ещё не начинал служить Бгу и полон грехов и не знает как их избежать до смерти</p>
				<p>Меор ваШемеш пишет, что Элимелех делал тшуву за то, что будил свою мать, когда она была им беременна</p>
				<p>И дай Бг чтобы мы в их заслугу удостоились настоящей тшувы</p>
			</summary>
		</header>
		<header level="2" type="siman" name="33" verbouse_name="Удалить себя от грешников">
			<summary>
				<p>Если кто-то нарушает постоянно даже запрет мудрецов - надо удалиться от него и удалить его от себя. Более того, можно даже рассказывать для этого о нём лашон ара</p>
			</summary>
		</header>
		<header level="2" type="siman" name="34" verbouse_name="Мезуза">
			<summary>
				<p>Мезуза должна быть установлена в двери неподвижно и непосредственно на косяке, а не через чтот-то</p>
				<p></p>
				<p></p>
			</summary>
		</header>
		<header level="2" type="siman" name="35" verbouse_name="Посты">
			<summary>
				<p>Поститься много надо лишь тому, кто может это выдержать. И это не должно вредить изучению Торы</p>
			</summary>
		</header>
		<header level="2" type="siman" name="36" verbouse_name="Как сделать трапезу заповеди">
			<summary>
				<p>После каждой трапезы надо съесть кезайт и иметь ввиду что ты его ешь, чтобы были силы поститься в Йом Кипур и тогда это будет трапеза заповеди. Главное не дурить себя</p>
			</summary>
		</header>
		<header level="2" type="siman" name="37" verbouse_name="Настоящая б-гобоязненность">
			<summary>
				<p>Бгобоязненность - святой дух</p>
			</summary>
		</header>
		<header level="2" type="siman" name="38" verbouse_name="Беречь глаза от плохого">
			<summary>
				<p>Надо беречь глаза от того, чтобы не видеть нехорошего. И есть свидетельство об одном хасиде, который этим удостоился многих чудес и что враги его не доживали до конца своих дней</p>
			</summary>
		</header>
		<header level="2" type="siman" name="39" verbouse_name="Если есть страх от вещей этого мира...">
			<summary>
				<p>Настоящая бгобоязенность отменяет любой другой страх в этом мире</p>
			</summary>
		</header>
		<header level="2" type="siman" name="40" verbouse_name="Как избавиться от дурного качества">
			<summary>
				<p>Чтобы избавиться от дурного качества надо перебороть его 40 дней, как время создания ребёнка, тогда будет у тебя новая природа</p>
			</summary>
		</header>
		<header level="2" type="siman" name="41" verbouse_name="Чтение Торы в молитве">
			<summary>
				<p>Когда достают сефер Тору надо молчать, так как это время милосердия. ???. На девятом месяце беременности надо открывать ковчег. Не важно на какой отрывок тебя вызвали, даже проклятия полны благословениями. Если идёшь к Торе с радостью - получишь много святости. Читать брохи на ТОру надо правильно и громко</p>
			</summary>
		</header>
		<header level="2" type="siman" name="42" verbouse_name="Всё что есть - от Бга">
			<summary>
				<p>Надо отдать всё что есть в руки Бга, помнить что всё что есть - благодаря Ему, а тога не будет и переживаний от любого убытка.</p>
			</summary>
		</header>
		<header level="2" type="siman" name="43" verbouse_name="Проворность в делах мира">
			<summary>
				<p>Надо подумать, как ты проворен в делах этоо мира,хотя и не знаешь, кому достанется резулоьтат твоих усилий. Тем более надо быть таким в делах будущего мира. И не знаешь, когда умрёшь. И сопровождают тебя лишь добрые дела. А потому надо быть готовым отдать свою душу чистой.</p>
			</summary>
		</header>
		<header level="2" type="siman" name="44" verbouse_name="Если уж ты много стараешь для домочадцев...">
			<summary>
				<p>Если уж ты много стараешь для домочадцев, тем более надо стараться для Бга, который не смотря на твои грехи не послыает тебе все возможные страдания. И приготовь себе пищу в дорогу</p>
			</summary>
		</header>
		<header level="2" type="siman" name="45" verbouse_name="">
			<summary>
				<p>Святой магид предупредил ???, чтобы он не получал удовольствия телесного даже во время еды и питья и любые другие удовольствия, а был бы как заставленный получать эти удовольствия. И если бы было возможно существовать без этих удовольствий - этого бы ты очень хотел.</p>
				<p>И сказал ему: не ешь много мяса, так как это губит душу. И не пей много вина, так как ты не знаешь насколько болшой ущерб это наносит. ПОэтому удержись от ????</p>
				<p>И многие люди считают, что этот мир ??? и не смотрят и не видят, едят и пьют для насыщения дурного начала. Горе им, так как дурное начало совращает их и рука Свыше пишет,  а потом взыскивают с них разными судами и это то, что написано "Но что вы будете делать в день воздаяния и бедствия". Счаслив ты, что ты осторожен и слышишь это и пробудился ото сна </p>
				<p></p>
			</summary>
		</header>
		<header level="2" type="siman" name="46" verbouse_name="Не пить алкогольные напитки">
			<summary>
				<p>Не пить алкогольные напитки</p>
			</summary>
		</header>
		<header level="2" type="siman" name="47" verbouse_name="Исправление есода">
			<summary>
				<p>Чтобы исправить есод постятся: Шмот, Ваэра, Бо, Бешалах, Итро, Мишпатим, а в високосный год и Трума, Тецаве</p>
				<p>Ребе из Чернобыля, сказал, что Элияу раскрыл ему три вещи для исправления семени: 1) не спать каждый четверг 2) поститься в пятницу (день есода) но не до конца 3) в шабат утром прочитать всю книгу Теелим без перерыва</p>
			</summary>
		</header>
		<header level="2" type="siman" name="48" verbouse_name="Как правильно закончить день?">
			<summary>
				<p>Вечером уже молятся минху и маарив в их время с большой кавоной, так как всё идёт за завершением</p>
			</summary>
		</header>
		<header level="2" type="siman" name="49" verbouse_name="Перед сном">
			<summary>
				<p>Ночью надо учиться. Перед сном сделать хешбон нефеш. И учить перед сном стоит Рейшит Хохма и Агаду</p>
			</summary>
		</header>
	</header>
	<header level="1" type="chapter" name='1' verbouse_name="Канун шабата">
		<header level="2" type="siman" name="1" verbouse_name="Поспать в пятницу утром">
			<summary>
				<p>Надо поспать утром в пятницу, чтобы к началу шабата быть бодрым</p>
			</summary>
		</header>
		<header level="2" type="siman" name="2" verbouse_name="Как связать мысль со словами. ШМЭТ">
			<summary>
				<p>Чтобы связать мысль с речью надо в пятницу прочитать ШМЭТ, так как письеая Тора - это мысль, устная - речь</p>
			</summary>
		</header>
		<header level="2" type="siman" name="3" verbouse_name="Стрижка ногтей">
			<summary>
				<p>Если рош ходеш выпал на пятницу, то стричь ноги стоит в среду. Однако дедушка стриг в черверг</p>
				<p>Нет смысла сжигать с ногтями дерево</p>
			</summary>
		</header>
		<header level="2" type="siman" name="4" verbouse_name="Меньше учиться чтобы успеть самому приготовить к шабату">
			<summary>
				<p>Надо меньше учиться, чтобы успеть приготовить самому. Обсуждение как мицва в нём больше чем в посланник не противоречит Рамбаму, что если заповедь может исполнить другой - не прерываемся на изучение торы.</p>
			</summary>
		</header>
		<header level="2" type="siman" name="5" verbouse_name="Есть в пятницу мясо">
			<summary>
				<p>Обычай у многих праведнков, что в пятницу они едят мясо, а не молоко.</p>
			</summary>
		</header>
		<header level="2" type="siman" name="6" verbouse_name="Миква">
			<summary>
				<p>Окунуться в микву. Если холодная - надо найти горячей воды чтобы помыть руки, ноги и лицо. Если горячая - не надо. И не надо вытираться после миквы</p>
			</summary>
		</header>
		<header level="2" type="siman" name="7" verbouse_name="Шабатняя одежда">
			<summary>
				<p>Надеваем шабатнюю одежду вечером, а не утром. История про того, кто надевал её утром</p>
			</summary>
		</header>
		<header level="2" type="siman" name="8" verbouse_name="Изучать законы шабата">
			<summary>
				<p>Провидец из Люблина в пятницу изучал все шабатние законы перед кидушом</p>
			</summary>
		</header>
		<header level="2" type="siman" name="9" verbouse_name="Утренний кидуш на водку">
			<summary>
				<p>Если делаешь утренний кидуш на водку - не требуется ревиит и можно делать на небольшой бокал</p>
			</summary>
		</header>
		<header level="2" type="siman" name="10" verbouse_name="Есть ноги днём">
			<summary>
				<p>Для исправления есода стоит есть ноги животных или птиц в дневную трапезу</p>
			</summary>
			<p>Сказали мудрецы: «Рав молился шабатнюю молитву в канун шабата», то есть благодаря тому что он очистил свою материю вплоть до того, что он достиг абсолютной цельности (а тиферет называется шабатом), поэтому он молился даже в будни с той святостью, которая есть в шабат</p>
			<p>Бейца (16) сказали про старца Шамая, что все дни он ел в честь шабата... Сказал святой МААРМаЛь из Сатова, благословенной памяти, про это согласно выссказыванию мудрецов "Все дни бедные голодные. Но есть ведь шабаты и йом товы? Но изменение привычки еды приводит к болезни": "Ел Шамай первое животное в будни с каваной чтобы не было у него изменения диеты в шабат. Получается он каждый день ел в честь шабата"</p>
			<p>"Назовёшь шабат удовольтсвием". Сказал на это святой из Сатова согласно примеру на одного, который приготовил для важного человека трапезы ночью и днём. Трапезу сделал, а позвать - не позвал. И так же тот, кто готовит трапезы на шабат, а во время еды есть только для собственного удовольствия и забывает об удовольствии шабата. Поэтому и сказано "назовёшь шабат удовольствием", чтобы ты позвал шабат к удовольствию (?) </p>
			<p>Должен человек молиться и иметь намерение, когда ест в шабат три трапезы, что когда он есть кусок хлеба, то на первом укусе (?) пусть имеет ввиду, чтобыне было недостатка в еде в йом ришон. И так же для каждого дня и тем самым привлечёт парнасу на все шесть дней. И так он будет как Шамай, который всю неделю ел в честь шабата, то есть благодаря шабату ел все дни недели, так как привлекал заработок на все дни недели из шабата. Но Илель вёл себя по другому, он говорил "Благословен Ашем каждый день" и он уповал крепко и [этим упованием] привлека заработок постоянно. И это то, что написано в Зоаре "И благословил Всесильный день седьмой... что все благословения зависят от шабата" и там же говорится про ман шабата, что это "пища, в которой есть всё", то есть что все рптягивания притания на шесть дней будней были в мане шабата. И поэтому ман спускался на три трапезы шабата, ан каждую был лехем мишне, то есть 6 хлебов по числу дней недели, так как этим притягивался заработок на все дни будней (от имени Ребе из Риманова)</p>
			<p>Если все шесть дней связывал себя со Всевышним, то твой шабат поднимается к святости</p>
			<p>Главное в трапезе заповеди понимания и свет, которые даёт Бг, чтобы мы его любили и боялись. Главное в этом - прилепиться к Его качеству, и тогда мы соединяемся с Ним. И главное - не растратить этот потенциал. И поэтому "всякий кто выполняет три трапезы", то есть реализует этот потенциал. Три трапезы - по числу мозгов.</p>
			<p>"Каждый рот тебя восхвалит" а у неевреев нет рта? Да, у них это лишь подобие и без формы. У них есть коп, но нет рош. А у евреев есть связанные с органами святые буквы, которые привлекаются исполнением заповеди и потому "каждый рот" - это про евреев.</p>
			<p>В шабат утром обязательно миква, но не вытираться, чтобы не выжать</p>
			<p>В кдуше "кетер" он говорил "и говорят два раза с любовью" и "шма" в ней читал с любовью и страхом, как "шма"</p>
			<p>Песни которые говорили на третьей трапезе</p>
			<p>Стоит ездить на шабат к Ребе, так как в таком случае в шабат в геиноме он скажет, что нет покоя без Ребе, его отправят туда и конечно Ребе не даст ему вернуться в геином. И можно попросить чтобы тебя судил бейт дин с Ребе, так как тогда он точно не попадёт в геином. И была такая история с Ребе из Ружина</p>

		</header>
	</header>
	<header level="1" type="chapter" name='2' verbouse_name="Исход шабата">

		<header level="2" type="siman" name="1" verbouse_name="">
			<summary>
				<p>На исходе шабата хорошо говорить <a href="https://www.daat.ac.il/daat/shabat/zmirot/motsaey-12.htm">иш хасид</a>, это сгула на богатсвто, детей и исправение завета</p>
				<p></p>
				<p></p>
				<p></p>
			</summary>
		</header>
	</header>
	<header level="1" type="chapter" name='3' verbouse_name="Мархешван">

		<header level="2" type="siman" name="1" verbouse_name="Рам, змей и амалек">
			<summary>
				<p>Мархешван это мар, нахаш и вав. То есть тот, кто "рам", гордец - притягивает на себя змея (Сатана) и клипу Амалек - падение в вере и нечистые мысли. Но тот кто "мар" (горький) тот получает настоящий страх перед Небесами</p>
			</summary>
		</header>
	</header>
	<header level="1" type="chapter" name='4' verbouse_name="Ханука">

		<header level="2" type="siman" name="3" verbouse_name="Почему есть меадрин и меадрин шебемеадрин">
			<summary>
				<p>Почему ханука 8 дней, ведь чудо было 7 дней? И почему есть меадрин а есть меадрин шебемеадрин, чего нет в остальных заповедях? Потому что мясло разделили на 8 частей и чудо было в том, что небольшое кол-во масла горело как нормальное кол-во, то есть всё чудо было именно в украшении заповеди.</p>
			</summary>
		</header>
		<header level="2" type="siman" name="4" verbouse_name="Авайе в венаке ло инаке">
			<summary>
				<p>"из остатков канканим произошло чудо". Канканим - намёк на имя венаке ло инаке, но ведь это имя суда? Но в венаке есть вав-эй, а в инаке - йуд/эй. Из остатков сосдуа есть имя Авайе, милосердие. И это "не смотри на сосуд, а на то, что в нём"</p>
				<p></p>
			</summary>
		</header>
		<header level="2" type="siman" name="5" verbouse_name="Ханука и Шавуот">
			<summary>
				<p>Человек в хануку находится на том же уровне, что в шавуот. И ханука и шавуот в третий месяце. "Воспитывай юношу по пути его" - ханука. "и тогда даже состаришвись..." - шавуот, так как показался им в образе старца</p>
			</summary>
		</header>
		<header level="2" type="siman" name="5" verbouse_name="Как прийти к святости">
			<summary>
				<p>Если исполняешь свечи шабата и хануки, то это даёт тебе свет проверить свои поступки, а так ты найдёшь Б-гобоязненность и придёшь к святости</p>
			</summary>
		</header>
	</header>
	<header level="1" type="chapter" name='5' verbouse_name="15 швата">
		<header level="2" type="siman" name="1" verbouse_name="НОвый год для дерева">
			<summary>
				<p>это новый год для дерева - этрога и надо об этом молиться</p>
			</summary>
		</header>
	</header>
	<header level="1" type="chapter" name='6' verbouse_name="Пурим">
		<header level="2" type="siman" name="1" verbouse_name="Хорошие качества надо приобрести в адаре, чтобы они сохранились">
			<summary>
				<p>"тот, кто хочет сохранить имущество - пусть посадит в нём адар", "если есть суд с нееврем - пренеси на адар"</p>
			</summary>
		</header>
		<header level="2" type="siman" name="2" verbouse_name="Как надо «напиться» в Пурим">
			<p>Надо быть внимательным, чтобы не выпить так много, чтобы опянеть. И мой прадед учитель и раввин ШаХ, благословенной памяти, сказал согласно тому, что сказали мудрецы, благословенной памяти: «“обязан напиться в Пурим” - не сказано “водкой”, а сказано “в Пурим” - этим и должен напиться, пуримским чудом, так чтобы от большой радости этой будет как пьяный, что “не сможет отличить „проклят Аман” от „благословен Мордехай””. Ведь каждый день должен человек задуматься над тем, что он „наполовину оправдан...” и „одна сделанная им заповедь определяет судьбу всего мира в чашу заслуг...”. И большая радость Пурима, даже если он не вспомнит это, удержит его от падения в зло. И это и означает “пока не сможет отличить (знать)” — что не потребуется ему это знание». И этого достаточно для понимающего.</p>
		</header>
		<header level="2" type="siman" name="3" verbouse_name="">
			<summary>
				<p></p>
			</summary>
		</header>
		<header level="2" type="siman" name="5" verbouse_name="">
			<summary>
				<p></p>
			</summary>
		</header>
		<header level="2" type="siman" name="5" verbouse_name="">
			<summary>
				<p></p>
			</summary>
		</header>
		<header level="2" type="siman" name="5" verbouse_name="">
			<summary>
				<p></p>
			</summary>
		</header>
		<header level="2" type="siman" name="5" verbouse_name="">
			<summary>
				<p></p>
			</summary>
		</header>
		<header level="2" type="siman" name="5" verbouse_name="">
			<summary>
				<p></p>
			</summary>
		</header>
	</header>
</content>