<?xml version="1.0" standalone="yes"?>
<content>
    <header level="0" type="siman" name="100" verbouse_name="Брия даже в 1000 не битулируется" text_link="https://he.wikisource.org/wiki/שולחן_ערוך_יורה_דעה_ק">
        <header level="1" type="seif" name="1" verbouse_name="Что такое брия">
			<sha>
				<p>Брия, например, муравей, или нечистая птица, или гид аноше, или орган живого, или яйцо в котором есть птенец, и тому подобное - даже в 1000 не битулируется.</p>
				<p>Брия может быть только то, в чём есть дух жизни, а не, например, запрещённое зерно.</p>
				<p>И так же она должна быть запрещена изначально, от сотворения, а не как чистая птица ставшая невейлой или бык, которому сделали скилу.</p>
				<p>И так же она её цельность должна быть важной, что если разделить её на части, она должна потерять своё название, а не как хейлев.</p>
				<p>И так же она должна быть целой</p>
			</sha>
			<ramo>
				<p>Гид аноше находится на "каф" только. И он толщиной 4 пальца. И если он целый - называется брия (Арух 25)</p>
			</ramo>
		</header>
        <header level="1" type="seif" name="2" verbouse_name="Как брия битулируется">
			<sha>
				<p>Брия, которая сварилась с разрешённым: если не видишь её - всё запрещено, а бульон - при наличии вкуса. А если видит - выбрасывает и тогда в остальном и бульоне надо чтобы было 60 против неё.</p>
				<p>За исключением гид аноше, так как вкус его не запрещён, так как у него нет вкуса. Но жир его запрещён и надо 60 против него чтобы разрешить. Поэтому бедро, которое сварили с гид аноше в нём - если видит - надо выкинуть, а остальное - разрешено, если есть 60 против жира. А если не видит - все куски запрещены. И если есть в кастрюле 60 против жира - разрешён бульон; если нет - запрещён. А если разварился гид аноше и не видно - нужно 60 против него.</p>
				<p></p>
			</sha>
			<ramo>
				<p></p>
			</ramo>
		</header>
        <header level="1" type="seif" name="3" verbouse_name="В кастрюлю бульона упала брия">
			<sha>
				<p>Кастрюля бульона в которую упала брия и потерялась - всё запрещено.</p>
			</sha>
			<ramo>
				<p></p>
			</ramo>
		</header>
        <header level="1" type="seif" name="4" verbouse_name="Нашли жучков в варёной зелени">
			<sha>
				<p>Варёная зелень в которой нашли 3 жучка - зелень запрещена. Но отвар - процеживает и разрешён. И так же мясо - моет, проверяет и разрешено.</p>
			</sha>
			<ramo>
				<p></p>
			</ramo>
		</header>

	</header>
</content>