<?xml version="1.0" standalone="yes"?>
<content>
    <header level="0" type="siman" name="101" verbouse_name="Закон куска, рауя леискабед. И в нём 9 пунктов" text_link="https://he.wikisource.org/wiki/שולחן_ערוך_יורה_דעה_קא">
        <header level="1" type="seif" name="1" verbouse_name="ХаРаЛь не битулируется">
			<sha>
				<p>Закон куска, рауя леискабед, таков же как брии, что даже в 1000 не битулируется и даже если он зарпещён для получения выгоды, так как если битулируется, то будет разрешена и рауя леискабед</p>
			</sha>
			<ramo>
				<p>И даже если запрещена только по мудрецам - не битулируется. А если есть сомнение, рауя леискабед или нет - облегчаем даже если это запет Торы</p>
			</ramo>
		</header>
        <header level="1" type="seif" name="2" verbouse_name="ХаРаЛь должен быть запрещён сам по себе">
			<sha>
				<p>Закон куска рауя леискабед применим только к сущностным запретам, например невейла и мясо с молоком<link upper='upper' author='shabbatai_hakohen' book='shah_al_shulchan_aruch_yoreh_deah' siman='101' siman_katan='3'>шах-3</link> <link upper='upper' author='david_halevi_segal' book='taz_al_shulchan_aruch_yoreh_deah' siman='101' siman_katan='3'>таз-3</link>. Но если он запрещён из-за того, что впитал вкус запрета и не было в нём 60 чтобы битулировать его, то даже по мнению что кусок становится невейлой, не применим к нему закон куска рауя леискабед.</p>
			</sha>
			<ramo>
				<p>И даже кусок не высоленного [мяса] битулируется, так как он запрещён не сам по себе, а из-за крови которая в нём.</p>
				<p>Всякий кусок, который запрещён только на толщину клипы, битулируется, так как клипа не рауя леискабед</p>
			</ramo>
		</header>
        <header level="1" type="seif" name="3" verbouse_name="Кусок должен быть пригоден, чтобы подать его гостю в этом виде">
			<sha>
				<p>Неощипанная курица, которая смешалась с другими, битулируется, так как её нельзя предложить гостям в этом виде, даже если после того, как она смешалась её ощипали. И так же она не подходит чтобы уважить пока её не сварили. И так же целый барашек. Или слишком большой кусок не подходит чтобы им уважить, так как не подают гостям целого барашка или слишком большой кусок. И есть те, кто с этим спорят.</p>
			</sha>
			<ramo>
				<p>И так и принято, за исключением неощипанной курицы, так как ощипать её - большой труд и потому принято что они битулируется (Тур от имени "есть мнение". Мордехи 646, Шаарей Дура 40). И так же ноги или голова с волосами. Но если опалили волосы на них - считаются ХаРаЛь, даже если их ещё не высолили. И даже целый барашек не битулируется (агаот Шаарей Дура). Однако ноги птиц (кроме гуся) и ноги мелких животных не важны вообще и битулируются. Голова птицы не важна и битулируется (Арух 25).</p>
				<p></p>
			</ramo>
		</header>
        <header level="1" type="seif" name="4" verbouse_name="Жир кишок и утиной шкуры">
			<sha>
				<p>Жир кишок не подходит для того, чтобы уважить</p>
				<p></p>
			</sha>
			<ramo>
				<p>(но жир утиной шкуры называется ХаРаЛь и не битулируется) (там же 25)</p>
				<p></p>
			</ramo>
		</header>
        <header level="1" type="seif" name="5" verbouse_name="Кишки">
			<sha>
				<p>Куркван (мускульный желудок) и другие кишки не подходят чтобы уважить</p>
			</sha>
			<ramo>
				<p></p>
			</ramo>
		</header>
        <header level="1" type="seif" name="6" verbouse_name="Если измельчены - битулируются">
			<sha>
				<p>То, что ХаРаЛь и Брия не битулируются - это когда они целые. Но если их разрезали или размельчили так что они потеряли свою форму - битулируются, так как не важны. Даже если были измельчены после того как смешались с разрешённым</p>
			</sha>
			<ramo>
				<p>(даже после того, как стало известно что они смешались) (примечания Шаарей Дура 41, собственые слова чтобы исключить мнение Исур веЭйтер Арох 25)</p>
			</ramo>
			<sha>
				<p>Но это если они измельчены не с намерением битулировать запрет. Но если намеревался - запрещено ему, если это его и так же тому, для кого измельчал</p>
			</sha>
			<ramo>
				<p>(И нет разница смешаны с видом или с другим видом) (собственные слова и так следует из пойским, не как в Исур веЭйтер Арох)</p>
			</ramo>

		</header>
        <header level="1" type="seif" name="7" verbouse_name="Измельчён один кусок из смеси...">
			<sha>
				<p>Если измельчён один кусок - не говорим что это запрет измельчён и битулировался и всё будет разрешено, а разрешён только измельчённый кусок: если он запрет - то всё разрешено, а если разрешён - разрешён. И даже если измельчили большниство - не говорим что среди них запрещённый, но все измельчёные куски разрешены, а целые - запрещены.</p>
			</sha>
			<ramo>
				<p></p>
			</ramo>
		</header>
        <header level="1" type="seif" name="8" verbouse_name="Можно установить птицу по жиру">
			<sha>
				<p>Куркван в котором нашли дырку и смешалась эта курица с другими - сравниваем жир курквана с жиром куриц в этом месте и если они подобны - разрешаем остальные</p>
			</sha>
			<ramo>
				<p>И так же в аналогичных случаях</p>
			</ramo>
		</header>
        <header level="1" type="seif" name="9" verbouse_name="Можно сопоставить голову барана с тушей по месту разреза">
			<sha>
				<p>Голова барана оказалась трефной и не известно от какого она барана - если можно сопоставить по месту разреза - можно положиться на это и разрешить остальных баранов.</p>
			</sha>
			<ramo>
				<p></p>
			</ramo>
		</header>
	</header>
</content>