<?xml version="1.0" standalone="yes"?>
<content>
    <header level="0" type="siman" name="103" verbouse_name="Испорченный вкус. И в нём 7 пунктов" text_link="https://he.wikisource.org/wiki/שולחן_ערוך_יורה_דעה_קג">
        <header level="1" type="seif" name="1" verbouse_name="Испорченный вкус не запрещает смесь">
			<sha>
				<p>Всякая вещь, вкус которой испорчен, не запрещает смесь. И так даже если у неё самой вкус замечательный, но он испорченный в смеси.</p>
			</sha>
			<ramo>
				<p>Однако важные вещи, как Брия или тому подобное, если вкус их самих не испорчен, хотя и испорченно в итоге блюдо - не битулируются даже в 1000 (так пишет Арох 32)</p>
			</ramo>
		</header>
        <header level="1" type="seif" name="2" verbouse_name="Насколько вкус должен быть испорчен">
			<sha>
				<p>Испорченный - не означает что он испорчен настолько что не возможно есть, но даже немного испорчен - уже не запрещает смесь. </p>
				<p>А есть те, кто говорят что это если смешалось немного запрета и много разрешённого, но если было много запрета и немного разрешённого или даже 50/50 - не применяем правило испорченного вкуса, пока он не будет испорчен окончательно, так что он не будет пригоден для употребления в пищу человеком</p>
				<p>А если нет самого запрета, а лишь его вкус, то даже если запрещённого много, а разрешённого немного - разрешено, если вкус немного испорчен.</p>
				<p>А есть желающие устрожиться, что если из-за запрета смеси стало больше, и это увеличиние смеси значительнее, чем порча её вкуса - то смесь запрещена, если пригода в пищу человеку.</p>
				<p>Про что идёт речь? Когда вкус испорчен от начала до конца. Но если вкус сперва улучшился, а потом ухудшился, или ухудшился, а потом улучшился - запрещено.</p>
				<p></p>
			</sha>
			<ramo>
				<p>Есть мнение, что хотя запрет портит вкус и еда разрешена, тем не менее посуда запрещена. И если сварил в ней потом в течение суток еду, которую не портит первоначальный запрет - запрещено это второе блюдо, если нет в нём 60 против первого запрета.</p>
				<p>Но если помешал первое блюдо ложкой и воткнул потом эту ложку во второе блюдо, которое тоже испортится от запрета - не запрещается [вторая] кастрюля.</p>
				<p>И так же если [у запрета] вообще нет вкуса: например топят мёд в чане, хотя есть в нём куски пчёл - не запрещён чан. И так же в аналогичных случаях (Арух 17)</p>
			</ramo>
		</header>
        <header level="1" type="seif" name="3" verbouse_name="Вкус портится при помощи другого ингридиента">
			<sha>
				<p>И даже если сам запрет не может испортить вкус без помощи другой вещи, например, упал запрет в кастрюлю, в которой есть соль или специи толчёные (Тур - много) и без соли или специй не испортил бы запрет вкус - даже в этом случае разрешено.</p>
			</sha>
			<ramo>
				<p></p>
			</ramo>
		</header>
        <header level="1" type="seif" name="4" verbouse_name="Масло, мёд и мясо">
			<sha>
				<p>Масло и мёд идолопоклонников, хотя они и варёные, разрешены, так как мясо портит вкус масла и воняет, и так же с мёдом</p>
			</sha>
			<ramo>
				<p>А есть мнения, что мясо не портит сам мёд, а лишь напитки на основе мёда (Маариль в примечаниях Шаарей Дура, 22. И многие пойским. И см ШаХ комментарий 14). А если нет большого убытка - стоит устрожиться. Мясо или жир в вине - портят вкус и разрешено (примечания Ашири, последняя глава идолопоклонства)</p>
			</ramo>
		</header>
        <header level="1" type="seif" name="5" verbouse_name="Что такое бат йома">
			<sha>
				<p>Всякая кастрюля не бат йома - её вкус считается испорченным и не запрещает. И бат йома называется кастрюля в течении 24 часа с момента как сварили в ней запрет. И когда пройдёт 24 часа - не бат йома и если сварили в ней блюдо - разрешено, так как она даёт испорченный вкус.</p>
				<p>Но это только в случае если кастрюля была хорошо помытой и не было жира на ней. А если не была помыта - запрещено, так как это как кусок запрета, коорый не исорчен. А есть разрешающие даже если сварили до того, как помыли.</p>
				<p></p>
			</sha>
			<ramo>
				<p>А если есть в ней 60 против грязи на кастрюле - по всем мнениям разрешено, так как кастрюля не бат йома. И так принято (Исур веЭйтер Арох 33)</p>
				<p></p>
			</ramo>
		</header>
        <header level="1" type="seif" name="6" verbouse_name="Перец улучшает вкус">
			<sha>
				<p>Есть те, кто говорят, что если положили перец в запрещённую кастрюлю не бат йома - всё равно всё запрещено, так как перец улучшает вкус (собственное решение в БЙ)</p>
			</sha>
			<ramo>
				<p></p>
			</ramo>
		</header>
        <header level="1" type="seif" name="7" verbouse_name="От какого момента считать сутки. Если 'прошла ночь'">
			<sha>
				<p>Кастрюля, в которую впитано мясо-с-молоком, если их варили вместе или один за другим, и пока не прошла ночь и погрели в ней воду - считается бат йома пока не пройдут сутки от момента кипячения воды</p>
			</sha>
			<ramo>
				<p>А если прошла ночь - разрешено. И так же если прошла ночь между тем, как варили мясо и до того как варили молоко, даже если потом сразу погрели воду - закон такой же. И такой же закон для всех запретов, так как мы считаем что во всех запретах применяем правило ханан (БЙ и мнение РАМО). И см выше гл 92. И в случае ущерба можно разрешить в этих случаея в других запретах в любой случае, главное чтобы прошли сутки с момента варки запрета</p>
			</ramo>
		</header>

    </header>
</content>
