<?xml version="1.0" standalone="yes"?>
<content>
    <header level="0" type="siman" name="104" verbouse_name="Крыса, которую нашли в вине или пиве. И в нём 3 пункта" text_link="https://he.wikisource.org/wiki/שולחן_ערוך_יורה_דעה_קד">
        <header level="1" type="seif" name="1" verbouse_name="Белка и мышь упали в еду">
			<sha>
				<p>Белка даёт хороший вкус, так как её подают на стол царей. Но домашняя мышь - у нас сомнение улучшает ли она вкус алкоголя и уксуса или портит. Поэтому если упала в алкоголь или уксус холодные и вытащили её целой, если она не пробыла там сутки - разрешено. Но если они были горячими или даже холодными, но она пролежала там сутки до кого как вытащили целой или порезанной на куски (но так что её можно процедить) или даже полностью растворилась там и стала целиком жидкой и не осталось от неё ничего - можно если есть 60 разрешённого против. А если нарезана на тонкие куски так что её невозможно процедить, например её потом смешали с густой пищей - всё запрещено и она не битулируется, так как опасаемся что может быть столкнёшься с самим запретом и не почувствуешь</p>
			</sha>
			<ramo>
				<p>И именно в случае с грызунами мы опасамемся что остался кусок и не смогли его убрать. Но в остальных запретах не опасаемся (так следует из Аруха 32)</p>
			</ramo>
		</header>
        <header level="1" type="seif" name="2" verbouse_name="другие жидкости. Упала в жир">
			<sha>
				<p>Если упала в вино или масло или в другие жидкости - точно портит вкус и не надо 60 чтобы битулировать вышедший вкус</p>
			</sha>
			<ramo>
				<p>И согласно этому если упало в жир - такой же закон. Но есть устрожающиеся с жиром, даже если он твёрдый и перед нами если выливают каждый день жир в кастрюлю??? и есть сомнение что может быть крыса была там когда лили на неё горячий жир - всё запрещено даже если есть 60 в жире против мыши.</p>
				<p>А если не лили на неё или лили но точно знаем что там не было мыши когда лили на нё жир и сейчас жир перед нами когда он твёрдый (Тшувот РОШ и примечания Маймони 15 гл и примечания Мордехи Хулин 755 и примеания Шаарей Дура 22 и Арух 30), и так же нашли на нём жир - достаточно нетилы с места и не считаем что тут запрещено, что может быть был жир жидкий, когда упал туда грызу и замочился там и стал как варёный, и можно так как тут сфек сфейка - может быть упало когда жир был твёрдый, а даже если жидкий - может быть затвердел до того, как замочилась. И в случае если жир противен для еды - запрещено зажигать его в синагоге из-за "Поднеси-ка это правителю своему" (Малахи 1:8) (РаН от имени гаона, РАШБА гл гид аноше и рабейну Ерухам, Исур веЭйтер Арох 32 от имени Мордехи гл гид аноше. Мехабер в Исур веЭйтер 154:12). И в случае большого ущерба можно положиться на слова облегчающих</p>
				<p></p>
				<p></p>
				<p></p>
			</ramo>
		</header>
        <header level="1" type="seif" name="3" verbouse_name="Отвратительные вещи">
			<sha>
				<p>Отвратительные вещи, которых гнушается душа человека, как муравьи, мухи и комары, так что каждому человеку они отвратительны, даже есил смешались с едой и растворилось их тело в еде, если разрешённого больше - разрешено. И в любом случае всё что можно проверить и процедить - надо проверить и процедить.</p>
			</sha>
			<ramo>
				<p>(однако в ??? и алкоголе стоит опасаться как с мышью) (БЙ по мнению РАШБА)</p>
			</ramo>
		</header>

    </header>
</content>
