<?xml version="1.0" standalone="yes"?>
<content>
    <header level="0" type="siman" name="106" verbouse_name="Как битулируем в 60?"  text_link="https://he.wikisource.org/wiki/שולחן_ערוך_יורה_דעה_קו">
        <header level="1" type="seif" name="1" verbouse_name="Как битулируется впитанный вкус. Разница между смесью жидкостей и нет">
            <sha>
				<p><span>Кусок, который впитал запрет и не было в нём 60, чтобы битулировать, а затем он упал в кастрюлю - запрещает только согласно запрету, который в нём. То есть, если есть в том, что в кастрюле вместе с этим куском 60 против впитанного запрета - разрешено то, что в кастрюле, но</span>
				<header type='ref' name="sha2_shah_92_11">
					сам этот кусок запрещён, так как запрет, который в нём не может выделиться до конца
				</header>
				<span>(РАШБА, Тойсфойс гл гид аноше лист 100, РОШ 38, Мордехи там, СМАГ лист 51в, Сефер аТрума 52. И так это в словах р. Эфраима самого в Хидушей РАШБА лист 108 и в конце книги РАБН и так это МААРШАЛЬ глава гид аноше 57 и все ахаройним)</span></p>
			</sha>
			<ramo>
				<p>и это основное мнение и не как пишет выше гл 92, что и этот кусок разрешён</p>
			</ramo>
            <sha>
				<p>В отличии от ситуации когда запрет растворяется, как если упала кровь или подобное в жидкость разрешённую и стала смесь запрещена так как нет битуля, а затем добавили жидкости так что есть в ней 60 чтобы битулировать кровь - всё разрешено, так как всё полностью смешено</p>
			</sha>
			<ramo>
				<p>А согласнотому что принято применять правило ханан во всхе запретах - нет разницы жидкая смесь или сухая. Единственная разница есть в случае если запрещённое уже сухая вещь и есть против него 60 - кусок остаётся запрещённым и надо убрать его если мы его видим. А если не видим - битулируется, если не хараль. А если это жидкост - всё разрешено, так как есть 60 против того, что запрещено изначально. И см выше 92 и 99</p>
				<p></p>
			</ramo>

		</header>
        <header level="1" type="seif" name="2" verbouse_name="Куск, в котором есть хейлв...">
            <sha>
				<p>Кусок, в котором есть хейлев, который сварили в кастрюле и есть 60 битулировать хейлев - надо быть осторожным чтобы не убрать ничего из кастрюли пока в ней запрет, так как опасаемся что окажется что в кастрюле теперь нет 60 битулировать хейлев. И не вытащить сперва этот кусок мяса, так как хейлв запретит его. Что делать? Подождать пока кастрюля остынет.</p>
			</sha>
			<ramo>
				<p>А так как мы считаем что правило ханан работает и в остальных запретах - убираем запрещённый кусок и остальное разрешено (собственное мнение)</p>
			</ramo>

		</header>
	</header>
</content>