<?xml version="1.0" standalone="yes"?>
<content>
    <header level="0" type="siman" name="108" verbouse_name="Не готовить в одной печи разрешённое и запрещённое. И в нём 7 параграфа." text_link="https://he.wikisource.org/wiki/שולחן_ערוך_יורה_דעה_קח">
        <header level="1" type="seif" name="1">
            <sha>
                <p>Не готовят мясо кошерное с мясом невейлы или другого нечистого животного в одной печи, даже если они не касаются друг друга. А если готовил - это разрешено. И даже если запрет был очень жирным, а разрешённое постным.</p>
				<p></p>
            </sha>
            <ramo>
                <p>И такой же закон для мяса и молока (Тур глава 97). И принято устрожаться изначально даже в большой печи, а постфактум облегчать даже в маленькой печи (Арух правило 39, а не как БЙ. А в ответах РИ Минц и примечаниях Шаарей Дура, Агур от имени Маариль, Тур от имени РАШБА и так согласны большниство учителей. И это мнение РАШИ и Рифа и Рамбама).</p>
                <p>Если выпек хлеб с мясом - запрещено есть его с молоком, если есть другой хлеб (там). И так же если нееврей выпек хлеб с запрещённым - зарпещено покупать его, если есть другой хлеб, так как всё это называется "изначально". Но если нет другого хлеба в достаточном количестве - разрешено в обоих случаях так как это называется постфактум (Эгор от имени РИ Мулин)</p>
                <p>Есть мнение что постфактум разрешают запах, только в случае если печь немного открыта сбоку или сверху, где выходит дым (там в Арухе). Но в случае убытка не надо устрожать постфактум (так следует из пойским и так пишет БЙ), даже если печь закрыта полностью</p>
                <p>А если запрещённое острое и тем более если разрешённое острое - запах считается как само вещество и даже постфактум запрещено если оба открыты. Но если одно из них закрыто, даже если только тестом - разрешено (Мордехи гид аноше и исур веЭйтер)</p>
                <p>А если испёк или пожарил запрет и разрешённое под одним противнем и оба открыты - запрещено (Тойсфойс) даже постфактум (там в Арух). И тот же закон если выпекли так хлеб с мясом - запрещено есть с молоком (Шаарей Дура 40 и МААРАЙ). Но если пекли одно за другим - нет причин опасаться (тшувот маймони, конец законов запрещённой пищи и ответы РИ и исур веЭйтер), но если есть конденсат на противне от обоих, то даже если один за другим если оба открыты [запрещены], так как это как крышка кастрюли (своё мнение из слов РОШа) и как выше в главе <link author='joseph_karo' book='shulchan_aruch_yoreh_deah' siman='93' seif='1'>93</link></p>
                <p>Есть мнение что всегда, когда мы говорим что запах как вещество и запрещено постфактум - это именно если нет 60 от разрешённого против запрещённого. Но если есть 60 разрешённого, даже от всего что в печи - это битулирует запрет (там, Арух правило 39:18). И в случае ущерба можно вести себя так.</p>
                <p>Есть мнение, что запрет который запрещён в любом количестве, например хомец в песах - для него запах как вещество даже постфактум если печь мала и закрыта, а запрет и разрешённое котрыты в печи (Даркей мойше от имени Мордехи). И в случае ущерба можно положиться на облегчающее мнение.</p>
                <p>И см <link author='joseph_karo' book='shulchan_aruch_yoreh_deah' siman='118' seif='11'>далее в конце главы 118</link> надо ли устрожиться изначально варить две кастрюли и одна из них запрещённая на плите или жарить разешённое с разрешённым</p>
                <p></p>
            </ramo>
        </header>
        <header level="1" type="seif" name="2">
            <sha>
                <p></p>
            </sha>
            <ramo>
                <p></p>
            </ramo>
        </header>
        <header level="1" type="seif" name="3">
            <sha>
                <p></p>
            </sha>
            <ramo>
                <p></p>
            </ramo>
        </header>
        <header level="1" type="seif" name="4">
            <sha>
                <p></p>
            </sha>
            <ramo>
                <p></p>
            </ramo>
        </header>
        <header level="1" type="seif" name="5">
            <sha>
                <p></p>
            </sha>
            <ramo>
                <p></p>
            </ramo>
        </header>
        <header level="1" type="seif" name="6">
            <sha>
                <p></p>
            </sha>
            <ramo>
                <p></p>
            </ramo>
        </header>
        <header level="1" type="seif" name="7">
            <sha>
                <p></p>
            </sha>
            <ramo>
                <p></p>
            </ramo>
        </header>
    </header>
</content>
