<?xml version="1.0" standalone="yes"?>
<content>
    <header level="0" type="siman" name="89" verbouse_name="Не есть молоко после мяса" text_link="https://he.wikisource.org/wiki/שולחן_ערוך_יורה_דעה_פט">
        <header level="1" type="seif" name="1">
            <sha>
                <p>Если ел мясо, даже дикого животного или птицы, нельзя есть затем мясо пока не пройдёт 6 часов. И даже если подождал это время, если есть мясо между зубов - надо убрать его. И тот, кто жевал для ребёнка - тоже должен ждать.</p>
				<p></p>
            </sha>
            <ramo>
                <p>А если затем [после 6 часов] нашёл мясо между зубами и убрал его - надо сполоснуть рот перед тем, как есть сыр (РаН, глава коль абосор).</p>
                <p>А есть мнение, что не надо ждать 6 часов, а сразу, когда убрал трапезу и прочитал биркат амазон - можно есть молочное почистив рот и сполоснув его (Тойсфойс, Мордехи коль абосор, Примечания Ашири и Примечания Маймони гл 9 законов запрещнной пищи, РАБИА). Но распространённый обычай в этих странах - ждать после еды мяса час и есть затем сыр. Однако надо так же сказать биркат амазон после мяса (согласно Ароху и примечаниям Шаарей Дура) чтобы это было другой трапезой, что необходимо по облегчающему мнению. Но без биркат амазона не поможет ждать час. И нет разницы ждать до биркат амазона или после (ד"ע ממהרא"י ולאפוקי או"ה). А если нашёл мясо мжеду зубами через час - надо убрать его (ד"ע ממשמעות הר"ן הנ"ל)</p>
                <p>А есть мнение, что нельзя говорить биркат амазон чтобы есть сыр (Арух от имени Маарах), но не учитывают это.</p>
                <p>А есть дотошные люди, которые ждут 6 часов после еды мяса перед сыром и так правильно поступить.</p>
            </ramo>
        </header>
        <header level="1" type="seif" name="2">
            <sha>
                <p>Но сыр можно есть после мяса сразу, главное проверить руки чтобы не было на них остатков сыра. А ночью, когда не возможно руки хорошо осмотреть - надо помыть их. И надо почистить рот и сполоснуть его. Почистить - пожевать хлеб и этим очистить его от остатков пищи,  или любую другую еду, которая очищает, кроме муки, фиников и зелени, так как они прилипают к нёбу и не очищают хорошо. А после этого сполоснуть рот водой или вином.</p>
				<p>Про какой случай идёт речь? Если собираемся есть мясо животного или дикого животного, но месо птицы - не нужно ни чистить рот и мыть руки.</p>
				<p></p>
            </sha>
            <ramo>
                <p>А есть утрожающиеся даже в мясе после сыра (Мордехи от имени МААРАМ, БЙ в Орах Хаим 173). И так же принято что все твёрдые сыры - не едят после них мясо даже птицы так же как не едят сыр после мяса (и так это в Зоаре). А есть облегчающие и не надо протестовать, но надо почистить, сполоснуть и помыть руки. Однако лушче устрожить.</p>
            </ramo>
        </header>
        <header level="1" type="seif" name="3">
            <sha>
                <p>Но после мясного блюда можно есть молочное блюдо, а мыть руки между ними - лишь право</p>
				<p></p>
            </sha>
            <ramo>
                <p>а есть требующие омовение рук (Шаарим и примечания Шаарей Дура)</p>
            </ramo>
            <sha>
                <p>Но если собираешься есть сам сыр после мясного блюда или мясо после молочного блюда - надо обязательно помыть руки</p>
				<p></p>
            </sha>
            <ramo>
                <p>А мясной жир считается как само мясо (РАШБА 307, Мордехи, примечания Шааерй Дура).</p>
                <p>И принято сейчас устрожаться и не есть сыр после мясного блюда как после самого мяса и не надо изменять этот обычай и "делать пробоину в стене" (Арух и БЙ). Однако если нет мяса в блюде, а лишь оно было сварено в мясной кастрюле - можно есть затем сыр (там же). И нет тут обычая устрожаться. И так же принято есть мясо после молочного блюда с молоком, но надо помыть руки между ними, даже если не ешь мясо, а лишь мясное блюдо после молочного блюда, если касался его руками (Шаарим, примечания Шаарей Дура).</p>
                <p>Официант, прислужающий на трапезах и трогающий еду не должен мыть руки, так как это обязали делать только тех, кто ест (БЙ от имени РАШИ)</p>
            </ramo>

        </header>
        <header level="1" type="seif" name="4">
            <sha>
                <p>Тот, кто ел сыр и хочет есть мясо - должен убрать со стола остатки хлеба который ел с мясом. И запрещено есть сыр на скатерти, на которой ел мясо (и так же наоборот запрещено)</p>
				<p></p>
            </sha>
            <ramo>
                <p>(и так же наоборот запрещено)</p>
            </ramo>
            <sha>
                <p>И тем более запрещено резать сыр, даже холодный, ножом, которым обычно режут мясо. И более того, даже хлеб, который едят с сыром запрещено резать ножом, которым резали мясо</p>
				<p></p>
            </sha>
            <ramo>
                <p>И наоборот тоже запрещено. Но если воткнть в землю - можно (БЙ от имени Орхот Хаим и коль бой). Но уже принто у всех евреев чтобы было два ножа и помечают один из них, и прито помечать молочный и не надо изменять еврейский обычай</p>
            </ramo>

        </header>

    </header>
</content>
