<?xml version="1.0" standalone="yes"?>
<content>
    <header level="0" type="siman" name="91" verbouse_name="Закон мяса и молока которые смешались. 8 параграфов">
        <header level="1" type="seif" name="1">
            <sha>
                <p>Мясо и молоко, которые коснулись одни другого - разрешены, но надо ополоснуть место соприкосновения. И можно завязывать в один платок и не опасаемся что может быть соприкоснутся</p>
            </sha>
            <ramo>
                <p></p>
            </ramo>
        </header>
        <header level="1" type="seif" name="2">
            <sha>
                <p>Всё то, что требует ополаскивания<link upper='upper' author='david_halevi_segal' book='taz_al_shulchan_aruch_yoreh_deah' siman='91' siman_katan='1'>таз-1</link>, например положить мясо разрешённое холодное на тарелку запрещённую холодную - запрещено изначально<link upper='upper' author='david_halevi_segal' book='taz_al_shulchan_aruch_yoreh_deah' siman='91' siman_katan='2'>таз-2</link>, так как может быть станешь есть без ополаскивания. И именно варёное [мясо], которое обычно не ополаскиванют, но то, что обычно ополаскивают, например сырое мясо и подобное этому - разрешено изначально</p>
            </sha>
            <ramo>
                <p>и именно если оно немного влажное<link upper='upper' author='david_halevi_segal' book='taz_al_shulchan_aruch_yoreh_deah' siman='91' siman_katan='3'>таз-3</link>. но абсолютно сухое есил сосуд впитал запрет только холодным - можно положить туда сухое без ополаскивания вообще. И см дальше симан 122</p>
            </ramo>
        </header>
        <header level="1" type="seif" name="3">
            <sha>
                <p>Надо быть осторожным, чтобы не коснулось мясо хлеба, так как если коснётся - запрещено  есть его с сыром. И так же надо быть осторожным, чтобы не касался его [ - хлеба - ] сыр, а если коснулся - запрещено есть с мясом</p>
            </sha>
            <ramo>
                <p></p>
            </ramo>
        </header>
        <header level="1" type="seif" name="4">
            <sha>
                <p>Мясо и молоко кипящие, которые смешались вместе, даже [если] холодное мясо [упало] в горячее молоко или холодное молоко [вылилось] на горячее мясо - всё запрещено так как нижнее определяте. Но горячее молоко окторое упало на холодное мясо или мясо горячеек оторое упало в холодное молоко - снимает клипу с мяса и остальное разрешено</p>
                <p></p>
            </sha>
            <ramo>
                <p>а в случае когда с мяса надо снять клипу, если не сняли её и сварили мясо как оно есть - разрешено постфактум</p>
            </ramo>
            <sha>
                <p>а молоко разрешено целиком. И если упало одно в другое холодным - ополаскивает мясо и разрешено</p>
            </sha>
            <ramo>
                <p></p>
            </ramo>
        </header>
        <header level="1" type="seif" name="5">
            <sha>
                <p>Солёное, которое не возможно есть из-за того, насколько оно солёное, то есть настолько, насколько засаливают [мясо от крови] для варки, всё то время, пока его не ополоснули называется "невозможно есть из-за того, насколько оно засолено"</p>
            </sha>
            <ramo>
                <p>А есть мнение, что после того, как оно пробыло в соли время для засолки - оно не считается уже кипящим (Тойсфойс, РОШ глава коль абосор, СМАГ לחד שינוייא). И в случае большой нужды, например при большом убытке и это для нужд заповедной трапезы, можно положиться на облегчающих. Но без этого не надо облегчать вообще (Торас аБайс 159). И даже если не было засолено мясо с двух сторон а только с одной стороны: если было засолено так, что "не возможно есть из-за соли" - считается кипящим (БЙ от имени Тшувот РАШБА 265). Но если не было засолено настолько - считается холодным даже если было засолено с двух сторон.</p>
				<p>А есть мнение, что мы не разбираемся в этом и даже если мясо засолено настолько, насколько засаливают [мясо от крови] чтобы жарить его на открытом огне - тоже считается горячим (Арух 10). И хорошо устрожиться по этому мнению если нет большого ущерба</p>
            </ramo>
            <sha>
                <p>А то, как засаливают на дорогу - даже после того как ополоснули считается "невозможным есть из-за засолки" и пока не замочат в воде считается горячим чтобы запрещать на клипу.</p>
                <p>И нет разницы находится ли солёное вверху а пресное внизу, или пресное вверху а солёное внизу - в любом случае солёное передаёт свой вкус в пресное, но не впитывает от него. Поэтому солёные мясо и сыр, которые коснулись друг друга - надо снять клипу с обоих в месте контакта. А если один из них солёный - то солёное достаточно ополоснуть, а с пресного надо снять клипу.</p>
                <p></p>
            </sha>
            <ramo>
                <p>А есть мнение, что в случае солёного контакта надо 60 (большинство ришойним и ахаройним). И см далее гл 105 (
					<link author='joseph_karo' book='shulchan_aruch_yoreh_deah' siman='105' seif='9'>9</link>,
					<link author='joseph_karo' book='shulchan_aruch_yoreh_deah' siman='105' seif='10'>10</link>,
					<link author='joseph_karo' book='shulchan_aruch_yoreh_deah' siman='105' seif='11'>11</link>,
					<link author='joseph_karo' book='shulchan_aruch_yoreh_deah' siman='105' seif='12'>12</link>,
					<link author='joseph_karo' book='shulchan_aruch_yoreh_deah' siman='105' seif='13'>13</link>
				) как принято</p>
                <p>А то, что солёное чистое и пресное нечистое разрешено - это когда нечистое сухое, но если оно влажное - запрещается чистое, так как раз его "невозможно есть из-за соли", оно впитывает запрет который с ним и оба запрещены (так следует из Мордехи и так же Примечания Маймони и Шаарей Дура и СМАГ и примечания Мордехи). И именно когда чистое немного валжное, но если оно совсем сухое - невпитывает от влажного соседа.</p>
                <p></p>
                <p></p>
            </ramo>
            <sha>
                <p>А если они сухие, даже солёные или влажные, но не из-за соли - достаточно ополаскивания</p>
            </sha>
            <ramo>
                <p>Любой цир, выделяющийся из мяса, даже если оно засолено лишь для жарки на огне, считается кипящим (примечания маймона гл 9 от имени מ"כ וש"ד והג"א מא"ז ואגודה פכ"ה). И потому если выделился цир на сыр или на сосуд - запрещено (Арух), даже если мясо не запрещает, так как не считается горячим, тем не менее цир считается "не съедобным из-за соли". Цир запрещённого мяса который упал на сосуд - надо сделать агалу. А если сосуд глиняный - надо разбить (Шаарей Дура там и Исур веЭйтер).. А если упал только на одно место в сосуде, то если сосуд деревянный или аналогичный - снимает клипу с этого места и достаточно. (Исур веЭйтер и см выше 64 примечание 1)</p>
            </ramo>
        </header>
        <header level="1" type="seif" name="6">
            <sha>
                <p>То, что мы говорим, что запрещено только на толщину клипы - это когда ни один из кусков не жирный, но если бы был жирный - оба куска были бы запрещены, так как жир распространяет</p>
            </sha>
            <ramo>
                <p>И см далее гл. 105</p>
            </ramo>
        </header>
        <header level="1" type="seif" name="7">
            <sha>
                <p>То, что мы говорим что есть разница между тем, можно ли есть из-за солёности или нельзя - это про сырое мясо. Но жаренное<link upper='upper' author='shabbatai_hakohen' book='shah_al_shulchan_aruch_yoreh_deah' siman='91' siman_katan='21'>шах-21</link> горячее мясо которое упало в солёное<link upper='upper' author='shabbatai_hakohen' book='shah_al_shulchan_aruch_yoreh_deah' siman='91' siman_katan='22'>шах-22</link>, даже которое можно есть из-за его соли - требует клипу<link upper='upper' author='shabbatai_hakohen' book='shah_al_shulchan_aruch_yoreh_deah' siman='91' siman_katan='23'>шах-23</link>. А если есть в нём трещины или оно приправлено и оно жаренное и горячее - всё будет запрещено.</p>
            </sha>
            <ramo>
                <p>И тот же закон если мясо печёное или варёное<link upper='upper' author='shabbatai_hakohen' book='shah_al_shulchan_aruch_yoreh_deah' siman='91' siman_katan='24'>шах-24</link>. А есть те кто говорят, что даже если они оба холодные<link upper='upper' author='shabbatai_hakohen' book='shah_al_shulchan_aruch_yoreh_deah' siman='91' siman_katan='25'>шах-25</link> <link upper='upper' author='shabbatai_hakohen' book='shah_al_shulchan_aruch_yoreh_deah' siman='91' siman_katan='26'>шах-26</link> <link upper='upper' author='david_halevi_segal' book='taz_al_shulchan_aruch_yoreh_deah' siman='91' siman_katan='12'>таз-12</link> - закон такой же. И так же стоит вести себя если нет большого ущерба</p>
            </ramo>
        </header>
        <header level="1" type="seif" name="8">
            <sha>
                <p>Мясо с молоком запрещённые засолкой или замачиванием запрещены только в пищу, но не для получения выгоды.</p>
            </sha>
            <ramo>
                <p></p>
            </ramo>
        </header>
    </header>
</content>
