<?xml version="1.0" standalone="yes"?>
<content>
    <header level="0" type="siman" name="93" verbouse_name="Запрещено варить молоко в кастрюле, в которой варили мясо. И в нём 1 параграф." text_link="">
        <header level="1" type="seif" name="1">
            <sha>
                <p>Запрещено варить молоко в кастрюле, в которой варили мясо. А если всё таки сварили в течение 24 часов от варки мяса - запрещено при наличии вкуса<link upper='upper' author='shabbatai_hakohen' book='shah_al_shulchan_aruch_yoreh_deah' siman='93' siman_katan='1'>шах-1</link>.</p>
            </sha>
            <ramo>
                <p>И надо оценивать против всей кастрюли<link upper='upper' author='shabbatai_hakohen' book='shah_al_shulchan_aruch_yoreh_deah' siman='93' siman_katan='2'>шах-2</link>.</p>
            </ramo>
            <sha>
                <p>Но если прождал сутки<link upper='upper' author='david_halevi_segal' book='taz_al_shulchan_aruch_yoreh_deah' siman='93' siman_katan='1'>таз-1</link> перед тем как варить - это там лифгам и разрешено варево. Но в кастрюле запрещено варить как мясо так и молоко<link upper='upper' author='shabbatai_hakohen' book='shah_al_shulchan_aruch_yoreh_deah' siman='93' siman_katan='3'>шах-3</link>.</p>
            </sha>
            <ramo>
                <p>Но другое - можно.</p>
                <p>А статус крышки от кастрюли как самой кастрюли. А есть устрожающие в крышке и говорящие что не смотря на то, что она не бен йома - её статус как будто она бен йома и так принято в некоторых местах. И так же я веду себя и это устрожение без причины<link upper='upper' author='shabbatai_hakohen' book='shah_al_shulchan_aruch_yoreh_deah' siman='93' siman_katan='4'>шах-4</link> <link upper='upper' author='david_halevi_segal' book='taz_al_shulchan_aruch_yoreh_deah' siman='93' siman_katan='2'>таз-2</link>. В любом случае если и так есть причина облегчить, или это для нужд шабата или есть убыток - можно разрешить если крышка не бен йома, как с самой кастрюлей.</p>
                <p>А если взяли кипящую крышку с мясной кастрюли и положили на молочную кастрюлю - если обе горячие - обе разрешены если там были [непосредственно] мясо и молоко [в соответсвующих кастрюлях]</p>
                <p>Если крышка холодная а кастрюля горячая - тоже обе запрещены если начал конденсироваться пар<link upper='upper' author='shabbatai_hakohen' book='shah_al_shulchan_aruch_yoreh_deah' siman='93' siman_katan='5'>шах-5</link> на крышке, так как нижнее определяет.</p>
                <p>А если крышка горячая, а кастрюля холодная - всё разрешено<link upper='upper' author='shabbatai_hakohen' book='shah_al_shulchan_aruch_yoreh_deah' siman='93' siman_katan='6'>шах-6</link>, но с еды надо снять клипу если это возможно. А если нет - всё разрешено.</p>
                <p>А если не было еды в кастрюле - всё разрешено, так как это как две кастрюли, которые касаются друг друга.</p>
            </ramo>
        </header>
    </header>
</content>
