<?xml version="1.0" standalone="yes"?>
<content>
    <header level="0" type="siman" name="96" verbouse_name="Закон острой пищи, которую порезали мясным ножом. И в нём 5 параграфов." text_link="https://he.wikisource.org/wiki/שולחן_ערוך_יורה_דעה_צו">
        <header level="1" type="seif" name="1">
            <sha>
                <p>Редька или свёкла<link upper='upper' author='solomon_eger' book='gilyon_maharsha' siman='96' siman_katan='1'>гильон МААРША-1</link>, которую порезали мясным ножом бен йомо<link upper='upper' author='david_halevi_segal' book='taz_al_shulchan_aruch_yoreh_deah' siman='96' siman_katan='1'>таз-1</link> или не чистым - запрещено их есть с молоком, пока не срежут с места среза кдей нетила (в толщину пальца) или не попробует<link upper='upper' author='david_halevi_segal' book='taz_al_shulchan_aruch_yoreh_deah' siman='96' siman_katan='2'>таз-2</link> и не будет в нём вкуса мяса - и тогда можно после ополаскивания.</p>
				<p>А есть мнение, что такой же закон<link upper='upper' author='david_halevi_segal' book='taz_al_shulchan_aruch_yoreh_deah' siman='96' siman_katan='3'>таз-3</link> даже если нож не бен йомо и чистый.</p>
				<p>А если не срезали на нетилу и не пробовали на вкус и сварили в молоке - нужно 60 против той части ножа, которой резал<link upper='upper' author='david_halevi_segal' book='taz_al_shulchan_aruch_yoreh_deah' siman='96' siman_katan='4'>таз-4</link> <link upper='upper' author='david_halevi_segal' book='taz_al_shulchan_aruch_yoreh_deah' siman='96' siman_katan='5'>таз-5</link>. И то же применимо в случае если резал ножом нееврея<link upper='upper' author='david_halevi_segal' book='taz_al_shulchan_aruch_yoreh_deah' siman='96' siman_katan='6'>таз-6</link>.</p>
				<p></p>
            </sha>
            <ramo>
                <p>А если нарезал тонко-тонко - надо 60 против всей редьки (БЙ от имени СМаГ).</p>
                <p>А есть мнение, что если нарезал редьку<link upper='upper' author='david_halevi_segal' book='taz_al_shulchan_aruch_yoreh_deah' siman='96' siman_katan='7'>таз-7</link> запрещённым ножом - она вся запрещена (РАШБА, РаН и так следует из Аруха правило 38). И так же если нарезал мясным ножом - всю запрещено есть с молоком. И так принято изначально, но постфактум - запрещено только на нетилу (БЙ и Исур веЭйтер).</p>
                <p>И всё это если нарезал саму редьку. Но если резал ботву редьки - нет проблемы.</p>
                <p>А если мы сомневаемся, нарезали ли зарпещённым ножом - мы облегчаем. И потому покупаем редис с отрезанной ботвой, так как предполагаем что отрубили её тяпкой (там в примечании, и МААРАЙ в примечании Шаарей Дура). И там где можно купить только нарезанные ножом - принято покупать<link upper='upper' author='david_halevi_segal' book='taz_al_shulchan_aruch_yoreh_deah' siman='96' siman_katan='8'>таз-8</link> и разрешать, если снять нетилу.</p>
            </ramo>
        </header>
        <header level="1" type="seif" name="2">
            <sha>
                <p>Если нарезал им лук, чеснок, хрен</p>
            </sha>
            <ramo>
                <p>примечания Шаарей Дура и примечания Исур веЭйтер там</p>
            </ramo>
            <sha>
                <p>и аналогичные этому острые вещи и квашеные плоды<link upper='upper' author='david_halevi_segal' book='taz_al_shulchan_aruch_yoreh_deah' siman='96' siman_katan='9'>таз-9</link> (Орхот Хаим) и солёные рыбы - закон такой же как если бы резали редьку (Шиболей Лекет)</p>
            </sha>
            <ramo>
                <p>И в любом случае можно есть острые специи неевреев, такие как имбирь и подобные ему, так как у них есть специальная посуда для специй или их срывают вручную (Мордехи и Агуда, глава кейцад меворхин)</p>
            </ramo>
        </header>
        <header level="1" type="seif" name="3">
            <sha>
                <p>Специи, которые толокли в мясной ступке бен йомо<link upper='upper' author='david_halevi_segal' book='taz_al_shulchan_aruch_yoreh_deah' siman='96' siman_katan='10'>таз-10</link> - запрещено есть их с молоком</p>
            </sha>
            <ramo>
                <p>(а есть мнение, что даже не бен йомо) (Рашба 459, Арох и см выше <link author='joseph_karo' book='shulchan_aruch_yoreh_deah' siman='95' seif='2'>95:2</link> в конце в примечании)</p>
            </ramo>
        </header>
        <header level="1" type="seif" name="4">
            <sha>
                <p>"Лимонная вода"<link upper='upper' author='david_halevi_segal' book='taz_al_shulchan_aruch_yoreh_deah' siman='96' siman_katan='11'>таз-11</link> <link upper='upper' author='shabbatai_hakohen' book='shah_al_shulchan_aruch_yoreh_deah' siman='96' siman_katan='20'>шах-20</link> которую привозят неевреи и так же нарезанная солёная рыба, которую привозят неевреи в бочках - разрешены</p>
            </sha>
            <ramo>
                <p>так как привозят сразу много в одной бочке и даже если запретилась часть, которые были нарезаны запрещённым ножом сперва - они битулируются в последующих, которые нарезаны затем и не запретились, так как уже битулировался вкус ножа [в процессе нарезки] первых. И потому все они разрешены. И так же в аналогичных случаях (БЙ от имени Шиболей Лекет).</p>
                <p>И потому едят в некоторых местах квашеную капусту<link upper='upper' author='david_halevi_segal' book='taz_al_shulchan_aruch_yoreh_deah' siman='96' siman_katan='12'>таз-12</link> (קומפש"ט), хотя она и нарезана. А есть места где в этом вопросе устрожаются. И не надо изменять обычай (МААРИН 49). Но остальные вещи, не острые, например яблоки или репа сушёная и тому подобное - принято разрешать как "лимонную воду" и не надо устрожаться вообще (Арух)</p>
            </ramo>
        </header>
        <header level="1" type="seif" name="5">
            <sha>
                <p>Разрезал огурец мясным ножом - можно есть его с молоком если просто соскоблить место разреза. А если разрезал репу - даже соскребать не нужно, достаточно ополоснуть. И более того, даже редьку если резал после репы - достаточно ополоснуть как и репу, так как вкус репы особый и битулирует вкус, выделяющийся из ножа</p>
            </sha>
            <ramo>
                <p>И это именно репа, так как у неё особенный вкус. Но зелень или хлеб и другие вещи - нет. И даже репа разрешает нарезанную редьку только первый отрез. Но много разрезов поможет только если резал репу перед каждым отрезом (БЙ от имени СМАГ)</p>
            </ramo>
        </header>
    </header>
</content>
