<?xml version="1.0" standalone="yes"?>
<content>
    <header level="0" type="siman" name="105" verbouse_name="Общие принципы передачи вкуса." text_link='https://he.m.wikisource.org/wiki/טור_יורה_דעה_קה'>
        <header level="1" type="siman_katan" name="1" verbouse_name="Квиша. В чём и сколько времени">
			<p>Глава гид аноше (96б) и в другхи местах (Псохим 76а, Кол абосор 111б) написано "солёное - как кипящее, замоченное - как сваренное". И в последней главе Авода Зора про мышь в алкоголе пишет <link author='asher_ben_jehiel' book='rosh_avodah_zarah' chapter='5' siman='11'>Пишет РОШ (11)</link>:</p>
			<quote author='asher_ben_jehiel' book='rosh_avodah_zarah' chapter='5' siman="11" ref="rosh_kovish_kemevushal" />
			<p>И так же он пишет в главе "эйн маамидин" (Авода Зара, гл. 2, 20).</p>
			<p>А Мордехи пишет там (854) от имени рабейну Тама, что когда пробудет в жидкости 3 дня - это будет квиша. И приводит доказательство из главы "эйлу оврин". И так же в <link author='mordechai_ben_hillel_hakohen' book='mordechai_al_bejca' chapter='18' siman="674">главе 2 бейца (674)</link>:</p>
			<quote author='mordechai_ben_hillel_hakohen' book='mordechai_al_bejca' chapter='18' siman="674" ref="beis_yosef_105_1_1" />
			<quote author='mordechai_ben_hillel_hakohen' book='mordechai_al_bejca' chapter='18' siman="674" ref="beis_yosef_105_1_2" />
			<p>И так же пишет Мордехи там же:</p>
			<quote author='mordechai_ben_hillel_hakohen' book='mordechai_al_bejca' chapter='18' siman="674" ref="beis_yosef_105_1_3" />
			<p>И это не соответствует словам <link author='meir_hakohen_of_rothenburg' book='hagahot_maimuniot_kedushah_maakhalot_assurot' chapter='15' siman_katan="31">Агаот Маймониёт, который пишет в главе 15 от имени Роша</link>:</p>
			<quote author='meir_hakohen_of_rothenburg' book='hagahot_maimuniot_kedushah_maakhalot_assurot' chapter='15' siman_katan="31" ref="kovush_kevemushal_rosh_kerashi" />
			<p>И не знаю я, как может быть чтобы РОШ так писал, ведь он сам приводит доказательство что замоченное как сваренное из замачивания на сутки мяса в молоке. И там, хотя [молоко] это не уксус и цир - было бы запрещено, если бы не хидуш!</p>

			<p>В <link author='shlomo_ben_avraam_ibn_aderet' book='shut_vol_1' chapter='514'>ШуТе РАШБА (ч1 514)</link> "то что сказано, что всё у чего нет киюха (как мясо, которое замочили в воде) перед засолкой, что не впитывает кровь - это тоже очевидно что мы говорим тольк про острые вещи, как соль и уксус (в мясе, которое замочили в них) и тому подобное и как сказал шмуэль :солёное - как кипящее, замоченное - как сваренное" и как приводится так же (Хулин 112б) про голубка который упал в кувшин с кимхой и написано в главе кейцад цолин (76а): холодное в холодном - по всем мнениям разрешено и не сказано сколько времени пробыл он там"</p>
			<p>И слова РОШа которые он пишет от имени РИЦБА по моему мнению разумные и основные и таково же мнение учителя нашего (тура)</p>
			<p>Замоченное в рассоле - пишет РОШ в конце главы коль абосор что "время для этого как если бы поставили на огонь чтобы закипело и начало вариться. И если замочилось в рассоле на это время - запрещено всё что внутри рассола. А если не прошло столько времени - запрещено лишь на клипу как при млихе (которая как кипящее)".</p>
			<p>И отсюда можно сделать вывод на уксус, что если не прошло столько времени - будет запрещено на клипу.</p>
			<p>Пишет Рашба (торат абайт короткий дом 4 врата 1 4а): всё замоченное как сваренное в том смысле, что вкус запрета распространяется по всему объёму разрешённого как при варке и не достаточно убрать нетилу в месте касания. И так же считает учитель наш.</p>
			<p>{Бедек Абайт: Пишет рабейну Ерухам "замоченное как сваренное кроме мяса с молоком и даже если замочить их на сутки - будет разрешено". И видится мне что разрешено для получения выгоды, но точно запрещено в пищу. И цорих июн}</p>
			<p></p>
		</header>
        <header level="1" type="siman_katan" name="2">
			<p></p>
			<p></p>
			<p></p>
			<p></p>
		</header>
        <header level="1" type="siman_katan" name="3">
			<p></p>
			<p></p>
			<p></p>
			<p></p>
		</header>
        <header level="1" type="siman_katan" name="4">
			<p></p>
			<p></p>
			<p></p>
			<p></p>
		</header>
        <header level="1" type="siman_katan" name="5">
			<p></p>
			<p></p>
			<p></p>
			<p></p>
		</header>
	</header>
</content>