<?xml version="1.0" standalone="yes"?>
<content>
    <header level="0" type="siman" name="99" verbouse_name="Закон костей - присоединяются ли они для битулирования запрета? И запрещено битулировать запрет изначально." text_link='https://he.wikisource.org/wiki/טור_יורה_דעה_צט'>
        <header level="1" type="siman_katan" name="1">
			<p></p>
			<p></p>
			<p></p>
			<p></p>
		</header>
        <header level="1" type="siman_katan" name="2">
			<p></p>
			<p></p>
			<p></p>
			<p></p>
		</header>
        <header level="1" type="siman_katan" name="3">
			<p></p>
			<p></p>
			<p></p>
			<p></p>
		</header>
        <header level="1" type="siman_katan" name="4">
			<p></p>
			<p></p>
			<p></p>
			<p></p>
		</header>
        <header level="1" type="siman_katan" name="5">
			<p></p>
			<p></p>
			<p></p>
			<p></p>
		</header>
        <header level="1" type="siman_katan" name="6">
			<p></p>
			<p></p>
			<p></p>
			<p></p>
		</header>
        <header level="1" type="siman_katan" name="7">
			<p></p>
			<p></p>
			<p></p>
			<p></p>
		</header>
        <header level="1" type="siman_katan" name="8">
			<p></p>
		</header>
        <header level="1" type="siman_katan" name="9">
			<p></p>
		</header>
        <header level="1" type="siman_katan" name="10">
			<p></p>
		</header>
        <header level="1" type="siman_katan" name="11">
			<p></p>
		</header>
        <header level="1" type="siman_katan" name="12">
			<p></p>
		</header>
        <header level="1" type="siman_katan" name="13">
			<p>До конца главы - это слова <link_needed>РОШа в конце главы "гид аноше"</link_needed>. И я приведу его слова <link_needed>в конце главы 109</link_needed> с помощью Небес.</p>
			<p>И пишет <link_needed>РАН в последней главе Авода Зора (73а)</link_needed> про то, что сказал рав Дими от имени раби Йоханана: "переливает человек яйн несех из бочки в яму даже целый день - постепенно битулируется". И постанавливают пойским что алоха не такая.</p>
			<p>А мнение <link_needed>РААВАДа</link_needed>, что не смотря на то, что алоха не такая в случае когда мы льём вино в вино, но если мы льём вино в воду или воду в вино, и так же с любым жидким запретом, как плавленный хейлев или кровь - алоха по р. Дими: если запрет падает в разрешённое понемногу, так что нет вкуса в момент падения - даже если падает так запрет целый день - разрешено, так как каждая упавшая порция битулируется и вся смесь становится разрешённой. И [битулированный запрет] не только не присоединяется к свежеупавшему запрету, но и присоединяется к разрешённому, чтобы битулировать падающий запрет.</p>
			<p>Однако <link_needed>РАМБАН пишет</link_needed>, что в случае других запретов мы не говорим что падающий запрет битулируется постепенно, но если в разрешённое упало немного запрета и он битулировался, а затем упало ещё столко запрета, что суммарный объём упавлего в разрешённое запрета даёт вкус - разрешённое становится запрещено. Ведь раз мы сказали что р. Йоханан не говорил то, что сказал р. Дими от его имени, то это мнение полностью отвергнуто. И причина в том, что вкус запрета никуда же не пропадает. И даже в случае вид-в-виде, где мы не можем оценивать по вкусу, мы всё таки используем размер, расчитанный на то чтобы он мог бы дать вкус, если бы это был другой вид и потому будет запрещено. И это не только в случае когда запрет льётся, но и даже если запрет лишь капает - всё равно будет запрещено, так как חוזר וניעור (запрет накапливается и когда его становится достаточно - он перестаёт быть битулированным)</p>
			<p>Эти два мнения подробно разбирает РАН в упомянутом выше месте. И сам он считает как РАМБАН, так как <link_needed>Тойсфойс пишут там</link_needed> что всё что даёт вкус - перестаёт быть битулированным. И <link_needed>РАШБА так же в Торас аБайс (Арох. Дом 4, врата 2, лист 27, столбец 3)</link_needed> приводит этот спор и склоняется к мнению РАМБАНА.</p>
			<p><strong>И знай</strong>, что хотя пойским считают в этом вопросе не как РААВАД - не стоит из-за этого отвергать <link author='jacob_ben_asher' book='tur_yoreh_deah' siman='98' seif='1'>написанное нашим учителем [Туром] в конце главы 98</link> [что вроде соответствует мнению РААВАДа и потому не принято большинством]: "...он [- запрет -] битулируется, даже если не все 60 против него разрешённое...", из чего следует, что запрет присоединяется к разрешённому чтобы битулировать запрет. Ведь там [в гл. 98] говорится про два [разных] вида запрета, поэтому каждый из них присоединяется к разрешённому чтобы битулироватьдругой запрет. Но там где оба запрета это один вид - они находят друг друга, объединяются и требуют битулирования. И с таким объяснением хорошо ложится то, что учитель наш [Тур] пишет в главе 98, и тут [и одно другому не противоречит].</p>
			<p>И так же РОШ постановляет в соответствии с законом из 98 главы в своём <link author='asher_ben_jehiel' book='shut_shel_rosh' klal='20' siman='2'>ШуТе</link> и постановляет  <link author='asher_ben_jehiel' book='rosh_chulin' chapter='7' siman='37'>в главе гид аноше</link></p>
			<p><strong>Кусок запрета</strong> [который упал]в 60 разрешённого и не заметил его, пока не упал другой - запрещено есть эту смесь, если нет в разрешённом чтобы битулировать оба куска запрета. Но если заметил и знает что есть в разрешённом чтобы битулировать [первый упавший кусок] - даже если упал ещё запрет - не требуется битулировать оба. Ведь учили в главе <link_needed>5 Трумот</link_needed>: "сеа трумы которая упала в 100 хулина и не успел поднять её пока не упала другая - запрещено. А раби Шимон разрешает". И добавляют <link_needed>в Тосефте (Трумот 6:6)</link_needed>: "про что идёт речь [то есть, о каком случае спорят Тана Кама и р. Шимон]? Если не знал [что упала первая сеа] и затем упала [вторая]. Но знал и затем упала - [по всем мнениям] разрешено". До сих <link_needed>цитата Мордехи в главе агозель эйцим (симан 119 и 120)</link_needed>. И так же постанавливает <link_needed>РАМБАМ в главе 13(:6) законов Трумот, и так же пишет в комментарии на Мишну</link_needed>.</p>
			<p><link_needed>А рабейну Шимшон объясняет от имени Ерушалми (Трумот 5 конец закона 2)</link_needed> наоборот, что спорят лишь про случай когда знал [что упала], но если не знал - по всем мнениям запрещено. <comment>Итого у нас есть спор: Мордехи и РАМБАМ считают что если знаешь - битулируется по всем мнениям, если нет - спор. А р. Шимшон: если знаешь - спор, если не знаешь - по всем мнениям запрещено</comment>. <work_needed>И он так же приводит Тосефту эту и добавляет: "וחכ"א הרמתה מקדשתה"</work_needed>. И РААВАД так же спорит с решением РАМБАМА.</p>
			<p>А мне кажется, что даже по мнению РАМБАМА нельзя делать выводы из трумы на остальные запреты, так как [РАМБАМ] не приводит этот закон в законах запрещённой пищи</p>
			<p><comment><strong>Бедек аБайс:</strong> и см главу 94 (149а, на слова "а то что пишет и не знал")</comment></p>
			<p>Пишет <link_needed>РИБАШ в отвтете 349 от имени РААВАДА</link_needed>, что "кастрюля, которая впитала каплю крови или хейлева - битулируют его [- впитанный запрет] изначально, так как из-за своей незначительности он никогда не даст вкус. И тот же закон в случае, если впитало больше [капли], но упало в сосуд, который используют обычно лишь для большого объёма еды, так что тоже вкуса не будет. Но если упало в сосуд, который используют для небольшого количества еды так что может быть там вкус запрета - запрещено битулировать изначально - <work_needed>гзейра из-за небольшого количества еды, что будет в ней вкус". И пишет рабену слова эти <link_needed>в главе 122 от имени РАШБА</link_needed></work_needed></p>
			<p></p>
			<p></p>
		</header>
	</header>
</content>