<?xml version="1.0" standalone="yes"?>
<content>
    <header type="chapter" name="18" level='0'>
        <header type='siman' name='1' level='1'>
			<p>Яйцо, которое было снесено в йом-тов: ??пишет рабейну, мой отец и опора:?? "принял я от моих учителей, что если ??белили?? еду яйцом, которое было снесено в йом-тов в тот же день - запрещено и не оцениваем в 60. Во-первых, потому что [яйцо] используют для вида и вкуса. А во-вторых, это **довор шееш лой матирин** и она не битулируется даже в тысячи". <comment>Примечание: ??см в Геморе в главе "в любое время"??, что вещь обладает статусом **довор шееш лой матирин** в случае, если она становится запрещённой в следующем году и т.д. </comment></p>
			<p>А если есть сомнение - запрещено изначально согласно ??мнению рава Аши, который сказал, что всегда софек йом-тов - софек будни и это как **довор шееш лой матирин**?? и даже в запретах мудрецов не битулируется.</p>
			<p>А если покупатель привычен у него</p>
        </header>
        <header type='siman' level='1' name='674'>
			<p>"Даже ковуш, даже шолук". В главе коль абосор сказал Шмуэль "ковуш - как сваренное".</p>
			<header type="ref" name="beis_yosef_105_1_3">
				<p>И в некоторых местах Раши объясняет что [ковуш - это] в уксусе, но без уксуса - не будет считаться как сваренное. </p>
				<p>Однако невозможно так сказать, ведь мы учили (<link author='mishna' book='sheviit' chapter='7' mishna="7">глава 7 Швиит</link>):</p>
				<quote author='mishna' book='sheviit' chapter='7' mishna="7" ref="7:7:vered_yashan"> </quote>
				<p>а значит квиша происходит и без уксуса и передаёт вкус как при варке.</p>
			</header>
			<header type="ref" name="beis_yosef_105_1_1">
				<p>И видится мне, что ковуш - это когда пробыло три дня в жидкости - только тогда это как сваренное и выделяет и впитывает вкус, как мы говорим это в <link author='talmud' book='avodah_zarah' chapter='2' daf="330">Авода Зара (33а)</link>:</p>
				<quote author='talmud' book='avodah_zarah' daf="33a" ref="kankanim_shel_ovdei_kochavim"> </quote>
				<p>И точно так же, как выделяет вкус, так же и впитывает его: как выделяет вкус в течении трёх дней, так и впитывает в течении трёх дней. И об этом сказано в <link author='talmud' book='avodah_zarah' chapter='5' daf="745">Авода Зара (74б)</link>:</p>
				<quote author='talmud' book='avodah_zarah' daf="74b" ref="kol_shemachnis_lekium" girsa='mordechai_al_bejca_674'> </quote>
				<p>И хотя оно холодное, сказали "хранят три дня". Поэтому любая запрещённая жидкость которая пробыла в разрешённом сосуде три дня - запрещает его.</p>
				<p></p>
				<p></p>
			</header>
			<p>Поэтому если в мёде нашли кусок невейлы - запрещенён весь мёд, так как квиша в течение трёх дней - как сваренное. И так же получил р. Шмуэль из Бонборик от р.М. из Минца</p>
			<header type="ref" name="beis_yosef_105_1_1">

				<p>И так же объясняет рЭбЙА [р. Элиэзер бен Йоэль аЛеви] (Хулин 1114).</p>
				<p>Однако раби Меир объясняет от имени раби Ицхака бен раби Авраама, что после квиши в течении дня и ночи это уже считается как сваренное. И доказательство из того что мы говорим (<link author='talmud' book='pesahim' chapter='3' daf="74b">Псохим 44б</link>):</p>
				<p><quote author='talmud' book='pesahim' daf="74b" ref="pesahim_44b_basar_behalav_hidush"> </quote></p>
				<p></p>
			</header>
			<p>А раз так, то в случае остальных запретов, если замочил на сутки в холодном - будет запрещено. Ведь если не так - то в чём хидуш мяса с молоком?</p>
			<p>А то, что мы едим мёд, в котором мёртвые пчёлы находились больше трёх дней - потому что это как протухшая невейла, которая не запрещает мёд. А в <link author='eliezer_ben_samuel_of_metz' book='sefer_yereim' chapter='2' siman="69">Сефер Ереим пишет раби Элиэзер из Мица</link>, что хотя мы кипятим мёд, когда отделяем его от воска и мёртвых пчёл перемешанных с ним - мёд разрешён, так как пчёлы даёт испорченный вкус в мёд. См. последнююю главу трактата Авода Зара.</p>
			<p></p>
			<p></p>
        </header>
    </header>
</content>