<?xml version="1.0" standalone="yes"?>
<content>
    <header level="0" type="chapter" name="4" verbouse_name="Дом 4. Запрещённые и разрешённые смеси">
        <header level="1" type="siman" name="1" verbouse_name="Врата 1. Как исур запрещает разрешённое и как это можно исправить">
			<header level="2" type="siman_katan" name="1" verbouse_name="?Горячий и холодный контакт?">
				<ul>
					<li>Мы разберёмся как запрещённое запрещает разрешённое в смеси</li>
					<li>Нужно ли чтобы в смеси был сам запрет, или достаточно его вкуса (например, если вытащил исур из смеси, но он успел передать ей свой вкус)</li>
					<li>И так же объясню при какой температуре мы опасаемся передачи вкуса. Обжигает ли руку эта температура или даже ниже?</li>
					<li>Затем объясню есть ли разница были ли сварены разрешённое с запрещённым в одной кастрюле в горячей жидкости и жидкость покрывала их, или они были пожарены касаясь друг друга без жидкости.</li>
					<li>Затем я объясню как и что мы учитываем чтобы битулировать запрет.</li>
					<li>Затем объясняю есть ли разница были ли оба компонента горячие или одни из них мог быть холодным и есть ли разница в таком случае, что было сверху, а что снизу.</li>
					<li>И так же объясню становится ли невейлой кусок разрешённого, впитавший в себя запрещённое и нужно битулировать теперь весь кусок или только впитанное в него?</li>
					<li>И как этот кусок запрещает другие - только ли в жидкости, или при жарке и засолке?</li>
					<li>Затем я объясню запрещён ли вкус запрета по Торе или по мудрецам, чтобы мы поняли что делать в случае сомнения, ведь мы знаем что в случае сомнений в запретах Торы мы устрожаемся, а в запретах мудрецыв - облегчаем.</li>
					<li>Затем я объясню является ли это правило (устрожаться при сомнении в запретах Торы) законом Торы или постановлением мудрецов, так как видел я одного великого раввина, который написал то, что кажется мне не верным.</li>
					<li>Затем я объясню что за размер "съесть кусок", который часто встречается, чтобы понять сколько это кезайт за "съесть кусок", что запрещено Торой.</li>
					<li>Затем я объясню пропорции битуля запретов, так как есть разные виды запретов и в разных пропорциях они битулируются.</li>
					<li>И так же упомняем, что по мнению р. Иуды запрещённое в своём же виде не битулируется. И разберёмся идёт ли алаха по мнению р. Иуды или нет.</li>
					<li><work_needed>Так же разберёмся в том, что вообще не битулируется, например, то, что станет разрешённым (например, яйцо, снесённое в йом тов, которое смешалось с другими (и мы не говорим тут про запреты мукце и нолад)). Разберёмся относится ли этот статус к яйцу, которое может быть трейфа, когда говорим мы (Хулин 58б в середине) "שיחלא קמא משחינן להו ואי הדרא וטענה אחרינא שריין" и обладает ли это статусом дшлм? И тот же вопрос касается сыра, который сделан из смеси молока и молока софек трефа</work_needed>.</li>
					<li>И так же живая возможная трефа которая смешалась с другими не битулируется, так как живое не битулируется.</li>
					<li>И так же [не битулируется] важная еда, такая как кусок, которым можно было бы уважить гостя и мы объясним, какая еда обладает этим статусом. И про какого гостя говорится - еврея или даже нееврея. И что этим статусом обладает еда, которой нельзя уважить никакого гостя, так как она запрещена (например, из-за <term>басар бехалав</term>), если подобным куском можно уважить гостя.</li>
					<li></li>
					<li></li>
					<li></li>
				</ul>
				<p></p>
				<p></p>
				<p></p>
			</header>
			<header level="2" type="siman_katan" name="2" verbouse_name="??">
				<p></p>
				<p></p>
				<p></p>
				<p></p>
			</header>
		</header>
	</header>
</content>