<?xml version="1.0" standalone="yes"?>
<content>
    <header level="0" type="chapter" name="4" verbouse_name="Дом 4. Запрещённые и разрешённые смеси">
        <header level="1" type="siman" name="1" verbouse_name="Врата 1. Как исур запрещает разрешённое и как это можно исправить">
			<header level="2" type="siman_katan" name="0" verbouse_name="Темы, разбираемые в разделе">
				<ul>
					<li>Мы разберёмся как запрещённое запрещает разрешённое в смеси</li>
					<li>Нужно ли чтобы в смеси был сам запрет, или достаточно его вкуса (например, если вытащил исур из смеси, но он успел передать ей свой вкус)</li>
					<li>И так же объясню при какой температуре мы опасаемся передачи вкуса. Обжигает ли руку эта температура или даже ниже?</li>
					<li>Затем объясню есть ли разница были ли сварены разрешённое с запрещённым в одной кастрюле в горячей жидкости и жидкость покрывала их, или они были пожарены касаясь друг друга без жидкости.</li>
					<li>Затем я объясню как и что мы учитываем чтобы битулировать запрет.</li>
					<li>Затем объясняю есть ли разница были ли оба компонента горячие или одни из них мог быть холодным и есть ли разница в таком случае, что было сверху, а что снизу.</li>
					<li>И так же объясню становится ли невейлой кусок разрешённого, впитавший в себя запрещённое и нужно битулировать теперь весь кусок или только впитанное в него?</li>
					<li>И как этот кусок запрещает другие - только ли в жидкости, или при жарке и засолке?</li>
					<li>Затем я объясню запрещён ли вкус запрета по Торе или по мудрецам, чтобы мы поняли что делать в случае сомнения, ведь мы знаем что в случае сомнений в запретах Торы мы устрожаемся, а в запретах мудрецыв - облегчаем.</li>
					<li>Затем я объясню является ли это правило (устрожаться при сомнении в запретах Торы) законом Торы или постановлением мудрецов, так как видел я одного великого раввина, который написал то, что кажется мне не верным.</li>
					<li>Затем я объясню что за размер "съесть кусок", который часто встречается, чтобы понять сколько это кезайт за "съесть кусок", что запрещено Торой.</li>
					<li>Затем я объясню пропорции битуля запретов, так как есть разные виды запретов и в разных пропорциях они битулируются.</li>
					<li>И так же упомняем, что по мнению р. Иуды запрещённое в своём же виде не битулируется. И разберёмся идёт ли алаха по мнению р. Иуды или нет.</li>
					<li><work_needed>Так же разберёмся в том, что вообще не битулируется, например, то, что станет разрешённым (например, яйцо, снесённое в йом тов, которое смешалось с другими (и мы не говорим тут про запреты мукце и нолад)). Разберёмся относится ли этот статус к яйцу, которое может быть трейфа, когда говорим мы (Хулин 58б в середине) "שיחלא קמא משחינן להו ואי הדרא וטענה אחרינא שריין" и обладает ли это статусом дшлм? И тот же вопрос касается сыра, который сделан из смеси молока и молока софек трефа</work_needed>.</li>
					<li>И так же живая возможная трефа которая смешалась с другими не битулируется, так как живое не битулируется.</li>
					<li>И так же [не битулируется] важная еда, такая как кусок, которым можно было бы уважить гостя и мы объясним, какая еда обладает этим статусом. И про какого гостя говорится - еврея или даже нееврея. И что этим статусом обладает еда, которой нельзя уважить никакого гостя, так как она запрещена (например, из-за <term>басар бехалав</term>), если подобным куском можно уважить гостя.</li>
					<li>Точно так же запрещённая <term>брия</term> не битулируется. А Ерусалимский Талмуд говорит [об этом] что битулируется в 960. И мы объясним, касается ли это именно сущностно запрещённой брии (например, гид аноше, муравей) или даже разрешённой брии, ставшей запрещённой (например, курица, которую  сделали трефой при шхите). Так же мы разъясним, должна ли брия быть живой (муравей, гид аноше) или даже не живой (пшеница из килаей керем).</li>
					<li><work_needed>Точно так же исур кавуа, чьё место известно, но не известно откуда он был взят - из меньшей части запрещённого или большей части разрешённоого - в таком случае их соотношение рассматривается как 50/50.</work_needed></li>
					<li>Так же есть другие вещи, которые не битулируются, например, орехи из Переха, гранаты из Бадана и тому подобное (запрещённые из-за орлы или килаей керем, в нашем случае не важно, не об этом мы говорим).</li>
					<li>А есть запреты, запрещающие из-за запаха, например, когда невейлу пожарили в одной печи с кашерным мясом, как об этом говорил Рав. И посмотрим, соответствует ли алаха его мнению или нет.</li>
					<li>А есть запреты, которые битулируются в шишим и таковы большинство запретов Торы. И посмотрим что будет, если есть шишим, а вкус запрета тем не менее чувствуется. И с другой стороны - если нет шишим и мы видим запрещённый кусок, но дегустатор говорит что вкуса запрета не чувствуется.</li>
					<li>Затем мы разберём ситуацию, когда исур битулировался в горячем разрешённом, а затем часть разрешённого убрали (пока исур идентифицируем и находится в смеси) и теперь шишим нет. Запрещает ли теперь исур заново смесь или нет?</li>
					<li>[Упомняем, что] нужно 61 [чтобы] битулировать [запрещённое] яйцо. А есть случаи когда битулируется в 59, как в случае с выменем. А есть случаи когда достаточно битулировать беров, как в случае смеси <term>явеш беявеш</term>. Но не каждый ингридиент битулируется в таком случае, так как есть устрожения мудрецов такие как хамец в песах и т.п.</li>
					<li>Есть ситуации, когда не требуется битулировать выделившийся вкус, так как у запрета нет вкуса, как в случае гид аноше. А вот у жира гид аноше есть вкус и его требуется битулировать.</li>
					<li>И так же яйцо некашерной птицы, которое сварили с кашерными - есть ли разница были ли яйца без скорлупы или в скорлупе.</li>
					<li>Испорченный запрет. Разберём запреты, которые испорчены изначально, как например домашние мыши в алкоголе, или насекомы, вызывающие отвращение у людей - запрещают ли они смеси или нет?</li>
					<li>Скажем, что есть запреты, которые запрещают только на клипу. А есть которые запрещают на нетилу, что больше чем клипа. А бывает что запрет достаточно счистить с разрешённого. А иногда достаточно хорошо оттереть или даже сполоснуть, как в случае когда холодный запрет коснулся холодного разрешённого.</li>
				</ul>
				<p>И всё это мы объясним каждое в своём месте.</p>
			</header>
			<header level="2" type="siman_katan" name="1" verbouse_name="Таам кеикар">
				<p>Запрет, который смешался с разрешённым, хотя его и нашли и удалили - [если в смеси остался] выделившийся [из запрета] вкус - он так же запрещает смесь, если в разрешённом нет 60 против всего запрещённого куска.</p>
				<p>Мы учили это в главе "гин аноше" (<link author='mishna' book='hullin' chapter='7' mishna='5'>Хулин 7:5</link>):</p>
				<quote author='mishna' book='hullin' chapter='7' mishna='5' />
				<p>Отсюда видно, что </p>
				<ol>
					<li>всё то время, пока запрет идентифицируем - смесь запрещена</li>
					<li>даже если запрет удалили - остальные куски запрещены, если их не достаточно чтобы битулировать вкус запрета</li>
				</ol>
				<p>При этом надо отметить, что в отношении гид аноше алаха не соответствует этой мишне, так как мишна идёт по мнению, что у гид аноше есть вкус, а <link author='talmud'  book='hullin' daf='99b'>алаха - что у него нет вкуса</link>, как это будет объяснено в этой главе.</p>
			</header>
			<header level="2" type="siman_katan" name="2" verbouse_name="Какой объём запрета надо битулировать">
				<p>Когда оценивают [объём запрета для битуля] - не прикидывают какой объём запрещённого вкуса выделился из запрещённого куска, но оцениваем [объём запрета как] объём всего запрещённого куска, как <link author='talmud' book='hullin' daf='97b'>учим это в главе "гид аноше"</link>:</p>
				<quote author='talmud' book='hullin' daf='97b' ref="рав Нахман: что учитывается для битуля" girsa='порванное вымя' />
				<quote author='talmud' book='hullin' daf='97b' ref="раби Ицхак брей дерав Мешаршья про вымя" />
				<p>Разница будет в ситуации, когда вымя затем упало в другую кастрюлю и запрещает её:</p>
				<quote author='talmud' book='hullin' daf='97b' ref="вопрос рава Аши про вымя и ответ на него" />
				<p>Отсюда мы учим относительно и остальных запретов, что мы не прикидываем объём [выделившегося] запрета, но оцениваем против всего запрещённого куска. И это касается даже запретов мудрецов, таких как вымя.</p>
				<p>Однако <link_needed>РААВАД, благословенной памяти, пишет</link_needed> что это относится только к вымени и аналогичным ситуациям, когда еда уже не может стать снова разрешённой, как говорится в Геморе: "и само вымя запрещено". Но любая вещь, которая становится снова кашерной, как например, молочная ложка, которую поместили в мясную кастрюлю (или наоборот), и эта ложка может снова стать кашерной после агалы; или же мясо, которое посолили и оно запретилось из-за крови на нём, которое снова может стать разрешённым если сделать млиху ещё раз - во всех таких ситуациях [для битуля] мы учитываем [не максимально возможный объём, а] лишь то, что выделилось из куска при хорошей прикидке.</p>
				<comment>
					<p>По всей видимости логика тут такая: в ситуации когда предмет или еда уже не может снова стать разрешённой, этот предмет или еда уже сам в любом случае является проблемой и потому нет причины прикидывать, сколько запрета выделилось из него, ведь всё равно сам предмет/еда запрещена и надо битулировать и её тоже.</p>
					<p>Но если же предмет/еда могут стать разрешёнными - то очевидно что в них сами проблемы нет (ведь их можно откашеровать), значит проблема только во впитанном вкусе, а потому можно прикинуть и битулировать только его.</p>	
				</comment>
				<p><work_needed>И так и надо поступать, и пишет [РААВАД] "и укрепился я получив такое же решение от р. Йосефа, благословенной памяти, ибн Плита<link upper='upper' author='wiki' book='persons' chapter='10' siman='1'>кто это?</link>". И по этой причине сказал мне эти слова раввин [РААВАД] благословенной памяти. И это решение нравится мне, ведь как возможно чтобы запрет остался во всей вещи/еде и она стала целиком как запрет? И при этом мы кашеруем её, когда выделяется [лишь] некоторая часть вкуса или некоторый объём крови, а всё остальное остаётся разрешённым.</work_needed></p>
				<p>Однако в таком случае возникает вопрос: почему не сказать так и про вымя? И хотя уже не возмжоно его откашеровать, после того, как оно упало в кастрюлю с мясом, тем не менее запрещено оно лишь из-за молока в нём. А молоко вымени можно убрать порвав вымя и выдавив из него молоко [и при этом вымя останется, значит объём молока явно меньше объёма всего вымени]! А раз так, почему же мы рассматриваем вымя как полностью запрещённое?!</p>
				<p>И кроме того, раз в Геморе объяснили что мы оцениваем [против всего вымени], так как не знаем, сколько из него выделилось - какая в таком случае разница можно ли откашеровать вымя или нет? <comment>И получается, что по этой логике нет никакой разницы между выменем и другими запретами и вся логика РААВАДа и р. Йосефа ибн Плита не работает. Ведь мы оцениваем против всего куска не потому что думаем, что он весь запрещён, а лишь потому что не знаем, сколько запрета из него вышло и берём максимально возможный объём!</comment> И потому в любом случае оцениваем против всего куска/предмета. И таково мнение наших учителей из Франции. И таково же мнение РаМбаНа, благословенной памяти <comment number='1'>Между прочим, РААВАД III был учителем р. Меира бен Ицхака, отца р. Натана бен Меира, учителя РаМбаНа. Получается, РаМбаН спорит с учителем отца своего учителя</comment>.</p>
				<p>Но при этом, если помешал новой ложкой кезайт молока а затем помешал ей же мясо - нужно 60 только против того молока, которое впиталось в ложку, так как мы знаем, сколько его впиталось <comment>И в данном случае оба мнения совпадают - проблема только в молоке и мы знаем, сколько его впиталось</comment>. И такой же закон будет в случае если помешал кезайт молока старой ложкой не бат йома. Но если она старая и бат йома - можно сказать, что впитанное в ложку мясо становится невейлой из-за впитавшегося в неё молока и потому проблема уже во впитанном в ложку вкусе и нужно 60 против всей ложки, так как не знаем, сколько вкуса из неё вышло.</p>
				<p>Но при этом РаМбаН, благословенной памяти, говорит что логично предположить что мы не применяем ко впитанному вкусу правило ханан и потому в любом случае нужно 60 только против того, что впиталось в ложку. И видел я тех, кто приводит доказательство этому из того, <link author='talmud' book='hullin' daf='97a'>что учили</link>:</p>
				<quote author='talmud' book='hullin' daf='97a' ref="кастрюля в которой ваирили мясо - не варят в ней молоко" />
				<p>Следовательно, мы оцениваем против того, что вышло, а не против всей кастрюли <comment>ведь очевидно, что объём мяса меньше, чем объём всей кастрюли и вкус будет не чувствоваться даже когда нет 60 против всей кастрюли!</comment>. Но я скажу на это, что этот отрывок никак не доказывает это мнение, ведь та брайта говорит про ситуацию, когда есть дегустатор, который может попробовтаь.</p>
				<halacha>И на самом деле закон такой:</halacha>
				<ul>
					<li>[если мы знаем сколько вышло - нужно 60 против того, что вышло. Или дегустатор может попробовать есть вкус или нет]</li>
					<li>если мы не знаем, сколько выделилось</li>
					<ul>
						<li>если есть дегустатор - пробует. И если нет вкуса, хотя и нет 60 - разрешено (ведь если нет вкуса - мы точно знаем, что не вышло явно не больше 1/60 от разрешённого. И всё это если не растворился там сам запрет, как я это позже скажу)</li>
						<li>но если нет дегустатора - мы не знаем сколько вышло и тогда нужно оценивать против всей кастрюли.</li>
					</ul>
				</ul>
			</header>
			<header level="2" type="siman_katan" name="3" verbouse_name="Какая температура передёт вкус">
				<p></p>
				<p></p>
				<p></p>
				<p></p>
			</header>
		</header>
	</header>
</content>