<?xml version="1.0" standalone="yes"?>
<content>
    <header level="0" type="chapter" name="4" verbouse_name="Дом 4. Запрещённые и разрешённые смеси">
        <header level="1" type="siman" name="1" verbouse_name="Врата 1. Как исур запрещает разрешённое и как это можно исправить">
			<header level="2" type="siman_katan" name="0" verbouse_name="Темы, разбираемые в разделе">
				<ul>
					<li>Мы разберёмся как запрещённое запрещает разрешённое в смеси</li>
					<li>Нужно ли чтобы в смеси был сам запрет, или достаточно его вкуса (например, если вытащил исур из смеси, но он успел передать ей свой вкус)</li>
					<li>И так же объясню при какой температуре мы опасаемся передачи вкуса. Обжигает ли руку эта температура или даже ниже?</li>
					<li>Затем объясню есть ли разница были ли сварены разрешённое с запрещённым в одной кастрюле в горячей жидкости и жидкость покрывала их, или они были пожарены касаясь друг друга без жидкости.</li>
					<li>Затем я объясню как и что мы учитываем чтобы битулировать запрет.</li>
					<li>Затем объясняю есть ли разница были ли оба компонента горячие или одни из них мог быть холодным и есть ли разница в таком случае, что было сверху, а что снизу.</li>
					<li>И так же объясню становится ли невейлой кусок разрешённого, впитавший в себя запрещённое и нужно битулировать теперь весь кусок или только впитанное в него?</li>
					<li>И как этот кусок запрещает другие - только ли в жидкости, или при жарке и засолке?</li>
					<li>Затем я объясню запрещён ли вкус запрета по Торе или по мудрецам, чтобы мы поняли что делать в случае сомнения, ведь мы знаем что в случае сомнений в запретах Торы мы устрожаемся, а в запретах мудрецыв - облегчаем.</li>
					<li>Затем я объясню является ли это правило (устрожаться при сомнении в запретах Торы) законом Торы или постановлением мудрецов, так как видел я одного великого раввина, который написал то, что кажется мне не верным.</li>
					<li>Затем я объясню что за размер "съесть кусок", который часто встречается, чтобы понять сколько это кезайт за "съесть кусок", что запрещено Торой.</li>
					<li>Затем я объясню пропорции битуля запретов, так как есть разные виды запретов и в разных пропорциях они битулируются.</li>
					<li>И так же упомняем, что по мнению р. Иуды запрещённое в своём же виде не битулируется. И разберёмся идёт ли алаха по мнению р. Иуды или нет.</li>
					<li><work_needed>Так же разберёмся в том, что вообще не битулируется, например, то, что станет разрешённым (например, яйцо, снесённое в йом тов, которое смешалось с другими (и мы не говорим тут про запреты мукце и нолад)). Разберёмся относится ли этот статус к яйцу, которое может быть трейфа, когда говорим мы (Хулин 58б в середине) "שיחלא קמא משחינן להו ואי הדרא וטענה אחרינא שריין" и обладает ли это статусом дшлм? И тот же вопрос касается сыра, который сделан из смеси молока и молока софек трефа</work_needed>.</li>
					<li>И так же живая возможная трефа которая смешалась с другими не битулируется, так как живое не битулируется.</li>
					<li>И так же [не битулируется] важная еда, такая как кусок, которым можно было бы уважить гостя и мы объясним, какая еда обладает этим статусом. И про какого гостя говорится - еврея или даже нееврея. И что этим статусом обладает еда, которой нельзя уважить никакого гостя, так как она запрещена (например, из-за <term>басар бехалав</term>), если подобным куском можно уважить гостя.</li>
					<li>Точно так же запрещённая <term>брия</term> не битулируется. А Ерусалимский Талмуд говорит [об этом] что битулируется в 960. И мы объясним, касается ли это именно сущностно запрещённой брии (например, гид аноше, муравей) или даже разрешённой брии, ставшей запрещённой (например, курица, которую  сделали трефой при шхите). Так же мы разъясним, должна ли брия быть живой (муравей, гид аноше) или даже не живой (пшеница из килаей керем).</li>
					<li><work_needed>Точно так же исур кавуа, чьё место известно, но не известно откуда он был взят - из меньшей части запрещённого или большей части разрешённоого - в таком случае их соотношение рассматривается как 50/50.</work_needed></li>
					<li>Так же есть другие вещи, которые не битулируются, например, орехи из Переха, гранаты из Бадана и тому подобное (запрещённые из-за орлы или килаей керем, в нашем случае не важно, не об этом мы говорим).</li>
					<li>А есть запреты, запрещающие из-за запаха, например, когда невейлу пожарили в одной печи с кашерным мясом, как об этом говорил Рав. И посмотрим, соответствует ли алаха его мнению или нет.</li>
					<li>А есть запреты, которые битулируются в шишим и таковы большинство запретов Торы. И посмотрим что будет, если есть шишим, а вкус запрета тем не менее чувствуется. И с другой стороны - если нет шишим и мы видим запрещённый кусок, но дегустатор говорит что вкуса запрета не чувствуется.</li>
					<li>Затем мы разберём ситуацию, когда исур битулировался в горячем разрешённом, а затем часть разрешённого убрали (пока исур идентифицируем и находится в смеси) и теперь шишим нет. Запрещает ли теперь исур заново смесь или нет?</li>
					<li>[Упомняем, что] нужно 61 [чтобы] битулировать [запрещённое] яйцо. А есть случаи когда битулируется в 59, как в случае с выменем. А есть случаи когда достаточно битулировать беров, как в случае смеси <term>явеш беявеш</term>. Но не каждый ингридиент битулируется в таком случае, так как есть устрожения мудрецов такие как хамец в песах и т.п.</li>
					<li>Есть ситуации, когда не требуется битулировать выделившийся вкус, так как у запрета нет вкуса, как в случае гид аноше. А вот у жира гид аноше есть вкус и его требуется битулировать.</li>
					<li>И так же яйцо некашерной птицы, которое сварили с кашерными - есть ли разница были ли яйца без скорлупы или в скорлупе.</li>
					<li>Испорченный запрет. Разберём запреты, которые испорчены изначально, как например домашние мыши в алкоголе, или насекомы, вызывающие отвращение у людей - запрещают ли они смеси или нет?</li>
					<li>Скажем, что есть запреты, которые запрещают только на клипу. А есть которые запрещают на нетилу, что больше чем клипа. А бывает что запрет достаточно счистить с разрешённого. А иногда достаточно хорошо оттереть или даже сполоснуть, как в случае когда холодный запрет коснулся холодного разрешённого.</li>
				</ul>
				<p>И всё это мы объясним каждое в своём месте.</p>
			</header>
			<header level="2" type="siman_katan" name="1" verbouse_name="Таам кеикар">
				<p>Запрет, который смешался с разрешённым, хотя его и нашли и удалили - [если в смеси остался] выделившийся [из запрета] вкус - он так же запрещает смесь, если в разрешённом нет шишишм против всего запрещённого куска.</p>
				<p>Мы учили это в главе "гин аноше" (<link author='mishna' book='hullin' chapter='7' mishna='5'>Хулин 7:5</link>):</p>
				<quote author='mishna' book='hullin' chapter='7' mishna='5' ref="7:5"> </quote>
				<p>Отсюда видно, что </p>
				<ol>
					<li>всё то время, пока запрет идентифицируем - смесь запрещена</li>
					<li>даже если запрет удалили - остальные куски запрещены, если их не достаточно чтобы битулировать вкус запрета</li>
				</ol>
				<p><work_needed>При этом надо отметить, что в отношении гид аноше алаха не соответствует этой мишне, так как мишна соответствует мнению, что у гид аноше есть вкус, а алаха - что у него нет вкуса.</work_needed></p>
				<p></p>
				<p></p>
				<p></p>
			</header>
			<header level="2" type="siman_katan" name="2" verbouse_name="??">
				<p></p>
				<p></p>
				<p></p>
				<p></p>
			</header>
		</header>
	</header>
</content>