<?xml version="1.0" standalone="yes"?>
<content>
    <header level="0" type="chapter" name="15">
        <header level="1" type="siman_katan" name="31">
                <p></p>
                <p></p>
                <p>{издание Константинополь 5269 г.:}</p>
                <p>А про мышь в жире гуся пишет рабейну Ошер (клаль 20, симан 1): "если каждый день подливали жир в кастрюлю, когда жарили кожу гуся, если есть сомнение, что может быть мышь была в жире, когда лилил на него жир горячий - запрещено всё, так как запретившийся жир перемешивается [с остальным жиром] в кастрюле.</p>
				<p>А если мы знаем, что не лили на него жир горячий, то если жир  мягкий, так что мышь могла по нему перемещаться - всё запрещено. И хотя жир холодный - установленно нам, что ковуш - как сваренное и [мышь] запрещает всё вокруг [если нет шишим против мыши]. А если жир твёрдый, то надо убрать нетилу вокруг мыши и остальное разрешено, если есть в жире шишим чтобы битулировать мышь".</p>
				<comment number='*'>
					<p>Пишет об этом Даркей Мойше(?): "не кажется мне, что это правильный вариант текста.. и похоже что это закравшаяся ошибка..."</p>
				</comment>
				<p>
					<span>Однако объясняет в ШуТе, что</span>
					<header type='ref' name='kovush_kevemushal_rosh_kerashi'>
						<span>то, что мы говорим что ковуш - как свареное - это в случае если квиша была в уксусе или в цире, как это объясняет Раши (Хулин 97б, Псохим 76а).</span>
					</header>
					<span>А мышь в алкоголе [запрещает его видимо потому что] алкоголь был горячий.</span>
				</p>
				<comment number='**'>
					<p>См Кнесет агдола коготрый подробно объясняет, что тут не имеется ввиду ШуТ РОШа. См так же <link author='shabbatai_hakohen' book='shah_al_shulchan_aruch_yoreh_deah' siman='105' siman_katan="2">Шах 105 комм. 2</link>. См Агаот Яабец который говорит, что тут говорится про РЭМ (р. Элияу Мизрахи)</p>
				</comment>

				<p>И пишет Рокеах (461), что муха в тарелке никогда не даёт хорошего вкуса.</p>
				<p></p>
				<p></p>
        </header>
	</header>
</content>