<?xml version="1.0" standalone="yes"?>
<content>
	<header level="0" type="gate" name="1" vebouse_name='Кашировка мяса' text_link="https://hebrewbooks.org/20516">
		<header level="1" type="page" name="14">
			<p>И закон: в мясе с молоком и остальных запретах Торы нотен таам лифгам разарешно постфактум, но изначально запрещено<link upper='upper' author='meir_yonah_shatz' book='shaar_hachadash' gate='1' siman_katan='65'>Шаар аХадаш-65</link> варить из-за гзейры бен йома. А если варил мясо в молочной кастрюле бат йома и есть в ней 60 - разрешена еда<link upper='upper' author='meir_yonah_shatz' book='shaar_hachadash' gate='1' siman_katan='66'>Шаар аХадаш-66</link>. А сама кастрюля: есть тот, кто говорит варит в ней то что варил сейчас<link upper='upper' author='meir_yonah_shatz' book='shaar_hachadash' gate='1' siman_katan='67'>Шаар аХадаш-67</link>, так как сваренное сейчас разрешено поскольку вкус первый битулировался и кастрюля тоже разрешена. А есть тот кто считает, что так как поставновлено нам что глиняный сосуд не выходит из его стенок никогда - первый вкус не выходит никогда и нельзя варить в нём то, что варил сейчас. А первый вид тоже нельзя варить так как последний не битулировался и остаётся его только разбить. И логично что раз мы говорим "кастрюля, в которой варил<link upper='upper' author='meir_yonah_shatz' book='shaar_hachadash' gate='1' siman_katan='68'>Шаар аХадаш-68</link> мясо - не варит в ней молоко, а если варил - проверяем вкус", то раз мы не упомянули кастрюлю - значит если нет вкуса молоко и кастрюля разрешены. И варит в ней молоко<link upper='upper' author='meir_yonah_shatz' book='shaar_hachadash' gate='1' siman_katan='69'>Шаар аХадаш-69</link> поскольку он битулировался в том, что в кастрюле - битулировался он. А оставшееся в стенках кастрюли от другого запрета большая часть<link upper='upper' author='meir_yonah_shatz' book='shaar_hachadash' gate='1' siman_katan='70'>Шаар аХадаш-70</link> вкуса молока и немного вкуса мяса. И вот это как что-то через смешение<link upper='upper' author='meir_yonah_shatz' book='shaar_hachadash' gate='1' siman_katan='71'>Шаар аХадаш-71</link> по мудрецам. И идём мы за большинством молока. А то что внутри не делает мясо с молоком<link upper='upper' author='meir_yonah_shatz' book='shaar_hachadash' gate='1' siman_katan='72'>Шаар аХадаш-72</link> чтобы было запрещено в любом количестве, так как нет в нём вкуса.  И алаха: варит в ней мясо<link upper='upper' author='meir_yonah_shatz' book='shaar_hachadash' gate='1' siman_katan='73'>Шаар аХадаш-73</link> и варит в ней молоко изначальано. А если не варил в ней мясо изначално, а варил в ней другую еду<link upper='upper' author='meir_yonah_shatz' book='shaar_hachadash' gate='1' siman_katan='74'>Шаар аХадаш-74</link> и сварил в ней сейчас молоко - оба равны и варит в ней то, что хочет.</p>
			<p></p>
            
		</header>
	</header>

</content>