<?xml version="1.0" standalone="yes"?>
<content>
    <header level="1" type="chapter" name='0' verbouse_name="Берейшис">
		<header level="2" type="siman" name="Нееврейская одежда - дорога для злых духов">
			<summary>
				<p>Есть много бестелесных духов, которые бы хотели облечься в тело. И потому ищут людей, чтобы в них залезть. Залезть через лицо они не могут (так как оно связано с высшим ликом), через руки тоже (так как там десять пальцев, соответственно 10 сфирот). Потому залезают через остальные части тела и склоняют человека к греху, чтобы потом через него выражаться. Для этого Бг и сделал Адаму одежды, чтобы защищаться от них. Мы отсюда учим, что еврей (куда эти духи особенно стремятся попасть) не должен ходить в нееврейской одежде, так как мало того, что такая одежда не защищает от этих духов, она ещё и помоает им проникнуть в человека.</p>
			</summary>
		</header>
	</header>
    <header level="1" type="chapter" name='1' verbouse_name="Вайера">
		<header level="2" type="siman" name="Проворность">
			<summary>
				<p>Хотя во время акеды Авраам всё делал руками, про руки написано только когда "И простер Авраам руку свою, и взял он нож...". Почему? Потому что всё до сих пор это было исполнением повеления Бга, и потому Авраам делал это безризут. Но так как повеления зарезать Ицхака не было, зризут пропал и пришлось "простирать", принудить руку чтобы она взяла нож. И на это ответил ангел "Не простирай руки твоей к отроку" - не принуждай свою руку, так как это уже не часть заповеди.</p>
			</summary>
		</header>
		<header level="2" type="siman" name="Скромность. Видеть достоинства в другом">
			<summary>
				<p>Мы знаем что Сефер Тора с лишней буквой посульна, а тут непонятный диалог:</p>
				<p>Сказал Ицхак отцу:</p>
				<p>- Отец мой!</p>
				<p>Ответил ему Авраам:</p>
				<p>- Вот я, сын мой!</p>
				<p>Чему всё это нас должно научить? Что должен человек вести себя всё время приниженно и скромно. И везде написано, что даже совершенный человек, знающий всю Тору, должен смотреть на себя, как будто ещё не начал работу над собой. А если видишь в другом хорошее качество - надо завидовать ему и считать, что он больше служит Всевышнему.</p>
				<p>Мидраш говорит, что когда Авраам и Ицхак шли на акеду, то кто-то из ангелов хвалил Авраама, а кто-то Ицхака. И Авраам сам восхищался Ицхаком, а Ицхак - Авраамом. Ицхак думал: "мне предстоит короткий момент страдания, а ведь Аврааму жить с этим ещё многие годы". А Авраам: "мне предстоит лишь некоторое время горевать, но Ицхак отдаёт себя на смерть!"</p>
				<p>И об этом и говорит нам этот отрывок. Ицхак говорит, что вся эта заповедь считается за его отцом ("отец мой"), а Авраам - за Ицхаком ("вот я" - оказаться бы мне на уровне моего сына)</p>
			</summary>
		</header>
	</header>
    <header level="1" type="chapter" name='2' verbouse_name="Бешалах">
		<header level="2" type="siman" name="Вера, битахон и аават Исроэль">
			<summary>
				<p>Зачем Всевышний кормил евреев маном? Для того, чтобы выработать в них битахон и веру, так как это привидит к аават исроэль. Ведь если ты вершить в Бга, то знаешь что получишь своё в любом случае, так что нет никаких причин плохо относиться к другому еврею. А так как аават исроэль - основа Торы, поэтому Всевышний и решил кормить евреев маном.</p>
			</summary>
		</header>
		<header level="2" type="siman" name="2" verbouse_name="Вера и битахон две равные основы">
			<summary>
				<p>Зачем история про ман нужна в наше время?</p>
				<p>Раз собирали меньше и больше, значит нарушили приказ Б-га, но Он никак на это не отреагировал?</p>
				<p>Раз уж мацы чудом хватило на 61 трапезу - почему нельзя было обойтись только ей, зачем нужен ман?</p>
				<p>Заповеди двух типов: которые разум обязывает (дерех эрец и они сводятся к не возжелай) и которые сами бы не решили делать. Для заповедей первого типа требуется верить что Б-г всё делает как лучше. И как надо укрепиться в вере, так надо укрепиться в уповании. И если человек не уповает - он не верит! И для Торы нужно верить в Бга (чтобы учить Тору лишма) и упование (что уча Тору человек не потеряет заработок и будет ему что есть).</p>
				<p>Ответили на все вопросы: и в наше время у людей та же проблема, что люди боятся, что их парнасу кто-то заберёт</p>
				<p>Так как этим у них вырабатывалась вера и битахон</p>
				<p>Так как только через веру и битахон можно придти к Торе</p>
			</summary>
		</header>
		<header level="2" type="siman" name="3" verbouse_name="Каждый день нужна новая молитва">
			<summary>
				<p>Почему собирали ман утром до молитвы, чтобы вдохоновиться и найти новую кавану в молитве, так как нельзя молиться каждый раз одно и то же с той же каваной (+вместе с маном находили мудрость Торы).</p>
				<p>Перед молитвой надо убрать все мысли, не связанные с молитвой, чтобы молиться было легко</p>
				<p>Каждый день надо укрепиться, так как завтра надо сделать ещё лучше</p>
			</summary>
		</header>
		<header level="2" type="siman" name="4" verbouse_name="Святость шабата можно видеть">
			<summary>
				<p>Точно так же, как отличался ман пятничный от того, который выпадал для шабата - можно видеть святость шабата днём, когда работает духовное зрение. НОчью оно не рабоатет и можно видеть лишь ту святость, которая возникла из-за нашей подготовки к нему</p>
			</summary>
		</header>
		<header level="2" type="siman" name="5" verbouse_name="Ман — запах, вид и вкус">
			<summary>
				<p>"Вот Я дождем ниспошлю вам хлеб с небес; и выйдет народ". Три вопроса: 1) почему "дождил" ман, а не спустил? Ведь для мана не нужен был дождь (в отличие от хлеба) 2) зачем "вам"? 3) почему "выйдет" народ а не "выйдут"?</p>
				<p>В еде есть вкус/вид/запах и то же в мане - у него был вкус/вид/запах любой еды. Это и есть матар - маре, таам, реах. Запах чувствовали и народы мира, но не могли попробовать и это их мучало.</p>
				<p>Почему в шабат не падал ман? Из-за тех, кто не довольствовался своим и ходили собирать ещё - и было опасение, что принесут. И поэтому "народ" - эрев рав.</p>
				<p>"вам" - никто другой ваш заработок (может быть кроме его запаха) забрать не сможет</p>
				<p>Почему в шабат 12 хал для кидуша? Потому что собирали 6 мидот всю неделю, а в шабат - двойная доза - 12</p>
			</summary>
		</header>
		<header level="2" type="siman" name="6" verbouse_name="Ман приводил к кординальным изменениям в человеке каждый день">
			<summary>
				<p>Почему ман назвали маном?</p>
				<p>Ман очищал мозги и мысли для служения Всевышнему, и изменения в человеке происходли каждый день кординальные.</p>
			</summary>
		</header>
	</header>
    <header level="1" type="chapter" name='3' verbouse_name="Беалотха">
		<header level="2" type="siman" name="1" verbouse_name="Как поднимать еврейские души">
			<summary>
				<p>Когда душа поднимается вверх, стремясь к Бгу, она тащит за собой свет, и так же притаскивает свет из более высоких миров при спуске при пробуждении снизу у цадика. Это называется "поднятие миров". И ангелы так же поднимаются на более высокие уровни во время нашего изучения Торы и молитвы.</p>
				<p>Мир сотворён 7 качествами, которые связаны с 7 пастухами. Мы тоже должны быть с этими качествами соеденины: 1) близки с людьми добра и истины 2) побеждать своё дурное начало 3) Тора - тиферет... И избегать 7 нечистот, которые против святости.</p>
				<p>"Вайдабер элав" - суровое речение, на все поколения "веомарто" - но с мягким содержанием "беалотха эт анерот" когда захочешь поднять еврейские души "эль муль пней аменора" они должны быть прилеплены к 7 свечам</p>
				<p></p>
			</summary>
		</header>
		<header level="2" type="siman" name="2" verbouse_name="Надо следить за ртом">
			<summary>
				<p>Две обратные нун если содеинить - получается мем - надо закрыть рот и говорить только слова Торы</p>
				<p>Намёк на это же в том, что ваеи - беда, то есть когда отправлялся Арон - когда идёшь к словам Торы - это страдание, большой труд</p>
				<p>И так же видно это из того, что у всех есть рот и язык, но только человеку дана сила речи - явно не для того, чтобы её просто так тратить</p>
			</summary>
		</header>
	</header>
    <header level="1" type="chapter" name='4' verbouse_name="Шлах">
		<header level="2" type="siman" name="1" verbouse_name="В чём ошиблись разведчики">
			<summary>
				<p>Так как цель - подниматься всё выше, они решили, что легче всего это сделать в пустыне, где они "говорили с Бгом лицом к лицу". Но на самом деле, главный подъём - через труд заповедей именно в Израиле</p>
				<p>Что мы отсюда можем выучить? Что как там начиналось всё с впринципе не плохого совета (и даже Бг согласился), и до чего докатилось. Так и мы не должны пытаться "обхитрить" раввина, а пологаться на его слова.</p>
			</summary>
		</header>
	</header>
    <header level="1" type="chapter" name='5' verbouse_name="Корах">
		<header level="2" type="siman" name="1" verbouse_name="">
			<summary>
				<p>Почему история Кораха расположена рядом с подарками коэну? Чтобы сказать, что злодей не только не может навредить цадику, но и наоборот, цадику добавляют с Небес подарков.</p>
				<p>Откуда Раши видит, что Корах был не дурак? Из того, что он смог всех собрать (т.е. уговорить пойти за ним)</p>
			</summary>
		</header>
	</header>
    <header level="1" type="chapter" name='6' verbouse_name="Балак">
		<header level="2" type="siman" name="1" verbouse_name="Вот народ, отдельно обитать будет и меж народов не будет числиться">
			<summary>
				<p>Чтобы благословение сработало, надо настроиться на товарища, вложить в броху желангие и любовь и тогда она сработает. Как же сработала браха Бильама? Бильам сделал только тело брохи, а наша задача наполнить его жизненной силой когда мы его читаем или учим.</p>
				<p>Будет обитать одиноко: 1) единство, бадад - 10 - йуд не делимая 2) из сосков: будет получить всё бжественное влияние</p>
				<p>Среди народов не будет считаться: 1) тот кто поидёт делать к властям делать гадости - не будет для них важен 2) просьба наша к властям не будет казаться им чем-то крупным 3) тот, кто через властей чего-то добётся пусть не считает себя важным</p>
			</summary>
		</header>
	</header>
    <header level="1" type="chapter" name='7' verbouse_name="Пинхас">
		<header level="2" type="siman" name="1" verbouse_name="Молитва Пинхаса">
			<summary>
				<p>Пинхас полсе действия сомневался, правильно ли он поступил. Поэтому молился Б-гу чтобы никто с ним не враждовал. Благодаря сильной молитве, он воздействовал на других евреев, что у них тоже проснулось чувство этой ревности. И они стали говорить "а что же мы так не поступили? если уж потомок идолопоклонника так возревновал, то как должны были мы возревновать"??? На что Б-г ответил им, что Пинхас поступил так как потомок Аарона. И в итоге у всех было к нему хорошее отношение</p>
				<p></p>
				<p></p>
			</summary>
		</header>
	</header>
    <header level="1" type="chapter" name='8' verbouse_name="Матот">
		<header level="2" type="siman" name="1" verbouse_name="Я бы объяснил, но нет сил">
			<summary>
				<p>Почему "идущим" на войну, а не "ходившим"? Тут речь про войну с дурным началом, но нет сил объяснить</p>
				<p></p>
				<p></p>
			</summary>
		</header>
		<header level="2" type="siman" name="2" verbouse_name="Нееврейская одежда - дорога дурному глазу">
			<summary>
				<p>Приводит ко многим бедам, в том числе к подверженности дурному глазу, а 99% умирают от этого, и практика тоже об этом говорит.</p>
				<p></p>
				<p></p>
			</summary>
		</header>
	</header>
    <header level="1" type="chapter" name='9' verbouse_name="Ваэтханан">
		<header level="2" type="siman" name="1" verbouse_name="Наказание благом">
			<summary>
				<p>Стихи 5:21-24</p>
				<p>Боялись умереть от стыда, от раскрытия величия Бга.</p>
				<p>Кога Бг хочет "отомстить" еврейскому народу - Он посылвает им много благ, чтобы им стало стыдно из-за того, что они себя плохо вели, а Бг не только не наказал, но ещё и облагодтельствовал.</p>
				<p></p>
				<p></p>
			</summary>
		</header>
		<header level="2" type="siman" name="2" verbouse_name="Сначала пойми, потом обещай">
			<summary>
				<p>Поэтому Мойше рабейну сказал "вешоману веосину", пересказывая наасе венишма</p>
				<p></p>
				<p></p>
			</summary>
		</header>
		<header level="2" type="siman" name="3" verbouse_name="Кавана чтерния Шма">
			<summary>
				<p>кабала про имена Всевышнего в Шма</p>
				<p></p>
				<p></p>
			</summary>
		</header>
	</header>
    <header level="1" type="chapter" name='10' verbouse_name="Рээ">
		<header level="2" type="siman" name="1" verbouse_name="Благословение и проклятие">
			<summary>
				<p>Праведник - уповает на Всевшнего. Есть те, кто уповают целиком, что Б-г их целиком обеспечит и занимаются постояно только ТиЗ. ЧТо Бг им делает? Послыает им броху в то малое, что есть у них.</p>
				<p>Броха может быть не видна: вещь может быть той же самой, но её может на дольше хватать. И аналогично проклятию. </p>
				<p>Итак: задумайся и увидь, что если уповаешь на Бга, то есть браха и ты можешь заниматься ТиЗ. А если нет - будет всегда не хватать и не дойдёшь до ТиЗ</p>
			</summary>
		</header>
		<header level="2" type="siman" name="2" verbouse_name="Мойци или аМойци">
			<summary>
				<p>Как можно благодаря еде научиться бояться Бга?</p>
				<p>см Гемору Брахот 38а и не будет у тебя вопроса</p>
				<p></p>
			</summary>
		</header>
	</header>
    <header level="1" type="chapter" name='11' verbouse_name="Шофтим">
		<header level="2" type="siman" name="1" verbouse_name="Праведников судит доброе начало, а злодеев - дурное">
			<summary>
				<p>Надо внимательно смотреть, кто тебя судит. Доброе начало говорит, что ты ещё и не начал заповеди делать как надо, а дурное - что это ещё и не грех</p>
				<p></p>
				<p></p>
			</summary>
		</header>
		<header level="2" type="siman" name="2" verbouse_name="Как должен праведник руководить своим поколением">
			<summary>
				<p>Если ты руководитель - твоя задача наставлять на правильный путь неспеша, а не переломить их за один раз</p>
				<p></p>
				<p></p>
			</summary>
		</header>
	</header>
    <header level="1" type="chapter" name='12' verbouse_name="Ки теце">
		<header level="2" type="siman" name="1" verbouse_name="Как от иткафьи перейти к итапхе">
			<summary>
				<p>Когда выйдешь на войну против тела и Бг отдаст его тебе в руки (иткафья) и увидишь женщину красивого вида и хочешь чтобы оно тебе помоглало а не рпосто не мешало. Надо обрить себе волосы на голове - отказаться от всех удовольствий, которыми тело любило себя побаловать</p>
				<p></p>
				<p></p>
			</summary>
		</header>
		<header level="2" type="siman" name="2" verbouse_name="Как можно потерять всю заслгугу работы в этом мире">
			<summary>
				<p>Почему имено про оливковое дерево говорится, что его надо оставить для бедных, а не обирть целиком? Оливки не сразу поспевают и потом ещё требуют труда перед тем, как ими можно полностью наслождаться</p>
				<p>И так же тут: сперва это горько, бедность и страдания, которые они принимают с любовью. Но потом счастливы они и в этом мире и в будущем. Но только если продолжают быть "нищими" и потом, а не гордятся, поому что иначе потеряют всё и весь труд их будет впустую, а награду его заберёт другой цадик. И это то, что написано: если закончишь работу "оливки", то не становиться выпендрёжником, потому что иначе оедняк заберёт её.</p>
				<p></p>
			</summary>
		</header>
		<header level="2" type="siman" name="3" verbouse_name="Ещё об этом же">
			<summary>
				<p>Если ты обучаешь Торе, чтобы её повторяли от твоего имени и твои уста после смерти шевелились - не делай так, а делай лешем шамаим</p>
				<p></p>
				<p></p>
			</summary>
		</header>
	</header>
    <header level="1" type="chapter" name='13' verbouse_name="Ки таво">
		<header level="2" type="siman" name="1" verbouse_name="Элоким">
			<summary>
				<p>Смотреть надо не на чудо, а на то, кто стоит за ними</p>
				<p></p>
				<p></p>
			</summary>
		</header>
	</header>
    <header level="1" type="chapter" name='14' verbouse_name="Аазину">
		<header level="2" type="siman" name="1" verbouse_name="Яаков авину - посредник между человеком и Бгом">
			<summary>
				<p>Все воодушевление служить Бгу приходит не по своим заслугам, а через Яакова Авину</p>
				<p></p>
				<p></p>
			</summary>
		</header>
	</header>
    <header level="1" type="chapter" name='15' verbouse_name="Ошеа">
		<header level="2" type="siman" name="1" verbouse_name="Все заповеди можно сравнить с посевами">
			<summary>
				<p>1) делай своё и надейся на Б-га, что он даст тебе всё необходимое</p>
				<p>2) самое первое/лучшее надо отдавать Б-гу</p>
				<p></p>
			</summary>
		</header>
	</header>
    <header level="1" type="chapter" name='16' verbouse_name="Йона">
		<header level="2" type="siman" name="1" verbouse_name="Йона - о любви к евреям. Достоинство речи">
			<summary>
				<p>Книга Йоны о том, как надо любить евреев и что надо быть готовым ради этого пожертвовать всем. (Неевреям проще сделать тшуву, так как у них меньше заповедей)</p>
				<p>Почему Йона был наказан морем? Так как главное достоинство человека - речь (даже ангелы не могут говорить, как евреи), а Йона не стал её использовать, поэтому был наказан удушением. Но так как Б-г не хочет смерти даже злодея, поэтому спас его рыбой, а Йона всё понял и раскаялся.</p>
				<p></p>
			</summary>
		</header>
	</header>
    <header level="1" type="chapter" name='17' verbouse_name="Теелим">
		<header level="2" type="siman" name="1" verbouse_name="Накроешь стол перед притяснителями моими">
			<summary>
				<p>Притяснители - ситра ахра. И потому Б-г кормил маном, корень которго выше ангелов и потому (он выше природы) и нет к нему доступа у ситры ахры.</p>
				<p></p>
				<p></p>
			</summary>
		</header>
		<header level="2" type="siman" name="2" verbouse_name="О пользе увещивания">
			<summary>
				<p>НАдо любить увещивания, они приводят благо. Надо молиться, чтобы были увещиватели. Лучшие увещивания - в Торе</p>
				<p></p>
				<p></p>
			</summary>
		</header>
		<header level="2" type="siman" name="3" verbouse_name="О вечной жизни">
			<summary>
				<p>Как может преследовать добро и милосердие. Сила привычки работает и в дурных качествах и в хороших. И если приучить себя стремиться к Бгу, то будешь стремиться к Нему и после смерти в силу этой привычки. И это и есть удовольствие и вечная жизнь праведников, почему они называются живыми даже после смерти. (Изучение Торы лишма - приобрести 13 качеств милосеридия через 13 принципов толкования Торы)</p>
				<p></p>
				<p></p>
			</summary>
		</header>
		<header level="2" type="siman" name="4" verbouse_name="О мире">
			<summary>
				<p>Мира надо стремиться, потому что он - общая заповедь. Остальные заповеди - есть возможность - исполняй, нет - нет. А за миром надо стремиться.</p>
				<p></p>
				<p></p>
			</summary>
		</header>
		<header level="2" type="siman" name="5" verbouse_name="Как услышать речь Б-га">
			<summary>
				<p>Тот, кто по настоящему прилеплен к Б-гу, может в шабат слышать Его речь, как речь человека к другому</p>
				<p></p>
				<p></p>
			</summary>
		</header>
		<header level="2" type="siman" name="6" verbouse_name="Исповедь за хорошие дела">
			<summary>
				<p>Исполведоваться надо и за хорошие дела, так как не возможно сделать их полноценно</p>
				<p></p>
				<p></p>
			</summary>
		</header>
	</header>
    <header level="1" type="chapter" name='18' verbouse_name="Мишлей">
		<header level="2" type="siman" name="1" verbouse_name="Уста правды и язык лжи">
			<summary>
				<p>"Уста правды пребудут прочными вовеки, а язык лживый – на миг"</p>
				<p>Всё, что базируется на правде - будет вечно, а на лжи - разрушается. И потому "уста" правды, так как даже когда только правда только на устах - это уже хорошо (даже если другие могут понять тебя не так), а вот ложь - язык - разваливается даже когда ты постоянно рабоатешь языком, чтобы попробовтаь его удержать</p>
				<p></p>
			</summary>
		</header>
	</header>
    <header level="1" type="chapter" name='19' verbouse_name="Ишаяу">
		<header level="2" type="siman" name="1" verbouse_name="Как вернуть духовную молодость">
			<summary>
				<p>"Посмотрите на Авраама, отца вашего, и на Сарру, родившую вас". Материя и духовность зависят друг от друга. Поэтому в молодости легче служить Б-гу, чем в старости. И поэтому акеда было испытанием Авраама, а не Ицхака. И тут есть совет для старцев, которые хотят верунть себе духовную молодость - исполнить какую-то заповдеь как надо с испытанием.</p>
				<p></p>
				<p></p>
			</summary>
		</header>
	</header>
    <header level="1" type="chapter" name='20' verbouse_name="Ирмияу">
		<header level="2" type="siman" name="1" verbouse_name="«Помню тебе милость юности твоей»">
			<summary>
				<p>Помню Я тебе, когда ты был молодой, как ты прилепился к праведникам и следовал за Мной без задних мыслей</p>
				<p>Тора постоянно обновляется, так как обновляется мир</p>
				<p></p>
			</summary>
		</header>
	</header>
    <header level="1" type="chapter" name='21' verbouse_name="Шабат">
		<header level="2" type="siman" name="1" verbouse_name="Как получить совет по служению Бгу">
			<summary>
				<p>В шабатних трапезах, трапезах заповеди или трапезах с мудрецами и цадиками человек получает в мозг от Бга советы по работе над собой. И главное - реализовать эти советы. Поэтому "всякий кто исполняет [советы, полученные на] трёх трапезах"</p>
				<p></p>
				<p></p>
			</summary>
		</header>
		<header level="2" type="siman" name="1" verbouse_name="Как работало пророчество">
			<summary>
				<p>Когда изучали Тору лишма, чтобы узнать истину, тогда Бг раскрывал свет первых дней творения, благодаря которому можно было видеть будущее - это и есть пророчество. Но сейчас, когда пророчества нет, это тоже благо для нас - что нет претензии, почему мы пророков не слушаем</p>
				<p></p>
				<p></p>
			</summary>
		</header>
	</header>
    <header level="1" type="chapter" name='22' verbouse_name="Псохим">
		<header level="2" type="siman" name="1" verbouse_name="Еда по еврейски очищает мир от зла">
			<summary>
				<p>Если с начала Песаха до полуночи сторожить себя от дурных мыслей - придёшь к полной вере в Бга.</p>
				<p>Если человек грешит мыслью, то создаётся только душа ангела и её можно убрать Торой или молитвой. Но если было действие - то эта злая часть облекается в человека и не убрать его пока не уберёшь последствия греха.</p>
				<p>Наша задача уничтожить влияние неевреев на евреев. Лучше всего это делается во время еды по еврецски, когда мы не просто переводим продукты, чтобы насытить себя и для своего удовольствия, а для служения Бгу. Тем самым (особенно во время седера) мы уничтожаем наших противников.</p>
				<p></p>
				<p></p>
			</summary>
		</header>
	</header>
    <header level="1" type="chapter" name='23' verbouse_name="Ликутим">
		<header level="2" type="siman" name="1" verbouse_name="Стол - жертвенник и приводит к Торе">
			<summary>
				<p>Стол вместо жертвенника поэтому надо быть ы трепете ыо ыремя еды. ЗА столом с правильным челоывеком можно научиться правильному поведению, что привдет потом к Торе.</p>
				<p></p>
				<p></p>
			</summary>
		</header>
		<header level="2" type="siman" name="2" verbouse_name="Главное это действие">
			<summary>
				<p>Врата отмеченные алахой - ырата отмеченные праыильным поведением, лучше чем просто учеба или молитва</p>
				<p></p>
				<p></p>
			</summary>
		</header>
		<header level="2" type="siman" name="3" verbouse_name="Кто-то в любом случае виноват">
			<summary>
				<p>Каждую ночь дцша поднимается давать отчёт перед Бгом. И если челоыек вел себя хорошо, то спера спрашивают хорошего ангела и поднимают его вверх, а плохого ангела спускают вниз, так как плохо выполнил свою работу</p>
				<p>[Не понятно, как можено сказать, что он делает работу плохо, если сделать её хорошо не в его власти, так как это зависит от свободы выбора человекка]</p>
				<p></p>
			</summary>
		</header>
		<header level="2" type="siman" name="4" verbouse_name="Еда в шабат - способ увеличить свыой заработок">
			<summary>
				<p>Надо на кажый кусок думать, что это принесёт заработок в первый, второй... день</p>
				<p></p>
				<p></p>
			</summary>
		</header>
		<header level="2" type="siman" name="5" verbouse_name="Не понял">
			<summary>
				<p></p>
				<p></p>
				<p></p>
			</summary>
		</header>
		<header level="2" type="siman" name="6" verbouse_name="Опровержение эволюции">
			<summary>
				<p>Получается, что венец творения гораздо проблемнее живёт, чем любой таракан</p>
				<p></p>
				<p></p>
			</summary>
		</header>
		<header level="2" type="siman" name="7" verbouse_name="Честно ли ты торговал?">
			<summary>
				<p>На самом деле первый вопрос - занимался ли ты верой в Бга, чтобы верить, что это Он даёт тебе успех, а не твои действия</p>
				<p></p>
				<p></p>
			</summary>
		</header>
		<header level="2" type="siman" name="8" verbouse_name="Обновляющий каждый день творение - Тору">
			<summary>
				<p>Потому что Тора - рейшит. Вкладывает каждый день новые смыслы в Торы (видимо так как сохарняет предыдущий день в Торе)</p>
				<p></p>
				<p></p>
			</summary>
		</header>
		<header level="2" type="siman" name="9" verbouse_name="Скрытые и раскрытые евреи">
			<summary>
				<p>Скрытые - так как в сердце каждого есть скрытая любовь к Бгу. А раскрывается она, когда недруг начинает на них давить</p>
				<p></p>
				<p></p>
			</summary>
		</header>
		<header level="2" type="siman" name="10" verbouse_name="Каждый, кто изучает законы каждый день...">
			<summary>
				<p>Каждый кто повторяет каждый день по какой дороге ему служить Бгу, чтобы служить ему в этот день сильнее чем, вчера, Бг ему поможет и он станет сыном будущего мира</p>
				<p></p>
				<p></p>
			</summary>
		</header>
	</header>
</content>