<?xml version="1.0" standalone="yes"?>
<content>
	<header level="0" type="chapter" name="0" verbouse_name="Предисловие" text_link=''>
		<header level="1" type="siman" name="1">
			<p>В чём в чём состоит заповедь изучения Торы?</p>
			<p>Зачем ещё одна книга? все хотели создать но у них не вышло... 1) не получилось чтобы были причины 2) нет актуальных законов</p>
			<p>Почему на русском - чтобы было понятно почему</p>
			<p>Почему начну с заповеди изучения Торы</p>
			<p>Цель человека - быть меркова (отказаться от свободы выбора) (когда мои поступки достигнут уровня праотцов...)</p>
			<p>Битуль так как человек на самом деле человек почти ничем не управляет и ничего не может. Откуда же такое чувство уверенности в себе? Потому что по образу Б-га. Поэтому настоящая уверенность должа быть выстроена на том, что ты шлиах Б-га.</p>
			<p>Молитва - жизнь этого мира (исправление себя). Спор о том, свободен ли человек во время молитвы от учёбы Торы в том, может ли человек сразу соединиться со Всевышним (прыжок) или должен сперва очистить себя (постепенно)</p>
			<p></p>
		</header>
	</header>
	<header level="0" type="part" name="1" verbouse_name="Заповедь изучения Торы" text_link=''>
		<header level="1" type="siman" name="1" verbouse_name="Кто обязан и что обязан">
			<header level="1" type="seif" name="1" verbouse_name="Установить время для изучения Торы">
				<p>Обязанность установить (что это значит? чтобы было главным? нужно пояснение, примеры) время для изучения Торы утром и вечером (Рамбам, законы Торы, гл1, Раши на мишну Авот 2ое объяснение)</p>
				<p>Соединять изучением Торы день и ночь утром и вечером (ША ОХ 1 МА1?)</p>
				<p>Если хочет венец Торы - то надо большую часть времени дня, отказавшись от других дел (хлеб с солью....) (Рамбам, законы Торы, гл 3, Раши на мишну Авот 1ое объяснение)</p>
				<p></p>
				<p></p>
				<p></p>
			</header>
		</header>
		<header level="1" type="siman" name="2">
			<p></p>
			<p></p>
			<p></p>
		</header>
		<header level="1" type="siman" name="3">
			<p></p>
		</header>
	</header>
	<header level="0" type="part" name="2" verbouse_name="Законы благословений" text_link=''>
		<header level="1" type="siman" name="1" verbouse_name="Объяснение смысла">
			<header level="1" type="seif" name="1" verbouse_name="Царь мира">
				<p>Из Скинии Б-жественность распространялась на весь мир. То же самое можно сказать о духовном Храме в душе каждого еврея, ‒ Шхина раскрывается в нем, чтобы через него обнаружить себя в мире .В этом же смысл благословений: «Благословен Ты, Г-сподь, Б-г наш, царь мира…», ‒ тем, что Ты, Г-сподь ‒ Б-г наш, Ты становишься царем мира. (Бати легани 5732, конец гл. 2)</p>
				<p></p>
				<p></p>
				<p></p>
			</header>
		</header>
		<header level="1" type="siman" name="2">
			<p></p>
			<p></p>
			<p></p>
		</header>
		<header level="1" type="siman" name="3">
			<p></p>
		</header>
	</header>
</content>