<?xml version="1.0" standalone="yes"?>
<content>
		<header level="1" type="chapter" name='1' verbouse_name='Предисловие'>
			<p>Поскольку каждый из наших людей спрашивает и доискивается [ответа на вопрос] как надо молиться и в чём заключается служение Б-гу сердцем, то есть молитва, решил я разъяснить это немного, исходя из того, что находится в писаниях наших святых отцов и учителей, чьи слова - слова Б-га Всесильного нашего истинны и живы вечно, как прежде, так и сейчас. И всего лишь нужно напомнить об этом и пробудить сердца наших людей. А в чём-то и дополнить, в соответствии с нынешним временем, ведь сейчас уменьшились сердца и т. д. Но и это есть в их святых словах, так как в них спрятаны великое благо и великий свет, надо лишь раскрыть по возможности их из их святых слов, чтобы они осветили души наши, чтобы мы шли во свете их, свете истинной жизни. Ведь в этом было всё желание их, чтобы оживить нас, осветить души наши светом и истинной жизнью. И они буквально отдали свои души за это, как известно это всем, кто знает немного о них. И мы же должны прилепиться к ним и к словам их святым и быть сосудами чтобы принять в души наши свет, который хорош. И при свете их мы двинемся и пойдём выше и выше, как хочет того Б-г, благодаря его святым слугам.</p>
		</header>
		<header level="1" type="chapter" name='2' verbouse_name='Братья...'>
			<p>Братья и любимые мои, разве не знаете вы и не слышали вы многое, о чём требуется размышлять, как о [свете] наполняющем миры, что любой разумный может постичь до конца даже природным разумом животной души; так и о [свете] окружаем миры и даже о том, что выше окружающего миры, так как и это может быть постигнуто и усвоено хорошо в ХаБаДе б-жественной души; так и размышлении о первом и втором стихе Шма; и о размышлених о конкретных мидот; о размышлении пробуждающем любовь или размышлении пробуждающем страх; а так же о величии вглядывания в величие Царя</p>
			<p offset='1'>(и хотя любое размышление...)</p>
			<p></p>
			<p></p>
		</header>
		<header level="1" type="chapter" name='3' verbouse_name='Братья...'>
			<p></p>
			<p></p>
			<p></p>
			<p></p>
		</header>
</content> 