<?xml version="1.0" standalone="yes"?>
<content>
    <header level="0" type="siman" name="87" verbouse_name="К какому мясу применим закон мяса с молоком и что называется варкой">
        <header level="1" type="siman_katan" name="1">
			<p>РАШАЛЬ (ЯМ ШЕЛЬ ШЛОМО) в главе «всё мясо» (Хулин, глава 8) 100 спорит с этим  и с тем, что пишет РАМБАМ (законы запрещённой пищи (9:4)) и МОРДЕХАЙ (Авойда Зора намёк 827-828), и он логически приходит к выводу, что стоит запретить получать выгоду [и от мяса с молоком, не запрещённых по Торе, но запрещённых по мудрецам]. Но у нас есть лишь слова ришойним и ахаройним.</p>
		</header>
        <header level="1" type="siman_katan" name="2">
			<p>ТУР пишет (стр 179): «Но мясо чистого в молоке нечистого, или мясо нечистого в молоке чистого и мясо дикого животного... запрещены лишь по мудрецам и можно их варить...». И спрашивает на это БЙ (там, первое речение), что если один из компонентов не кошерный, так смесь уже запрещена по Торе для еды, зачем ещё запрещать это в пищу из-за мяса с молоком? И ДРИША (2) и мой тесть (БАХ там, слова «а то, что пишет «и не»») говорят, что есть разница, есть ли тут запрет из-за мяса с молоком, так как в таком случае мы говорим ханан, так как РАБЕЙНУ ЭФРАИМ (Хулин 100а, ТОЙСФОЙС на слова «бешкодим????») в главе 92 (ТУР стр 213) считает, что ханан мы говорим только в запрете мяса с молоком.</p>
            <p>И, при всём уважении, мудрецы были тут не внимательны, так как главная причина того, что РАБЕЙНУ ЭФРАИМ устрожается по поводу мяса с молоком в том, что каждый из компонентов сам по себе разрешён и лишь их смесь запрещена, так как это стало само запретом, как приводит БЙ от имени ТОЙСФОЙС (там) в главе 92 (там , на слова «и постановляет»). Но это не актуально в нашем случае, когда один из компонентов не кошерный, так как и так тут есть запрет Торы, а раз так, то это ни чем не отличается от других запретов. И нельзя тут сказать, что мудрецы внесли дополнительный запрет ханан тут из-за другого мяса с молоком, которое запрещено по Торе. Ведь в таком случае надо было бы запретить и варку и получение выгоды, так как тут уже и так есть запрет еды по Торе, и мудрецы всё равно добавили свой запрет, тем более надо было устрожиться в варке и получении выгоды.</p>
            <p>И по такой логике возникает вопрос и на то, что пишет мой тесть (БАХ там же), что есть разница для закона «куска, которым можно уважить», который упоминается в ША 101:2, который битулируется, если запрещён только из-за впитанного вкуса, но не в случае мяса с молоком. И в этом случае тоже нет никакой причины для дополнительного устрожения. Ведь то, что этот закон строже в случае с мясом с молоком, это потому что сам кусок стал запретом, как объясняется в БЙ там (стр 267 на слова «и то, что пишет «и именно»») от имени ТОРАС АБАЙС (дом 4, врата 1, 13б) и СМАК (запреты 140-141, 53а), и СЕФЕР АТРУМА (50, на слова «поэтому» в конце), ведь «так как мясо сварилось в молоке эта смесь стала единым запрещённым телом, в отличие от остальных запретов». А тут нельзя так сказать, потому что есть один компонент, который и так запрещён по Торе, а раз так, то эта смесь должна быть не строже чем любой другой впитанный запрет, и потому нет тут запрета «кусок, которым можно уважить».</p>
            <p>И кроме всего, что я писал, нет никакой причины сказать, что мудрецы ввели дополнительный запрет из-за мяса с молоком в случае, если один компонент не кошерный, так как мы не видим такого ни в Геморе, ни в пойским, кроме как в случае мяса птицы, где есть спор. И более того, в Мишне учили (Хулин 113а) «нечистое животное разрешено варить и получать выгоду» и объясняет РАШИ (на слова «можно») «но про еду не говорится, так как есть тут один не кошерный  компонент». Значит, без этого нет причины для запрета, ведь в противном случае мишне стоило бы про это упомянуть! Но очевидно, что если один из компонентов не кошерный то это буквально как любой другой запрет.</p>
            <p>Таким образом очевидно, что то, что пишет ТУР «запрещено лишь по мудрецам» касается лишь мяса птицы, а касательно нечистого мяса или молока это верно лишь для разрешения варки и получения выгоды, как пишет БЙ. И поэтому хорошо сделал МЕХАБЕР, что не процитировал ТУРа. А то, что пишет мой тесть (БАХ там) не верно. И мне кажется, что тут всё очевидно.  Согласно тому, что приводится от имени РАШАЛЯ (в объяснении на ТУР), который поправил текст ТУРа и переставил частицу «не» перед «и мясо дикого животного», так это тоже хорошо, так как ТУР лишь имел ввиду что можно варить и получать выгоду</p>
		</header>
        <header level="1" type="siman_katan" name="3">
			<p>В БЙ (стр 181 на слова «рыбы») написано: «но в любом случае не надо есть рыбу с молоком из-за опасности». Но это ошибка переписчика, и должно быть «с мясом», как упоминается в ОХ 173:2. И так же написано в ДАРКЕЙ МОЙШЕ (тут, 4), что перемешалось тут у БЙ мясо с молоком. А ЛЕВУШ (3) переписал как было у БЙ, и это не верно.</p>
		</header>
        <header level="1" type="siman_katan" name="4">
			<p>В ДАРКЕЙ МОЙШЕ (66:9) и в ТОРАС ХАТАС (62:8)пишет, что РАШАЛЬ (ЯМ ШЕЛЬ ШЛОМО глава «всё мясо» 52) учит из крови рыб, что запрещено есть мясо птицы с миндальным молоком если не положить рядом миндаль из-за маарис айн. И [ДАРКЕЙ МОШЕ] опровергает его слова, говоря, что «нет доказательства из крови, так как за нарушение этого запрета есть корес в отличие от мяса птицы с молоком, которые запрещны по мудрецам и даже с мясом животного запрещено только если сварены [вместе]. И потому тут мудрецы не опасались маарис айна».</p>
            <p>И хотя слова РАМО правильные и уже распространился такой обычай, тем не менее видится мне, что изначально стоит положить миндаль даже в случае мяса птицы. Но если нет миндаля — нельзя запретить из-за этго в пищу. [А зачем тогда класть миндаль изначально?] Потому что всё, что  мы можем исправить — мы исправляем [и где можем избежать ошибочного понимания — избегаем]. И ещё, ведь это не хуже мяса женщины, про которое говорим дальше, где мы опасаемся маарис айна. Но если нет миндаля — нельзя из-за этого запретить есть, как и в случае с молоком женщины далее*. И так же следует из слов РАМО, который пишет «стоит положить» - то есть постфактум или если нет миндаля — не запрещаем это есть.</p>
		</header>
        <header level="1" type="siman_katan" name="5">
			<p>В ДАРКЕЙ МОЙШЕ (2) оставл эти слова РАШБА (ШуТ ч3, 257) про женское молоко под вопросом: чем отличается от нечистого молока, в котором можно варить? И мнение РАШБА  тут очень странное, ведь сам он в ТОРАС АБАЙС (Арух 3 304 84 73???) пишет РАШБА явно, что с нечиичтым молоко можно варить и получать выгоду и не упоминает так никаого маарис айна.</p>
            <p>И видится мне, что нет тут никакго «тем более», так как видистя, что запретили из-за маарис ана только там, где кошерно в пищу каждый компонент по отдельности и тогда это похоже на кошерное молоко и мясо. И поэтому когда варят с миндальным молоком надо положить изначально миндаль. А с молоком женщины, которе тоже можно, как всё, что выделятеся из человека??? как написано в 81:7 — поэтому запрещно варить с мясом из-за маарис айна. В отличие от некошерного молока илли мяса, которое не похоже на мясо с молокмо когда они оба кошерные — поэтому не запретили из-за маарис айн, так видится мне яснвым.</p>
            <p>Но вот только не могу я облегчить против того, что устрожил РАМО.</p>
            <p>Но в любомслучае очевидно мне, что по этому тем более что стоит запретит из-за маарис айн варить курицу с молокмо, где мудрецы явно ввели запрет мяса с молоком , а по одному из таноим — это вообще по Торе запрет. И так же следует из слов ДАРКЕЙ МОЙШЕ, что мясо птицы в молоке хуже, чем нечистое мясо в молоке. И не как пишет ЛЕВУШ (3),что там нет запрета маарис айн, так как заметно. Ведь мы часто видим, что нарезано [мясо птицы так, ] что не заметно [что это птица, а не мясо] .И ещё — видящий не поймёт разницы между птицей и мясом. И на самом деле это спор таноим. И к тому же, РАШАЛЬ пишет в главе «всякое мясо» 52, что «птицу [с молоком] стоит опосаться больше, чтобы не решили, что птица с молокм разрешены как считает раби Йоси аГлили».</p>
            <p>А «изначально» про которое говорит тут РАМО и далее в п. 6, про варку в молоке мёртвого, видится мне, что [он имеет ввиду, что] стоит поберечься в случае, если это не очень нужно. Но если нужно для лечения, даже если это не опасно, можно разрешить варитть в молоке там, где запрещно в пищу только по мудрецам. И тем более в случае некошерного молока или мяса. Так видится мне</p>
		</header>
        <header level="1" type="siman_katan" name="6">
			<p>РАШАЛЬ задаёт на это вопрос в главе «всякое мясо», п. 2: «чем это отличется от того, что пишет РАШБА (??? дом 2, 303 52а) и приводит ТУР в 86 главе: «ударил курицу по хвосту...», что если они с жилами — это как эвер мин ахай». И нельзя сказать, разница в том, что там есть запрет Торы, ведь с чего мы взяли, что эта разница на что-то влияет?</p>
            <p>И отвечает так: «то, что выше говорится, что не заверешны то есть не завершены до конца. И раз у них есть белок и желток, можно было бы есть с молоком даже там, где есть жилы, потому что нет у них вкуса мяса. Но вот если ударил и выбросила яйца, даже если в них видны жилы — счтается как эевр мин ахай и это зависит не от вкуса». И пишет на это, что «всё это тяжело применить а алоху. И что всё время, пока яйца с жилами, они прямо как мясо во всех отношениях.» [не как Мехабер]</p> 
            <p>И пишет от МААРАЙ (ПРИМЕЧАНИЯ ШААЕЙ ДУРА 70:4), и как кажется мне, что приято у женщит, запрещать даже если [достали яйцо из курицы после шхиты], даже если у яйца есть твёрдая скорлупа, но если и устрожаться так — тто только изначально, но постфактум всё время, когда уже есть сокорлупа — даже если это лишь шкурка - этого достаточно и и это вообще не мясо». И см выше 75 (ТаЗ 5) по поводу соления с мясом — что там пишет РАШАЛЬ.</p>
		</header>
        <header level="1" type="siman_katan" name="7">
			<p>Именно в цолуль и это мнение рабейну Тама. А РАШИ запрещает даже в коруш и не считает что это просто отходы</p>
			<p>РАМО постанавливает как р. Там, а РАШАЛЬ в главе коль абосор 107 постанавлиавет как РАШИ: "большое облегчение разрешить коруш, так как кто знает когда молоко называется коруш? Ведь может быть даже по его мнению коруш это именно когда нет в молоке жидкого молока вообще. И основное - это мнение РАШИ"</p>
		</header>
        <header level="1" type="siman_katan" name="8">
			<p>Сколько должно пробыть в соле чтобы считалось кипящим - объясняется в <link author='joseph_karo' book='shulchan_aruch_yoreh_deah' siman='69' seif='18'>69:18</link></p>
			<p>Насколько должно быть засоленным чтобы считалось кипящим - <link author='joseph_karo' book='shulchan_aruch_yoreh_deah' siman='91' seif='5'>91:5</link></p>
		</header>
        <header level="1" type="siman_katan" name="9">
			<p>То есть, запрещено использовать молоко, засоленное в желудке или пробывшее там сутки, для изготовления сыра</p>
		</header>
        <header level="1" type="siman_katan" name="10">
			<p><comment>Это вопрос не на РАМО, ведь по его мнению при любой засолке нужно 60. Вопрос же касается того, что написано в Туре: "если засолили... запрещено. А если сделали на нём сыр, если есть в нём вкус - запрещено по РАШИ даже если молоко коруш, а по Рабейну Там только если цолуль". И комментирует там БЙ: "хотя РАШИ пишет, что запрещено в любом размере, тем не менее пишет [Тур] "если есть вкус" так как в главе 98 пишет, что решение РОШа что вид-в-виде [запрещён] при наличие вкуса".</comment></p>
			<p><comment>На это и задаёт [ТАЗ] вопрос: если мы идём по мнению РОШа что даже вид-в-виде [запрещён] при наличии вкуса (и из текста видно, что [60 нужно] против всего объёма молока) - [почему это так?] Ведь по РОШ запрещено только на клипу при засолке? [И тогда Тур (и за ним РАМО) должны были писать что если есть 60 против клипы!]</comment></p>
			<p><comment><strong>Яд Иуда, объяснение Аруха комменатрий 20</strong></comment></p>
			<p>Не ясно мне мнение РОШа, которое приведено тут. Ведь он пишет в гл. 98 что вид-в-виде в 60, как пишет БЙ. Но ведь тут говорится про засолку, а РОШ считает в гл. 105 и в других местах, что засолка запрещает не больше чем на клипу, и лишь при варке требуем 60!</p>
			<p>И вынуждены мы сказать, что раз тут говорится про молоко, то это как жирный запрет который по РОШу запрещает весь кусок, как написано в гл. 105. И не смотря на то, что в конце гл. 105 пишет БЙ от имени РАШБА: "то что мы сказали касаются даже мяса-в-молоке, так как молоко не распространятеся", тем не менее РОШ и Тур не считают так. И так доказывается из 92:2, как написано там.</p>
			<p>Однако не ясно мне, ведь в 105:7 видно что мы не называем молоко жирным запретом, как я доказал там. И надо подумать как это всё устаканить.</p>
		</header>
        <header level="1" type="siman_katan" name="11">
			<p>так как это только отходы.</p>
			<p>А если скажешь - пусть будет запрещено из-за вкуса мяса, впитанного в отходы? Пишет БЙ [что это разрешено из-за] нат бар нат, как рыба которую подали на блюде. Но Даркей Мойше <comment>и вообще, БЙ никто не понимает в этом случае</comment> спорит с этим и говорит что это не нат бар нат <comment>так как в нат бар нат нужно две <strong>остановки</strong> до молока: блюдо и рыба, а тут только одна - "отходы"</comment>, так как раз молоко получило вкус от желудка - это первый вкус. Почему же тогда разрешено? Потому что вкус мяса, впитанный в отходы - тоже отходы.</p>
		</header>
        <header level="1" type="siman_katan" name="12">
			<p>то есть, положил кусок кожи в молоко.</p>
		</header>
        <header level="1" type="siman_katan" name="13">
			<p>Это он учит из того что пишет Мордехи в конце главы "коль абосор": "а рабейну Борух разрешил по другой причине, так как наверняка не настояли всё молоко в кастрюле при помощи молока из желудка которое было целиком запрещено, то есть цолуль, но и при помощи коруш. Ведь не бывает такого чтобы положили молоко из желудка в кастрюлю, чтобы настоять на нём молоко и не было бы то молоко из желудка частично коруш. И более того, иногда коруша даже больше чем цолуль. И тогда работает правило "оба причасны" и потому будет разрешён сыр, ведь это как закваска... но если нет у запрета силы одному заквасить без помощи разрешённого - то по всем мнениям разрешено".</p>
			<p>И из этого учит РАМО тут что если есть помощь от разрешённого - разрешено, даже если возможно что запрета было достаточно и без разрешения - всё равно это называется "оба причастны".</p>
			<p>И не понятно мне, ведь из слов Абайе в главе "כל הצלמים" (Авода Зара 49) что "оба причастны" мы говорим только когда ни один из компонентов не был достаточен чтобы заквасить. И про это спорили р. Элозар и мудрецы и алоха что разрешено. Но если запрет может заквасить сам - не помогает то, что он делает это вместе с разрешённым и это не подпадает под правило "оба причастны". И так пишут Тойсфойс явно в последней Авойда Зора (68б) на слова "а по мнению р. Шимона". А раз так не помогает тут молоко коруш если только не очевидно что цолуль не мог сам сделать сыр. А тут видно что РАМО требует только чтобы разрешённое тоже участвовало  в процессе и не важно, что цолуль достаточно чтобы сделать сыр без коруш. И надо сказать, что речь идёт про случай, когда молока из желудка строго столько, сколько надо чтобы сделать сыр и в таком случае очевидно, что один лишь запрет не мог сделать сыр. Но если это не так - нельзя положиться на это разрешение.</p>
			<p>А в словах Мордехи надо разобраться. Ведь он говорит что если запрет не может сам справиться - по всем мнениям разрешено. Но ведь именно об этом спорят р. Элозар и мудрецы. И видимо он не имел ввиду буквально "по всем мнениям" а лишь что мудрецы и р. Шимон в этом согласны, но не то что мудрецы и р. Акива согласны.</p>
			<p></p>
			<p></p>
		</header>
	</header>
</content>