<?xml version="1.0" standalone="yes"?>
<content>
    <header level="0" type="siman" name="91" verbouse_name="Закон мяса и молока которые смешались">
        <header level="1" type="siman_katan" name="1">
			<p><link author='jacob_ben_asher' book='tur_yoreh_deah' siman='91' seif='2'>В Туре</link> написано об этом: "Сделай вывод что всё....".</p>
			<p>Но разве это вывод? Ведь ровно об этом и говорится в <link_needed>мишне (Хулин 107б)</link_needed>: "главное чтобы не касались друг друга"! [То есть вывод что нельзя создавать ситуацию в которой придётся перед едой еду ополоснуть - это явно написано в мишне, это не вывод из неё!]</p>
			<p>Можно объяснить это так: мы могли бы подумать что именно сами мясо и сыр запрещено [класть вместе], но с их посудой не стоит остерегаться - сообщает нам [Итур] что <strong>всё</strong>, что требует ополаскивания, даже посуду [запрещено приводить к ситуации где это ополаскивание потребуется, так как боимся забыть ополоснуть]. И учим это из того, что сказал Абайе: "пускай клипу не требуется снять, но сполоснуть всё же надо!". И раз причина в ополаскивании, значит всё что требует ополаскивания имеет один и тот же закон.</p>
			<p>И можно спросить ещё: вот ведь пишет <link_needed>БЙ в п.2</link_needed> что во всех случаях когда постфактум разрешено - не опасаемся изначально что может быть забудет и он доказывает это из нескольких мест и как <link_needed>я цитировал в п. 4 (мой комментарий 7)</link_needed>. А если так - почему мы опасаемся тут что будет есть без ополаскивания? Ведь даже если съест без ополаскивания - это не запрещено [постфактум], ведь даже там где требуется снять клипу есть мнения в этой главе что  разрешено постфактум если не снял клипу?</p>
			<p>И надо сказать, что во всех случаях, когда нет явного запрета перед нами а лишь сомнение в наличии запрета и требуется выяснить это - тогда мы говорим что раз постфактум будет разрешено [даже если не выяснит,] можно положиться изначально на то что выяснит есть ли запрет перед тем как есть. Но в нашем случае есть явняый запрет в том чтобы положить кошерное мясо в запрещённую посуду [то есть, мясо, которое положили в запрещённую посуду точно запрещено], но это можно исправить ополоснув его - и тут мы не полагаемся на ополаскивание после, так как может быть забудет.</p>
			<p></p>
			<p></p>
		</header>
        <header level="1" type="siman_katan" name="2">
			<p>Пишет Рашаль в главе "коль абасар" 44: "И поэтому не хорошо поступают те путники, которые едят солёную селёдку из нееврейской посуды, ведь её требуется ополоснуть после того как её положили в эту посуду. И тем более не хорошо поступают те, кто покупают солёные огурцы с рассолом и едят из их нееврейской посуды, ведь даже огурцы надо ополоснуть после того как их положили в нееврейскую посуду, а раз так, то рассол, который не возможно ополоснуть - запрещён целиком". А в Торас Хатас 17:4 пишет: "и в крайнем случае, например если остановился в доме у нееврея - это как постфактум"</p>
		</header>
        <header level="1" type="siman_katan" name="3">
			<p>Это доказывается в <link author='moses_isserles' book='darkhei_moshe_al_yoreh_deah' siman='91' siman_katan='1'>Даркей Мойше (1)</link> из закона "посуду, которую использовали для холодного хамца, можно использовать для мацы", как это приводится в Орах Хаим 451 (195б). И ещё пишет там и в <link author='moses_isserles' book='torath_ha_chatath' klal='17' din='4'>Торас Хатас 17:4</link> про то что пишет <link author='jacob_ben_asher' book='tur_yoreh_deah' siman='91' seif='2'>тут Тур</link> что "то, что обычно не ополаскивают запрещено [класть] холодным в запрещённую тарелку" и спрашивает на это из того что пишет <link author='aaron_ben_jacob_ha_kohen' book='orchot_hayyim' chapter='080' siman='60'>Орхот Хаим</link> (запреты еды, конец главы 60) что "нееврейская посуда, которую хорошо сполоснули - можно класть в неё сухие приправы....", а ведь приправы обычно не ополаскивают!?</p>
			<p>И отвечает: <quote author='moses_isserles' book='torath_ha_chatath' klal='17' din='4' ref="taz_yd_91_3_1" girsa="main"/></p>
			<p>И вот, то что написано "или же есть разница" - видится мне что это не точно, ведь точно даже Тур говорит тут что посуда чистая, ведь он опасается лишь впитанного запрета, и ведь если бы посуда была бы не чистой от запрета - точно в любом случае было бы запрещено<link upper='upper' author='akiva_eger' book='chidushei_rabbi_akiva_eger_al_shulchan_aruch_yoreh_deah' siman='91' siman_katan='3'>хид.рАЭ-3</link>!</p>
			<p></p>
			<p></p>
		</header>
        <header level="1" type="siman_katan" name="4">
			<p></p>
		</header>
        <header level="1" type="siman_katan" name="5">
			<p></p>
		</header>
        <header level="1" type="siman_katan" name="6">
			<p></p>
		</header>
        <header level="1" type="siman_katan" name="7">
			<p></p>
		</header>
        <header level="1" type="siman_katan" name="8">
			<p></p>
		</header>
        <header level="1" type="siman_katan" name="12">
			<p>приводит то, как можно понять сугию. но сложно сказать что в холодное мясо с трещенами проникает молоко, ведь мы вымачиваем мясо перед засолкой, а там кровь, и она бы вошла внутрь, даже если в мясе есть трещины. А есть мнение Рашаля: почему именно в солёное молоко, а не в простое молоко? значит это работает только если молоко хоть немного солёное. но если не солёное - не проникет больше чем клипа! но вот только все со мной спорят и куда мне им возражать! но как минимум мы можем отвергуть роша и прочее если ничто не солёное. Значит облегчить можно только если молоко не солёное вообще!</p>
		</header>
        <header level="1" type="siman_katan" name="13">
			<p></p>
		</header>
        <header level="1" type="siman_katan" name="14">
			<p></p>
		</header>
        <header level="1" type="siman_katan" name="15">
			<p></p>
		</header>
        <header level="1" type="siman_katan" name="16">
			<p></p>
		</header>
        <header level="1" type="siman_katan" name="17">
			<p></p>
		</header>
        <header level="1" type="siman_katan" name="18">
			<p></p>
		</header>
	</header>
</content>