<?xml version="1.0" standalone="yes"?>
<content>
    <header level="0" type="siman" name="94" verbouse_name="Воткнул молочную ложку в мясную кастрюлю." text_link='https://he.wikisource.org/wiki/ט%22ז_על_יורה_דעה_צד'>
        <header level="1" type="siman_katan" name="1">
			<p>В <link author='joseph_karo' book='shulchan_aruch_yoreh_deah' siman='95' seif='3'>95:3</link> объясняется, что так же поливом из первого сосуда на два сосуда - один молочный, другой мясной и оба они испачканы - надо запретить как непосредственно в первом сосуде. И поэтому если полил из первого сосуда на посуду, испачканную мясом - это как если бы сварил в первом сосуде.</p>
			<p>И пишет <link_needed>РАШАЛЬ глава "коль абосор" 71</link_needed>, что "логично, что первый сосуд всё то время, пока он не яд соледет - нет у него силы впитать вкус в посуду. Но сомневается, можно ли облегчить в первом сосуде который стоит [даже] у огня [, не обязательно на самом огне,] всё то время пока он горячий [то есть, выше комнатной температуры], даже если он не яд соледет и стоит запретить, так как сделали архаку для кли ришона, как это приводится в <link_needed>Ерушалми</link_needed>"</p>
			<p>но в <link_needed>Торас Хатас 57</link_needed> постанавляет как <link_needed>БЙ и Исур веЭйтер</link_needed>, что даже в первом сосуде, стоящем на огне не запрещено если он не яд соледет. И такое мнение основное. И см <link_needed>105:2</link_needed> то что я писал там на слова Рамо</p>
		</header>
        <header level="1" type="siman_katan" name="2">
			<p>Потому что это как будто воткнул в кастрюлю две ложки запрещённые. А если стало известно между втыканиями - битулировался первый раз и всё что в кастрюле стало полностью разрешено.</p>
			<p>А в <link_needed>Торас Хатас 183</link_needed> даётся объяснение почему нужно два раза, так как мы опасаемся, что не вышло в первый раз из ложки всё, что впиталось внутрь от запрета и осталось внутри 1/60 и вошло внутрь разрешённоого из кастрюли 59 частей и запретилось впитанное внутри ложки  и всё стало невейлой и надо ещё 60 против того, что появилось в ложке после втыкания [первого, и выделилось в кастрюлю во время втыкания] второго. А после этого он отвергает этот дововод, так как разрешённое впитанное не запрещается от запрещённого впитанного. И ещё долго ищет повод разрешить если есть один раз 60.</p>
			<p>А <link_needed>РАШАЛЬ  в главе "гид аноше"</link_needed> устрожается и требует 2 раза 60. Но у нас есть только обычай про который пишет РАМО, чтобы облегчить как в мясе с молоком, так и в других запретах.</p>
			<p></p>
		</header>
        <header level="1" type="siman_katan" name="3">
			<p>И мы не говорим что то, что воткнул ложку делает ей агалу. И отвечает примечания Шаарей Дура, что для агалы нужно активное кипение, а для запрещения досаточно яд соледет. И ещё, если разрешить эту ложку - могут придти к ошибке... </p>
			<p></p>
			<p></p>
		</header>
        <header level="1" type="siman_katan" name="4">
			<p>Пишет <link_needed>Торас Хатас 85 и в Шаарей Дура 20</link_needed>, что даже греть воду для мытья головы или использовать для других нужд, не связанных с едой и питьём можно. И так принято. И не как<link_needed> Мордехай глава "эйн маамидин"</link_needed>, что запрещено использовать для влажного. до сих цитата. И пишет ещё что согласно этому обычаю можно облегчить так же если запретилась кастрюля от мяса с молоком и после 24 сварили в ней еду - не надо выбрасывать деньги кастрюли в речку, как пишет <link_needed>Маарай</link_needed>. до сих.</p>
			<p>А <link_needed>РАШАЛЬ глава "коль абосор" 46</link_needed> спорит с РАМО, что "не принято греть воду в такой кастрюле, а только луга [- воду с золой, которая уже не пригода для питья] для мытья головы, но не воду пригодную для еды/питья. И доказательство этому что можно греть воду для мытья головы изначально... и поэтому надо брость деньги кастрюли в речку"</p>
			<p>И всё это про кастрюлю которая запретилась. Но еда которая запретилась - пишет <link_needed>Исур веЭйтер Арох и РАШАЛЬ и Торас Хатас</link_needed>, что надо выбросить именно в туалет, но не собаке, даже чужой.</p>
			<p></p>
		</header>
        <header level="1" type="siman_katan" name="5">
			<p>То есть, если снова воткнули ложку в то, во что воткнули до этого. Но если воткнули в то, что было впитано в ложку до этого в течении 24 часов от первого втыкания - запрещает. Так пишет БЙ и Рашальь глава коль абосор 47 от имени СМАК</p>
			<p></p>
			<p></p>
		</header>
        <header level="1" type="siman_katan" name="6">
			<p>То есть, из ложки в воду, а из воды в кастрюлю и оба [вкуса] разрешены, так как и во второй раз это разрешено по закону. <strong>А то что это запрещено изначально - это потому что распространился обычай запрещать её если не бен йома, как написано дальше</strong>. Так пишет Торас Хатас. И видится мне причина того, что устрожились в кастрюле тут - потому что кладём еду в сосуд, который как тот сосуд что бен йомо, а раз так не правильно разрешить посуду которая не бен йома так как переливают из неё, в этом видится мне соображение РАМО.</p>
			<p>И можно спросить тут про Тура, который пишет "а после того как прождали сути от варки воды....", значит внутри 24 часов от варки мяса - запрещено, хотя сварил в переделах это времени воду и не говорим "ослаб вкус впитанного мяса" и это не как пишет Тур от имени Рашба 93 про зелень, что ослаб впитанный вкус из-за зелени. А вот ведь пишет БЙ так что нет разницы между зеленью и водой. И выше я писал как это можно устаканить.</p>
			<p></p>
			<p></p>
		</header>
        <header level="1" type="siman_katan" name="7">
			<p>То есть, если даже оба они бен йома. И не понятно мне, ведь по первой причине в 95:3 про запрещающих, что опасаемся мы что каснётся кастрюля сковороды. ТАк  и тут надо опасаться что коснётся ложка кастрюли и чем поможет 60, ведь в любом случае впитывает ложки и будет в ней второй вкус. И надо сказать, что считает он как вторая причина, что надо опасаться что может быть запретиться вода... а тут нет этого опасения, так как есть 60</p>
			<p></p>
			<p></p>
			<p></p>
			<p></p>
			<p></p>
			<p></p>
			<p></p>
		</header>
        <header level="1" type="siman_katan" name="8">
			<p>В <link_needed>Торас Хатас 57</link_needed> пишет, что "не смотря на то, что еда не запрещена, тем не менее не надо есть её ни с мясом ни с молоком, так как можно есть её с чем-то другим и это будет лехатхила. И потому лучше устрожиться с едой чтобы не есть её ни с мясом ни с молоком, но положить в ту или иную посуду нет проблемы, так видится мне".</p>
			<p>А <link_needed>Рашаль в главе гид аноше 43</link_needed> пишет, что есть обычай есть из кастрюли новой ложкой, но так как это лишь просто устрожение - стоит вести себя как Рамо.</p>
			<p>Но в любом случае изначально стоит перелить в посуду, которая как та, что бен йомо. именно так видится мне.</p>
			<p></p>
		</header>
        <header level="1" type="siman_katan" name="9">
			<p>Автоматически то, что пишет ША про воткнул две ложки в новую кастрюлю... что запреещна кастрюля - это тоже лишь устрожение, так как причина у этого одна и та же. И если сварил воду в мясной кастрюле не бат йома и помешал ложкой молочной бен йома - вода запрещена, как пишет РАМО 95:3 и см там моё оъяснение.</p>
			<p></p>
			<p></p>
			<p></p>
		</header>
        <header level="1" type="siman_katan" name="10">
			<p>То есть от самого мяса или нарезали мясным ножом тонко-тонко. Но если разрезал в одном месте - объясняется в 96 в словах Рамо что надо лишь 60 против нетилы</p>
		</header>
        <header level="1" type="siman_katan" name="11">
			<p>То есть даже в пределах 24 часов от варки молока. А то что это "тем более" - поскольку тут не впитало от самого молока, а вкус молока впитанного уже ослаб от воды.</p>
		</header>
        <header level="1" type="siman_katan" name="12">
			<p>В Туре пишет от имени р.П. что надо против всего ножа. А ША не цитирует его, так как р.П. идёт по своему мнению что считает он в начале этой главы что "нагретое частично - нагретое целиком" а мы так не считаем. И потому надо только против той части, которой резали. но Рашаль в главе гид аноше 42 пишет, что требуется оценить против всего ножа, то есть лезвия до ручки, так как каждый кто режет ножом - не следит какой частью ножа режет. И даже если скажет "ясно мне что я резал только этой частью" - не верим ему, так как всё, что человек не должен помнить - он не будет помнить.</p>
		</header>
        <header level="1" type="siman_katan" name="13">
			<p>Так пишет Тур от имени РИФа: "но клипу надо" и из слов Тура видится, что есть там ошибка переписчика и так должно быть: "если он бен йомо, если нет, так как по умолчанию не бен йомо, так как обычная посуда не бен йомо, можно, но клипу всё таки нужно". И так это в примечаниях СМАК там. Причина в жире на ноже, так как по умолчанию на ноже есть жир. И не понятно, так как следует  на первый взгляд в начале говорится что если есть 60 против места ножа не требуется клипа если есть 60 и зачем нужна тут клипа если есть 60 против этого жира на ноже, а если нет 60 против него - чем помогает клипа, ведь вкус распространяется во всём куске как в начале.</p>
			<p>А мой учитель и тесть пишет, что говорится про случай если нет 60  и даже в этом случае запрещено только на клипу, так как это небольшой запрет. И приводит доказательство из главы "как жарят" (Псохим 76) если помазал Песах жиром трумы что достаточно клипы. И спрашивают там - раз нижнее определяет - всё должно быть запрещено. И отвечает: отличается помазание так как это немного лишь.</p>
			<p>И слова его странные, так как раз запрет распространяется во всём куске, ведь это в первом сосоуде, и если нет 60 точно не маленький запрет, но достаточно большой по сравнению с мясом, в котором нет 60 и оно запретилось. И вот есть ещё доказательство из того что пишет Торас Хатас Арох дом 4 конец врат 4: "и знай что всё у чего есть распространение, и упало на известное место куска, что не смотря на то что есть 60 битулировать запрет - надо убрать это место и как написано в главе "как жарят" - упало из варева на глину, а затем на него" - и пишет он сам в Мишмерет аБйс что то, что не запрещено целиком - потому что капание - это немного и нет в нём чтобы запретить всё. Сделай вывод что если нет 60 против капли запрещено всё, не смотря на то что небольшой запрет, но очевидно что есть 60 против запрета или в труме 101. И разница в том, что вверху где запрет из-за впитывания ножа требуется сказать что запрщено до 60, но в конце, где не бен йомо можно из-за ножа, но из-за жира н анём и это небольшой запрет и есть 60 в клипе против него, поэтому не упомянул что надо 60 так как в любом случае требуется снять клипу. И даже в начале где есть 60 против всего ножа - даже так требуется клипа в месте попадания запрета неболшого при жарке так как там запрет больше находится и поэтому требуетя клипа с места разраеза. И отсюда учит РАШБА для любой жарки  на которую упал небольшой запрет что трубуется 60 и клипа. И так же пишет явно в Мордехи конец главы гид аноше про пасхальную жертву что надо снять клипу даже если есть 60. И так пишет РАН в главе коль кбосор и так постанавливает в ША 105:5. И поэтому писал Тур тут от имени РИФа что трубестя клипа, то есть так же в начале где есть 60 проитв места ножа и не делит на ве части, а учит нас что если мы не знаем что он бен йома мы идём облегчать и не требуется 60 против места ножа, но против жира присутсвующего на ноже очевидно что надо 60 и не треубется упомянуть это и завершает "но клипу надо в обоих случаях". А ША процитировал его в конце "запрещает только на клипу" и имел ввиду то же самое.</p>
			<p>И вновь видел я у АШИРИ глава гид аноше в законе о жаренном, где требуется нетила, что пишет там: "и так же то что пишет в первой главе по мнению того, кто говорит что место шхиты считается горячим и надо снять клипу, то в нашем случае жир на ноже это небольшой запрет как говорим в главе "как жарят" - "отличается помазание так как это лишь что-то"". И там он тоже говорит про то что есть 60, но лишь есть опасение из-за места поадения - и тут достаточно клипы и не нужно нетилы с места. И так видится мне очевидным, что если нет 60 против жира на ноже - запрещено всё и облегчающий в этом вызывает удивление.</p>
		</header>
        <header level="1" type="siman_katan" name="14">
			<p>В Торас Хатас пишет так же так, и удивительно мне это, ведь Рамо обычно приводит Исур веЭйтер во всех местах, а тут не приводит его слова, как написано в правиле 36 что "надо запретить если отрезал молочным ножом бен йомо (после горячего использования) мясо с температурой яд соледет, так как из-за нажима ножа впитывает вкус в весь кусок мяса и требуется 60 против всего лезвия.... И не обязательно второй сосуд, так как в сухом предмете нет стенок охлаждающих и он варит. Однако всё это пока он яд соледет. И если нет 60 мясо запрещено даже для получения выгоды. А во втором сосуде есть стенки сосуда которые охлаждают всё время. И хотя тут нет так же и стенок первого сосуда которые поддерживают температуру длительное время, тем не менее вкус он заставляет войти". До сих цитата</p>
			<p>Итак мы видим, что даже если лежит горячее мясо на тарелке он устрожается и запрещает даже мясо всё товремя пока оно сильно горячее даже после того как его вытащили из первого сосуда. И таково же мнение РАШАЛЬ в главе гид аноше 44: "второй сосуд применим только к воде или жидкости, которая сразу смешивается и быстро остывает, но не применимо к куску мяса и рыбы и любому другому куску, так как всё это пока оно яд соледет впитывает и выделает вкус без проблем". И поэтому видится мне, что просо и рис тоже после того как перелилил их из кастрюли в тарелку всё то время пока они яд соледет - они как первый сосуд. И это актуально для мяса с молоком, например если ложка бен йомо и просо впитало от молока или наоборот - запрещена еда из-за мяса с молоком и так же запрещена ложка и запрещает после этого кастрюлю другую если воткнули в неё. Или же если ложка запрещённая - запрещается просо от впитанного запрета, так как посуда запрещает еду даже без жидкости, но если эта еда уже запрещена от впитанного - не запрещает ложку без жидкости так как еда эта не запрещена сама по себе. И тем более если еда молочная или мясная - ложка не становится как она чтобы быть бен йомо и запретить потом другую кастрюлю, так как это не хуже чем еда запрещённая от впитывания, которая не запрещает без жидкости. Тем более в разрешённом сосуде. До сих цитата.</p>
			<p>А в Даркей Мойше 105 приводит слова Рашаля эти и спорит с ним и пишет, что видо глазами, что кипящая жидкость дольше удерживает температуру чем густой кусок. И видится мне, что это не доказательство, так как тут есть ещё нажим ножа и это похоже на редис из начала главы 96, который запрещён от впитанного вкуса. И так же видится мне доказать это из слов р.П. в Туре про закон этот, что пишет "есть желающие разрешить мясо горячее которое разрезали молочным ножом если снять клипу, как говорят про место шхиты...." и если бы говорилось про первый сосуд - кто же тот, что захочет облегчить в первом сосуде при помощи клипу? Ведь если в первом сосуде достаточно клипы - как можно найти ситуацию где будет запрещён весь кусок от впитанного вкуса? Но очевидно что говорится про второй сосуд и даже в этом случае устрожается и требует 60, так как яд соледет. А если нет - весь кусок запрещён.</p>
			<p>И пишет мой учитель и тесть: "написано в главе 105 что если разрезал мясо горячее ножом молочным во втором сосуде и яд соледет - нож запрещён, так как мясо выделяет в него вкус. Но мясо не запрещено, так как нет силы у горячести второго сосуда вывести впитанный в нож вкус и ввести его в мясо". И видится мне что стоит устрожить в случае если есть нажим ножа, но  если нет нажима ножа как в случае когда воткнули ложку, о чём говорил Рашаль - тут можно облегчить согласно мнению РАМО</p>
			<p></p>
			<p></p>
		</header>
        <header level="1" type="siman_katan" name="15">
			<p>То есть в мясную тарелку, в которой делают мясное блюдо, называемое эмпанады [и тарелка будет запрещена на клипу]</p>
		</header>
        <header level="1" type="siman_katan" name="16">
			<p>[тут уже говорится про сам сыр: он будет запрещён на клипу] так как нет в нашем случае жидкости. А [потому это] не похоже на горячее мясо из п. 7, так как тут нет нажима ножа, только лишь [сыр] лежит на тарелке. И ещё [одно отличие от ножа, ] что там есть иногда застывший жир на ноже, и он не заметен, и когда режут им, то этот жир - вкус самого вещества, в отличие от тарелки, так пишет БЙ.</p>
		</header>
        <header level="1" type="siman_katan" name="17">
			<p>В Мордехи там в этом законе пишет причину, что разрешено так как жир это вкус испорченый и завершает там "но если вкус улучшал вкус блюда - запреещно так как считает он, что рыба поданная на блюде - подали можно, сварили - нельзя". А БЙ видится ему причина разрешения мюда потому что это нат бар нат и есть практическая разница с мнением Мордехи, что даже если было фактическое мясо на сковороде, где варили мёд, и тогда это запрещено так как это не нат бар нат, как написано в 95 про яйцо, которое сварили с мясом.... И в любом случае разарешено по причине что это испорченный вкус, а раз так - не стоило ША упускать довод Мордехи.</p>
		</header>
	</header>
</content>