<?xml version="1.0" standalone="yes"?>
<content>
    <header level="0" type="siman" name="96" verbouse_name="Закон острой пищи, которую порезали мясным ножом." text_link="https://he.wikisource.org/wiki/ט%22ז_על_יורה_דעה_צו">
        <header level="1" type="siman_katan" name="1">
			<p>Это соответствует мнению МААРАМа в Туре, что острым называется только ферула вонючая, которая прожигает кишки животных, которые её едят, а потому улучшает вкус даже если он не бен йомо. Но любые другие острые вещи не обладают такой силой и потому пишет Мехабер что проблема есть только если нож бен йомо или грязынй и тогда запрещает из-за жира на нём. И потому требуется снять нетилу.</p>
			<p>И не надо спрашивать из <link author='joseph_karo' book='shulchan_aruch_yoreh_deah' siman='94' seif='7'>94:7</link>, где говорится что если порезали горячее мясо молочным ножом, достаточно снять клипу из-за жира на ноже, если он не бен йомо. Ведь там есть как минимум 60 против ножа и горячий контакт, так что вкус распространяется в весь кусок. А в нашем случае вкус вообще не распространяется дальше чем на нетилу.</p>			
			<p>А мой учитель и тесть (БаХ) задаёт вопрос про горячее мясо - почему там не требуется 60 а лишь клипа, но я уже писал там, что по моему мнению 60 так же требуется и это очевидно.</p>
			<p></p>
		</header>
        <header level="1" type="siman_katan" name="2">
			<p>Написано в <link_needed>Торас Хатас 61</link_needed> что мы сейчас не умеем в этом разбираться</p>
		</header>
        <header level="1" type="siman_katan" name="3">
			<p>Это мнение Сефер Трума в Туре, что редька и все острые вещи аналогичны феруле вонючей и запрещены даже если нож был не бен йомо.</p>
			<p>И это не похоже на рыбу, которую подали на блюде, которую можно так как это нат бар нат. Ведь в нашем случае на ноже иногда бывает застывший жир, который не заметен, и это вкус от самого мяса. И ещё из-за остроты редьки и нажима ножа вкус выделяется сильнее чем с горячими рыбами, так объясняет Раши.</p>
			<p>Из этого следует что хрен, который натёрли в молочную посуду - можно его есть с мясом, так как тут нет нажима ножа и жира.</p>
			<p></p>
		</header>
        <header level="1" type="siman_katan" name="4">
			<p>А так как не знает точно, какой частью ножа касался, так как на это люди не обращают внимание, чтобы запомнить - поэтому надо 60 против всего лезвия ножа, до ручки. И так пишет РАШАЛЬ в главе коль абосор 62</p>
		</header>
        <header level="1" type="siman_katan" name="5">
			<p></p>
		</header>
        <header level="1" type="siman_katan" name="6">
			<p></p>
		</header>
        <header level="1" type="siman_katan" name="7">
			<p></p>
		</header>
        <header level="1" type="siman_katan" name="8">
			<p>Так как если нет другой - это как постфактум и разрешаем через нетилу и полагаемся на тех, кто спорит с РАШБА выше. И пишет МААРАЙ причину что мы обегчаем, так как много доказательств приводит МААРАМ что острой является только ферула вонючая и потому можнно облегчить в остальных острых вещах если есть доводы облегчить.</p>
		</header>
        <header level="1" type="siman_katan" name="9">
			<p></p>
		</header>
        <header level="1" type="siman_katan" name="10">
			<p></p>
		</header>
        <header level="1" type="siman_katan" name="11">
			<p></p>
		</header>
        <header level="1" type="siman_katan" name="12">
			<p>Имеется ввиду что нарезал нееврей после того, как они заквасились, так как если их нарезали до этого - нет причин опасаться.</p>
			<p>И видится мне очевидным, что в тех местах где устрожаются с капустой № не считают они как РАМО, что "так как привозят много...", ведь и с капустой делают много сразу, а рез так то и "лимонная вода" по этому мнению будет запрещена, так как это один закон с капустой. И поэтому надо разобраться, почему он пишет потом "но остальные вещи..." из чего следует, что тут даже устрожающимся [с капустой] можно как с "лимонной водой" и нет причин устрожать. А значит и с "лимонной водой" нет устрожения. И тот же закон с острыми специями, как имбирь - тоже запрещено устрожающимся. Ведь про капусту пишет МААРИВ что мы не верим нееврею, если он говорит, что у него есть специальная посуда и потому видится мне, что те, кто устрожаются с нарезанной капустой - должны устрожаться и с другими квашеными овощами и с специями острыми и с "лимонной водой", ведь иначе они противоречат сами себе</p>
			<p></p>
		</header>
        <header level="1" type="siman_katan" name="13">
			<p></p>
		</header>
	</header>
</content>