<?xml version="1.0" standalone="yes"?>
<content>
    <header level="1" type="dibur_amathil" number='1' name="Начало народов - Амолек">
		<p>[Напечатан так же в виде отдельной брошюры (Бруклин 5743) и] он маймор <link_needed>"Начало народов" (Пурим 5680) Ребе Рашаба</link_needed> с дополнительными комментариями</p>
		<header level="2" type="letter" number="0" name='Предисловие от редакции'>
			<p>Согласно указанию Ребе (в связи с 2 нисана) мы издаём маймор "Начало народов Амолек" 5680 ребе Раяца.</p>
			<p>Этот маймор - это первый маймор (за время правления) Ребе Раяца - в святой шабат главы Цав после минхи и он (основан на) майморе на эти же слова его отца, Ребе Рашаба - Пурим во время трапезы 5680 с многочисленными дополненями и некоторыми измененями - и многое можно из этого выучить...</p>
			<p></p>
			<p></p>
		</header>

        <page name="1">
            <header level="2" type="letter" number="1" name='א'>
				<summary>
					<p>1) совев - корень мемале</p>
					<p>Амалек - корень народов</p>
					<p>Есть конец клипе, так как она сама по себе ничего не представляет </p>
					<p>Дурное начало говорит что вместо украшения заповеди лучше заняться Торой или что эта работа не по его уровню или что служение должно быть истинным и так же разными снами и едой и питьем (тем что нужно для тела) или что не важно кто сделает, главное чтобы было сделано</p>
					<p>Потому что клипа сосёт из макифа, поэтому такая сильная</p>
					<p>Так как в святости свет един с сосудами, поэтому они реально существуют (хотя в принципе сам свет не существует реально)</p>
					<p>Так как свет прилеплен к источнику, а источник хочет чтобы свет реально существовал поэтому он реально существует. И поэтому сосуды (которые в битуле перед светом) тоже реально существуют</p>
					<p>2) Кав амида и Кане амида</p>
					<p>Бааль арацон не может быть бааль асехель. Исполнение желания - удовольствие. Но бааль арацон хочет не ради удовольствия, а ради самого желания, и потому его желания постоянно меняются (тогда как у обычного человека желание всегда в одном и том же, ради удовольствия)</p>
					<p>Поэтому он может хотеть даже противоположные вещи</p>
					<p>И хотя рацон сильная сила, так как она может влиять на остальные силы..</p>
					<p>Так что важнее даже чем природные способности</p>
					<p>Но это все когда силы на своем месте и сбалансированны</p>
					<p>Но бааль арацон использует остальные силы только для реализации желания, а это плохо и проста разума, ведь разум - отключение от себя, а желание целиком сосредоточено на себе</p>
					<p>И поэтому желание отключает разум</p>
					<p>(А то, что в погоне за наслаждениями человек делает глупости - это другое, это даже хуже бааль арацон, так как им труднее исправиться. Так как возможно это как разница между теми кто без даата и теми кто его испортил)</p>
					<p>Поэтому чтобы было раскрытие разума должно быть ограничено желание</p>
					<p>И так во всем: чтобы была полная картина, нужно чтобы все силы были правильно ограничены</p>
					<p>И это Кав амида, который отграничивает каждую сфиру.</p>
					<p></p>
					<p>3) источник силы ограничения так же, или даже выше, чем силы раскрытия. И это видно из того, что разум по определению ограничение</p>
					<p>Три этапа ограничения: а) в желании б) в разуме в) бепоэль мамаш</p>
					<p>Пример в строительстве дома: а) хочу дом плюс минус такой б) как он будет выглядеть в) детальный план (но не строительство)</p>
					<p>Пример в служении Бгу: а) как хочешь служить б) как Тора говорит надо служить в таком случае в) сравнивать в молитве этот план с реальным положением дел</p>
					<p>Так же в высших мирах а) 5 гвурот в Бине б) 5 гвурот в Малхуте в) ограничения в ЗО</p>
					<p>Огранчение бепоэль мамаш в ЗО, так как Ацилут а) пнимиют б) раскрытие в) посредник между Бгом и творением</p>
					<p>4) Кане амида - ограничение в убирании света (а не в его раскрытии)</p>
					<p>Тикун - желание, Тойу - не желание</p>
					<p>Пример на иш хесед, который тому, кто хочет решает сколько дать, а тому, кого не хочет - сколько не дать</p>
					<p>Поэтому сфирот Тикуна - устойчивы (и поэтому святость в материальности сохраняется, например на вещах цадика), а Тойу в состоянии роцо</p>
					<p>Поэтому клипот не существуют а) ни по сути б) ни с точки зрения источника - осколков сосудов Тойу в) ни с точки зрения питания - макиф</p>
					<p>Амалек - наглость. Чем меньше из себя представляет - тем сильнее (поэтому если поддался тайве - появляется холодность в высоких духовных вещах, таких как украшение заповеди или обычаи по кабале). В отличие от других клипот, в которых есть хоть что-то  (хесед клипы...)</p>
					<p>Поэтому когда придёт срок - Амолек будет уничтожен. Но если исправить его ДО срока - получим бонус. Поэтому Ахашверош торопил Амана, чтобы он исправился до срока</p>
					<p>Конец хошеху- Хошех: осёл (хотя и знает - но холоден), бык (бодается даже если немного задели), собака (наглая)</p>
					<p>Иправляются тем же в святости: осёл (подложиться по изучение Торы, квиют баневеш, помнить что Тора - Бга), бык (бодаться в пилпуле; исправлять злые мидот в молитве), собака (бежать за заповедями)</p>
					<p></p>
				</summary>
				<p>"Начало народов - Амолек, и конец его - полная погибель" (Балак 24:20). То, что Амолек - это начало всех семи народов означает, что он их корень и отделён от них. Про святость написано "Я - первый и Я - последний" (Ишаяу 44,6. См. Сидур с ДаХ 281а. Книга Майморов 5665 стр 211 и в других местах): "Я - первый" - это окружающий все миры, а "Я - последний" - наполняющий все миры. И окружающий все миры отделён от наполняющего все миры, но при этом окружающий все миры является источником и корнем наполняющего все миры. И так же и в клипе, леавдиль, Амолек - начало народов - корень и источник всех клипот.</p>
				<p>Из того, что сказано, что "конец его - полная погибель" следует, что клипа амолека не подлежит исправлению, чтобы можно было сделать из неё какой-то сосуд, лишь её уничтожение и есть её исправление. То есть её полное уничтожение и отсечение про что и сказано "конец его - полная погибель", то есть что конец его и исправление его - "полная погибель", только быть уничтоженным и отрезанным. Но при этом мы видим, что потомки Аманаа учили Тору публично (Гитин 57б. См Ликутей Тора Аризаля (и в ликутим) с. Шофтим, что р. Ш. бар Шилат был из его потомков), а изучение Торы - это бирурим, а Тора публично - похоже на "Премудрость возглашает снаружи" (Мишлей 1:20. См. Ор аТора Нах ч. 1 на стих стр 547), что даже на уровне "снаружи", где может быть не дай Б-г разделение, даже там "провозглашает" - будет подъём и песнь от поднятия бирурим, котораый выбираются через изучение Торы. А Аман из потомков Амолека (см масехет Софрим гл. 13 мишна 6. Нахалат Яаков там. И сноски там.). Из всего этого получается что даже клипу Амолека можно исправить и поднять. Как же тогда совместить что конец его погибель, а с другой стороны - может быть исправление и поднятие?</p>
				<p>Идея в том, что написано "конец положил тьме" (Йов 28:3) - есть предел и срок для тьмы клипот, до каких пор они будут сосать</p>
			</header>
		</page>
        <page name="2">
            <header level="2" type="letter" number="1" name='א'>
				<p>и получать [жизненность] от отходов святости, ахораим деахораим. КОгда же это время закончится - тогда они пропадут и будут отсечены абсолютно и не останется от них ничего. Причина этого в том, что сами по себе клипот ничего из себя не представляют, это лишь отсутствие [святости]. И хотя у них есть огромная сила, как каждый знает сам по себе страдания и давление, которое доставляет ему дурное начало и животная душа, которые никогда не успокаиваются и на каждом шагу приводят человека к испытаниям и путают его не хорошими мыслями и отлкают от одного к другому разными ложными ухищрениями: иногда поднимают крайне высокго, говорятчто это урашения заповеди эти не по его уровню и лучше ему и подобает ему больше заниматься торой или заповедями, а всё намерение [дурного начала] навредить ему, чтобы не делал он добро; а иногда принижает его крайне, гоовря: вот девь служение такое не по его уровню вообще, "и не следуй за великим и недостижимым" и начинает требовать истинны (то есть чтобы всё было седланно истинно) и цель его в том, чтобы человек не делал то что должен делать. И все эти пути показывают силу которая есть у клипы</p>
				<p></p>
				<p></p>
				<p></p>
			</header>
		</page>
        <page name="3">
            <header level="2" type="letter" number="1" name='א'>
				<p></p>
				<p></p>
				<p></p>
				<p></p>
			</header>
		</page>
	</header>
</content>