<?xml version="1.0" standalone="yes"?>
<content>
    <header level="0" type="chapter" name="3" verbouse_name="Кислев">
        <header level="1" type="siman" name="11" verbouse_name="11 кислева">
			<header level='2' type='seif' name='Общие события'>
				<ul>
					<li>5523 - ушёл из этого мира раби Яаков Ицхак аЛеви Ландо, раввин Дукля и Братиславы, автор книги "אמרי רברבי"</li>
					<li>5546 - ушёл из этого мира раби Симха Ашкенази из Дессау, автор примечаний к Талмуду.</li>
					<li>5622 -ушёл из этого мира раби Ехиель Эллер, автор книги "עמודי אור" </li>
				</ul>
			</header>
			<header level='2' type='seif' name='Хабадские события'>
				<ul>
					<li>5689 - Ребе вызвали к Торе в его "шабат хатан" (уфруф) в миньяне ребе Раяца в Риге</li>
				</ul>
			</header>
			<header level='2' type='seif' name='Родились'>
				<ul>
					<li>5726 - р. Борух Оберлендер, шлиах в Будапеште. Исследователь хасидского движения.</li>
					<li>5746 - р. Менахем Мендел Вахава - глава колеля аврехим в Гиватаим; глава колель эрев в Кфар Хабаде, автор различных книг.</li>
				</ul>
			</header>
			<header level='2' type='seif' name='Ушли из этого мира'>
				<ul>
					<li>5670 - р. Хаим Яаков Кричевский, хасид хабада времён Цемах Цедека из области Екатеринослава.</li>
					<li>5702 - р. Элиэзер Липа Дубравский, сын р. Менахема Мендела Дубравский.</li>
					<li>5742 - р. Аарон Гопин. Учился в Томхей Тмимим Любавич. Основатель талмуд торы и ешива ктана в Кфар Хабад, которыми руководил десятки лет.</li>
					<li>5743 - р. Эльханан Иуда Лейб Райцис, хабадник в Краун Хайтс.</li>
					<li>5768 - р. Ицхак Хай Ладиев, один из подпольников хабадской общины в Самарканде. После алии в Эрец Исраэль - один из общественных деятелей бухарской общины в Лоде.</li>
					<li>5769 - р. Йосеф Цви Котлярский, один из основателей ешивы Томхей Тмимим в Монтреале; руководителей центральной ешивы Томхей Тмимим.</li>
				</ul>
			</header>
		</header>
        <header level="1" type="siman" name="12" verbouse_name="12 кислева">
			<header level='2' type='seif' name='Общие события'>
				<ul>
					<li>5334 - ушёл из этого мира Шломо Луриа (Рашаль) из Люблина.</li>
					<li>5678 - родился раби Йосеф Капах, один из крупнейших комметаторов Рамбама</li>
				</ul>
			</header>
			<header level='2' type='seif' name='Хабадские события'>
				<ul>
					<li>5693 - ребе Раяц позвал Ребе и сказал ему: "Из-за сна, который я сегодня видел, ты должен принять машке". Поцеловал меня, дал мне машке и мы начали учить хасидут. Ребе хотел  тоже поцеловать его руку, но Раяц указал на свой лоб. Затем поцеловал Ребе в щёку. В этом сне он видел своего отца, ребе Рашаба, который сказал ему: "Почему твоё сердце разбито? Ведь твой дом светится даже ночью!" Ребе Раяц проснулся и увидел, как Ребе учится в библиотеке. Так же Ребе добавил, что в большинстве случаев он видит своего отца в шабатней одежде, без шляпы.</li>
				</ul>
			</header>
			<header level='2' type='seif' name='Родились'>
				<ul>
					<li>5674 - р. Шнеур Залман Куратин</li>
					<li>5694 - р. Меир Фридман, один из руководителей Бейт Ривка и Цеирей Агудат Хабад в Кфар Хабаде</li>
					<li>5731 - р. Ицхак Курц, посланник Ребе в районе Пискат Зеев, Ерусалим.</li>
					<li>5732 - р. Дов Менахем Дубрускин, машпия в ешиве Томхей Тмимим в Мигдаль Эмек. Был одним из хойзрим у Ребе.</li>
				</ul>
			</header>
			<header level='2' type='seif' name='Ушли из этого мира'>
				<ul>
					<li>5748 - р. Хананья Йосеф Ильперин, раввин в районе Бейт Исроэль, Ерусалим. Занимался там распространением Торы и гмилут хасадим.</li>
				</ul>
			</header>
		</header>
        <header level="1" type="siman" name="13" verbouse_name="13 кислева">
			<header level='2' type='seif' name='Общие события'>
				<ul>
					<li>4260 - ушёл из мира рав Авина бар рав Уна, главы ешивы в Суре, редактор Вавилонсого Талмуда (вместе с рав Аши)</li>
					<li>5338 - ушёл из этого мира раби Азария бен-Моисей де Росси, автор книги "Маор Эйнаим"</li>
				</ul>
			</header>
			<header level='2' type='seif' name='Хабадские события'>
				<ul>
					<li>5568 - свадьба р. Боруха Шмуэля, внука Альтер Ребе</li>
					<li>5690 - ребе Раяц прибыл в Филадельфию во время своей поездки в США</li>
					<li>5746 - федеральный суд США принял решение, что Ребе не обязан приходить в суд для дачи свидетельских показаний по делу о книгах</li>
				</ul>
			</header>
			<header level='2' type='seif' name='Родились'>
				<ul>
					<li>5708 - р. Леви Ицхок Шмерлинг, основатель батей хабад и руководитель колель хабад в Цюрихе, Швейцария.</li>
				</ul>
			</header>
			<header level='2' type='seif' name='Ушли из этого мира'>
				<ul>
					<li>5697 - р. Менахем Мендель Глускин - видный российский раввин, член раввинского суда в СССР под руководством ребе Раяца. Занимался общественными нуждами.</li>
					<li>5739 - р. Хаим Бер Лерман - воспитаник ешивы Томхей Тмимим в Кременчуке, член Хевра Кадиша в Тель Авиве.</li>
					<li>5745 - р. Шнеур Залман Тайбль - один из шлиахов в Марокко и Франции.</li>
					<li>5749 - р. Исроэль аКоэн Штак - один из шлиахов в Коннектикуте, основатель ешивы Ахей Тмимим в Бриджпорт</li>
					<li>5766 - р. Менахем Мендель Брок - один из руководтелей хабадской общины в Ришон Ле-Цион</li>
				</ul>
			</header>
		</header>
        <header level="1" type="siman" name="14" verbouse_name="14 кислева">
			<header level='2' type='seif' name='Общие события'>
				<ul>
					<li>2193 - родился Рувен, сын Яакова авину</li>
					<li>2317/2318 - ушёл из этого мира Рувен, сын Яакова авину</li>
				</ul>
			</header>
			<header level='2' type='seif' name='Хабадские события'>
				<ul>
					<li>5689 - Ребе поженился с ребецн Хаей Мушкой Шнеерсон, дочерью ребе Раяца. Свадьба произошла в ешиве Томхей Тмимим Варшава</li>
					<li>5769 - государственная компания по производству медалей и монет выпустила престижную медаль в честь 80-летия свадьбы Ребе</li>
				</ul>
			</header>
			<header level='2' type='seif' name='Родились'>
				<ul>
					<li>5704 - рав Екутиэль Грин, машпия в Кфар Хабад, выпустил десятки книг по хасидизму с комментариями</li>
					<li>5705 - р. Садья Джиропи, воспитатель в сети "Оалей Йосеф Ицхак", один из шлиахов в Авиталь; сойфер</li>
				</ul>
			</header>
			<header level='2' type='seif' name='Ушли из этого мира'>
				<ul>
					<li>5728 - р. Цви Гирш Рабинович, один из членов семьи р. Леви Ицхака Шнеерсона и рабанит Ханы</li>
					<li>5747 - р. Йосеф Гольдштейн, шойхет в Хмельниках, основатель там ешивы Томхей Тмимим.</li>
				</ul>
			</header>
		</header>
        <header level="1" type="siman" name="16" verbouse_name="16 кислева">
			<header level='2' type='seif' name='Общие события'>
				<ul>
					<li>3574 - ушёл из этого мира раби Иуда аНоси, составитель Мишны</li>
				</ul>
			</header>
			<header level='2' type='seif' name='Хабадские события'>
				<ul>
					<li>5510 - Альтер Ребе, когда ему было пять лет, стал членом Хевра Кадиша в Лиозно</li>
					<li>5704 - прошло освящение здания ешивы Томхей Тмимим Монтреаль с участием шлиаха ребе Раяца, Рашага.</li>
				</ul>
			</header>
			<header level='2' type='seif' name='Родились'>
				<ul>
					<li>5689 - р. Йоханан Сапарнай</li>
					<li>5694 - р. Хаим Иуда Кринский, секретарь Ребе, руководитель Мерказ леИньёней Хинух</li>
				</ul>
			</header>
			<header level='2' type='seif' name='Ушли из этого мира'>
				<ul>
					<li>(год не известен) - р. Хаим Хейниль, муж сестры по отцу р. Цемах Цедека, Дворы </li>
					<li>5629 - р. Нохум Тувья из Пиратин, хасид и хойзер р. Цемах Цедека</li>
					<li>5726 - р. Меир Хаим Хейнкин, раввин нескольких городов СССР, раввин общины "адат исроэль" в Стокгольме, рош ешива Томхей Тмимим в Монтреале</li>
					<li>5729 - р. Элиэзер Предмисский - раввин общины в Бронксе, член раввинского совета в Нью Йорке.</li>
					<li>5767 - р. Исроэль Цви Эвер - шлиах в Румынии, машпиа в хабадской общине в Тель Авиве и Кфар Хабаде.</li>
				</ul>
			</header>
		</header>
        <header level="1" type="siman" name="15" verbouse_name="15 кислева">
			<header level='2' type='seif' name='Общие события'>
				<ul>
					<li></li>
				</ul>
			</header>
			<header level='2' type='seif' name='Хабадские события'>
				<ul>
					<li></li>
				</ul>
			</header>
			<header level='2' type='seif' name='Родились'>
				<ul>
					<li></li>
				</ul>
			</header>
			<header level='2' type='seif' name='Ушли из этого мира'>
				<ul>
					<li></li>
				</ul>
			</header>
		</header>
	</header>
</content>