<?xml version="1.0" standalone="yes"?>
<content>
		<header level="0" number='1' type="dibur_amathil" name="И источник">
            <header level="1" type="chapter" number="1" name='א'>
                <p>"И источник из Дома Б-га выйдет и напоит долину Шитим" (Йоэль 4:18).</p>
                <p>В Мидраш Раба (Балак гл. 20) говорится, что "шитим" (שטים) указывает на глупость (שטות). Почему?</p>
                <p>В книге Шорашим (р. Йоны) по поводу корня "שטה" говорится, что этот корень указывает на отклонение, как в стихе (Бамидбар 5:12) "когда отклонится жена его" (и так же РаШИ объясняет этот стих: "отклонится от путей скромности"). И так же (Берешит 38:16) "и отклонился к ней" переводит Таргум как "וסטא к ней".</p>
                <p>И потому же дурное начало называется Сатан, так как оно отклоняет человека от хорошего пути, а затем уклоняется вверх и там склоняется к обвинению.</p>
                <p>И [теперь понятно, почему] в Мидраше говорится что "שטים" означает глупость, так как глупость - это [тоже] отклонение от истинного пути.</p>
                <p>И так же мудрецы связали эти две вещи, сказав (Сота 3а) по поводу стиха "когда отклонится жена его": "не совершает человек греха, пока не войдёт в него дух глупости"</p>
                <p>Таким образом мы видим что "שטה" и "שטות" это одно и то же - отклонение от истинного и хорошего пути. (И см что пишет МААРША на это высказывание мудрецов).</p>
                <p>В чём же состоит [отклонение от истинного и хорошего пути - то есть, пути Торы? В том], что человек отходит с путей Торы когда тянется за удовльствиями своего сердца чтобы получать человеческие удовльствия <comment number='1'>важно заметить, что тут требуется два условия: 1) это должны быть удовльствия на уровне человека или ниже, как будет сказано позже. То есть, если сердце тянет человека к б-жественным удовльствиям - это не создаёт проблем 2) тяга к удовольствию вызвана сердцем человека, но не заповедью. Поэтому нет проблемы получать удовольствие в шабат от еды, так как это заповедь</comment> (и даже разрешённые удовольствия, если человек получает их больше, чем необходимо для существования тела - тоже являются отходом с путей Торы. Ведь каждый обязан освящать себя в разрешённом ему, как <link_needed>пишет Хинух что это повеливающая заповедь Торы</link_needed>. И с этим согласен автор <link_needed>Сефер шель Бейнони (гл. 30)</link_needed> и разрешено лишь то, что нужно для существованиия тела. И даже в таком случае нужно желать не самого материального удовольствия, например, от еды, а лишь того, чтобы можно было служить Творцу силой этой еды. И так же во всём должно быть намерение делать это ради Небес. А если же человек намеревается получить удовольствие [даже от необходимого] и тем более когда это излишнее и нужно <strong>только</strong> для удовольствия - это отход с путей Торы и это абсолютное временное зло, как написано в <link_needed>книге средних (ч1 гл 7)</link_needed>. А причина тяги за удовольствиями в) уговорах дурным началом, которое говорит что это хорошо ему <comment>как сказано выше "удовольствуя своего сердца"</comment> и что удовольствие это для глаз<comment>как сказано выше "чтобы получать человеческие удовольствия"</comment>, как написано про грех дерева познания (Берешит 3:6) "и увидела женщина что хорошо дерево это для еды и что удовольствие оно для глаз <comment>и тут тоже видно два этих аспекта: 1) хорошо 2) для еды и для глаз</comment>... и взяла от плодов его и ела и дала так же мужу с собой и ел он" <comment number='2'>Возможно, добавление завершения стиха намекает на сказанное в комментарии Кли Якар, что Хава уговорила Адама съесть плод во время интимной близости, и тем самым это подтверждает, что излишние удовольствия приводят потом к большим проблемам</comment></p>
				<summary>Шитим (корень шита) имеет два значения: 1) отклонение 2) глупость. Удовольствие даже от разрешённого - уход с путей Торы, возникающий из-за дурного начала, которое отклоняет человека от истинного пути, а потом поднимается и обвиняет его, и это Сатан.
				</summary>
			</header>
			<header level="1" type="chapter" number="2" name='ב'>
				<comment>После того, как Ребе декларировал, что влечение за удовольствиями этого мира - это глупость, он объясняет почему это так:</comment>
                <p>На самом же деле это ужасная глупость! Разве это - то благо, к которому должен стремится человек, избранный из творений! Ведь есть разные виды удовольствий: удовольствие от аппетитной еды, приятной нёбу <comment>оба эти определения исключают удовольствие от насыщения, которое является уже не духовным, а материальным удовольствием</comment> — самое низкое <comment>по уровню</comment> и простое <comment>по своей сути</comment> удовольствие <comment>из духовных, как будет сказано ниже,</comment>. И в общем можно сказать что все удовольствия от материальных вещей - это буквально животные удовольствия <comment>но не потому, что такие же удовольствия может получать и животное, а потому что</comment> животное по природе своей стремится к приятному для себя и не знает других удовольствий.</p>
                <p>Удовольствие более высокого уровня - это удовольствия <comment>не связанные с материальностью, а то, что обычно называется "удовольствия для души"</comment> такие как удовольствие от приятного голоса. Ещё выше - удовольствие от удовлетворения эмоциональных потребностей. Как, например, в случае желания делать добро, то когда делают добро другому - от этого человек получает удивительное удовольствие. И тут тоже есть разные уровни: если человек делает добро так как это его естественное стремление, без влияния разума (то есть, он делает добро любому, как хорошему, так и плохому и без какой-либо цели <comment>таким образом, разум может вмешаться в эмоциональное побуждение на двух этапах: выборе цели (заслуживает человек этого или нет) и даже если не заслуживает, разум может разрешить действие, если оно соответствует какой-то достойной цели. И далее на это будет приведёт пример из Авраама отца нашего</comment> - так это тоже животное удовольствие <comment>так как оно опять же естественное</comment>, вызванное сильным природным стремлением к благодеянию. И <link_needed>как известно</link_needed>, что суть животного - это естественные побуждения и разум у них вообще в этот процесс не вмешивается. И когда человек ведёт себя по своим естественным побуждениям и получает удовольствие от них, без вмешательства разума, то он подобен животному.</p>
                <p>[А как должно быть?] На самом же деле все стремления человека должны быть выверены разумом. Например, в случае стремления к благодеянию стоит отличать "добро" от "зла" <comment>то есть, достоин ли получатель блага этого блага или нет</comment>. А иногда стоит оказывать добро и тому, кто не достоит этого, но в таком случае это обусловлено целью и пользой, ради чего это делается <comment>"целью" - конечной целью, "пользой" - даже краткосрочной</comment>.</p>
                <p>Такое поведение мы видим у Авраама авину, мир ему, который поил и кормил голодных для того чтобы <comment>тут говорится про <term name='кавана'>кавану</term> - конечную цель</comment> распространить знание о Всесильном, благословен он, в мире и приблизить к б-жественности творения.</p>
                <p><comment>Дальше Ребе приведёт два подтверждения этому из разных источников. Первый источник явно говорит о цели Авраама, а из второго мы видим, что ради этой цели Авраам проявлял жёсткость, то есть качество противоположное его естественному стремлению делать другим добро. Тем самым мы видим, что поведение Авраама было выверено его разумом. Из первого же источника явно видно, что в этом была его конечная цель.</comment></p>
                <p>Как об этом говорится в Геморе (Сота 10, конец первого листа) по поводу стиха (Берешит 21:33) "и возгласил он там Имя Б-га, Сильный мира". Сказал Рейш Лакиш: "читай не “ויקרא”, а “ויקריא” (РаШИ: приучил там творения возглашать что Б-г - Сильный мира)", то есть Авраам авину вложил в уста всех проходящих имя Святого, благословен Он. Как он это сделал? После того, как прохожие поели и попили и собирались благословить (Авраама), то он говорил им: "Разве моё ели вы? Вы ели то, что принадлежит Всесильному мира" и тогда [гости] соглашались и восхваляли и благословляли Того, Кто сказал и возник мир. И в этом и была конечная цель того блага, которое он оказывал - не из-за природной его склонности к этому, а для того, чтобы приблизить этим творения к б-жественности.</p>
                <p>И в Мидраш Раба (Ваикра, гл. 49) написано: "Авраам встречал прохожих. Когда они заканчивали есть и пить, то он говорил им:</p>
                <p>- Скажите <term name='браха'>браху</term>!</p>
                <p>- Что нам надо сказать?</p>
                <p>- Скажите: “Источник блага Сильный мира, чью [пищу] мы ели!”</p>
                <p>Если они соглашались и говорили браху - то ели, пили и уходили.</p>
                <p>Если же не соглашались, говорил им:</p>
                <p>- Тогда заплатите [за еду]!</p>
                <p>- Сколько?</p>
                <p>- 1 кист (Минхат коаним: Арух: посуда из глины, метала или другого материала) вина - 10 полрин (Минхат коаним: такая монета). 1 литра мяса - 10 полрин. 1 буханка хлеба - 10 полрин. Разве кто-то даст вам вина в пустыне? Или мяса в пустыне? Или хлеба в пустыне? <comment>возможно тут говорится про вино, мясо и хлеб так как это охватывает все виды блага, связанные с едой - удовольствие от еды (мясо) и питья (вино) и насыщение (хлеб)</comment></p>
                <p>Когда они видели, в какую беду попали <comment>и отсюда как раз видно, что это было проявлением <term name='гвура'>гвуры</term> у Авраама</comment>, то говорили браху Сильному мира за то что его [пищу] ели."</p>
                <p>И аналогично все виды естественных стремлений человека должны быть контролируемы разумом.</p>
				<summary>Есть иерархия видов удовольствий, одно выше другого. Удовольствие от аппетитной еды и тому подобные телесные удовольствия - это наиболее низкие [удовольствия] и они же удовольствия животные. Удовольствие от приятного голоса. Удовольствие от реализации стремлений, управляемых разумом - делать добро тому, кто его заслуживает, а иногда и тому кто на данный момент не заслуживает ради последующей пользы.</summary>
			</header>
			<header level="1" type="chapter" number="3" name='ג'>
				<comment>Этот вид удовольствия (в отличие от предыдущих) находится уже на другом уровне и соответствует уровню души человека и потому Ребе выносит его в отдельную главу.</comment>
                <p>Выше всех этих удовольствий - это удовольствие от разума и хохмы, как, например, когда человеку приходит новая идея - это доставляет ему удивительное удовольствие <comment>- это удовольствие от хохмы</comment>, и так же [удовольствие] от постижения и пониманию, когда хорошо понимаешь то, что изучил <comment>- это удовольствие от разума</comment>. Во всём этом есть удовольствие для души, а [удовольствие для души] это и есть истинное добро и <comment>поэтому</comment> по настоящему возвышенное удовольствие (при условии, что сама эта мудрость является добром и истинной, так как если она — зло, то это запрещённая мудрость и запрещено заниматься ей <comment>так как это уже не "истинное добро" и потому не "удовольствие"</comment>)</p>
                <p>А поскольку человек избранное из творений, то <comment>уже даже со стороны его животной души</comment> его благо и удовольствие должно быть только от духовных вещей. В особенности от всего, связанного с мудростью — именно от этого будет удовольствие для его души <comment>тут уже говорится про разумную душу</comment>, так как в этом его преимущество надо остальными творениями — в разуме, который дан ему и душа его — душа разумная. <comment>Сказанное до этого касалось даже неевреев, что же касается евреев —</comment> в особенности со стороны б-жественной души, которая в нём, так как она происходит из высшей мудрости <comment>и потому именно от мудрости она и может получать настоящее удовольствие</comment>, <link_needed>как известно</link_needed>.</p>
                <comment>Далее Ребе тоже будет говорить о важности изучения Торы сперва с точки зрения любого человека, а затем и с точки зрения еврея</comment>
				<p>И [потому] всё влечение его <comment>разумной</comment> души, всё её желание и стремление должно быть к занятию мудростью Торы, так как в этом и есть удовольствие его души и этим душа его поднимается на более высокую ступень, для чего она и была сотворена.</p>
                <p>Ведь каждая вещь сотворена в мире, для какой-то цели. Цель же каждой вещи в том, чтобы подняться на более высокий уровень, чем тот, на котором она находится. Например, цель растений - включиться в животных <comment>— стать их частью, когда животные их едт</comment>; цель животных - включиться в человека <comment>"медабер", так как тут говорится про человека как вид; кроме того этим словом подчёркивается и то, как достигается цель человека:</comment> а цель человека - когда его дух поднимается ввысь и включается в более высокие духовные ступени, например, когда он занимается Торой - которая мудрость и желание Благословенного <comment>но и в принципе при получении других духовных удовольствий, как сказано выше. Но при занятиях Торы человек достигает максимального подъёма</comment>. <comment>На еврея же изучение Торы влияет по другому: так как</comment> Тора и Святой, благословен Он, — одно, то когда человек <comment>"адам", потому что речь идёт о евреях</comment> занимается Торой, глубоко в неё погружается чтобы понять её по настоящему <comment>тут уже не достаточно простого "занятия" Торой, как об этом говорится в Танье, ссылку на которую Ребе даст позже</comment> — в таком случае <comment>еврей</comment> объединяется с мудростью и желанием Благословенного удивительным единством, как это написано в "Книге средних" (ч. 1, гл. 5). И тем самым поднимается его <comment>разумная</comment> душа и связывается и включается в мудрость Его, Благословенного.</p>
                <p>И это достигается и когда человек занимается открытой частью Торы, которая и является сутью мудрости и желания Благословенного, так как так обязала мудрость Его, Благословенного, чтобы это было кашерно, а это — посульно и т.п. <comment>И не только то, что уже открыто, но и</comment> всё, что мудрый ученик в будущем откроет <comment>в Торе</comment> — всё это было сказано Мойше на Синае. И это все законы устной Торы, их причины и объяснения — всё это мудрость Его, Благословенного. И когда человек занимается этим - он объединяется и включается в них <comment>мудрость и желание Б-га</comment>, как было сказано выше.</p>
                <p>И так же когда человек занимается скрытой частью Торы — то есть знанием и постижением Б-жественности, как она раскрыта нам нашими учителями, и это внутренняя сторона мудрости Благословенного <comment>так как ради этого и было всё сотворено ("чтобы познали Меня")</comment>. <comment>Дальше Ребе объяснит, что для человека есть особая важность в занятиях именно внутренней частью Торы:</comment> и когда [человек] занимается этим - он связывается с внутренней частью мудрости Благословенного, которая выше чем внешняя часть Его мудрости <comment>то есть открытая часть Торы</comment>. И есть дополнительное достоинство в знании внутренней части Торы, в том, как оно влияет на душу. И хотя это всего лишь знание о наличии <comment>Б-га, а не понимание Сути Б-га</comment>, тем не менее человек всё же узнаёт и постигает наличие духовного <comment>"יודע" - опосредованно, "משיג" - непосредственно ощущает, так как</comment> чувствует [это] в своей душе, связывается и прилепляется к этому, тем самым [человек] выходит из своей материальности и приходит к духовной тонкости как сама душа его <comment>разумная</comment>, так и во всей его жизни и поступках - всё становится тоньше и возвышеннее, не погружаясь сущностно в материю и без ощущения себя (<work_needed>и так же всё, что он делает, как в изучении Торы и в исполнении заповедей - становится тоньше, не грубым и не ощущаемым, без выпячивания и без приписывания себе заслуг, тем более это не должно быть заметно другим, тем более когда делает это для других</work_needed>). И уж тем более в материальных делах он отстраняется от материальности, не получает от неё удовольствия вообще и не желает её, а все его стремления и желания - к б-жественности.</p>
				<summary>Человек, обладающий разумной и б-жественной душой должен получать удовольствия от мудрости Торы. Цель всех творений - подняться на более высокий уровень. Через изучение открытой части Торы объединяется с мудростью и желанием Благословенного. Через изучение хасидуса связывается с внутренней её частью и становится тоньше во всём.</summary>
			</header>
			<header level="1" type="chapter" number="4" name='ד'>
                <comment>Кроме того, есть ещё одно достоинство в изучении скрытой части Торы, уже не с точки зрения пользы для человека, а с точки зрения б-жественного плана. И потому Ребе выделяет это в отдельную главу.</comment>
				<p>Есть ещё одно преимущество в знании и постижении внутренней части Торы - этим [человек] приходит к любви и страху, как написано (Дварим 4:39): "Знай же ныне и возложи на сердце твое, ... [что Господь есть Б-г на небесах, вверху, и на земле, внизу; нет более]." так как это приводит к цельному сердцу ...., <link_needed>как об этом написано в "Игерет аКодеш" в конце на слова "Понять написанное в “При Эц Хаим”" и в "Ликутей Тора" в комментарии на "и не оставь [без соли, завета Б-га твоего, хлебного твоего приношения]"</link_needed>, но тут не место говорить об этом подробно.</p>
                <p>И за этим благом должен человек стремиться <comment>на уровне нефеш - действия</comment>, к этому должно быть всё его желание и влечение <comment>на уровне руах - эмоции</comment>, от этого будет удовольствие для его души <comment>на уровне нешама - разум</comment>, так как благо это соответствует уровню [человека] <comment>ну уровне хая</comment> и тем самым достигается цель, ради которой он был сотворён <comment>на уровне ехида. Выше речь шла о благе для человека, а тут речь идёт о цели с точки зрения Б-га</comment>.</p>
                <p>В отличие от [ситуации], когда [человек] тянется за материальными и телесными вещами — в этом случае не только не реализуется то намерение и цель <comment>"намерение" со стороны Б-га, "цель" со стороны человека</comment>, ради которой был он сотворён, более того, он спускает душу свою с её высокой ступени до уровня животного, которое несравнимо ниже и хуже него. И это проявляется в двух аспектах:</p>
                <p>1) как известно, что всякая вещь, с которой человек связывается, он становится подобным ей. И если человек связывает свою душу и желания с неживой природой, растительностью или животным миром чтобы получать от этого удовольствия - то он становится как они [— как животное, растение или неживая природа] (и даже ещё ниже, ведь он получает от них удовольствие <comment>а всегда тот, кто даёт находится выше, чем тот, кто получает, значит, человек спускает себя на ещё более низкий уровень, чтобы получить от них удовольствие</comment>) и [получается, что] он спускается с уровня человека <comment>"медабер", так как это касается даже нееврея</comment> до уровня неживой природы, растительности или животных, а это огромное падение</p>
                
				<p>2) <comment>не только с точки зрения <strong>куда</strong> человек падает, но и <strong>откуда</strong>:</comment> с точки зрения уровня человека ("медабер") это огромное падение, ведь когда его душа спускается и тянется за не стоящими и низкими удовольствиями и когда в них он находит удовольствие для своей души <comment>то есть не просто чувствует к ним влечение, но и реализует его</comment>, то он становится хуже чем животное. Ведь у животного нету разума и оно не знает ничего, что выше [него]. Но у человека есть разум и осознание и когда он ведёт себя как животное - он даже хуже животного (тем более с учётом сказанного <link author='sholom_dovber_schneersohn' book='kuntres_umaayan' dibur_amathil='И источник' chapter='א'>выше</link>, что "освяти себя в разрешённом тебе" это заповедь Торы. И когда человек получает удовольствие от материального - он спускается временно во зло, пока не сделает тшуву и не вернётся к служению Б-гу и Торе Его, как написано в "Книге средних" (гл. 7 и гл. 1). И получается что из-за удовольствий своей души он хуже чем даже некашреные животные .... и как это было объяснено)</p>
				<p><comment>Ребе завершает отвечать на вопрос, заданный в конце первой главы этого маймора:</comment> а раз так, уговоры дурного начала во всём этом - это ужасная глупость, которая уводит человека от пути истинного и справедливого и лишь ослепляет его глаза. И когда уговаривает его, говоря что это хорошо ему - об этом надо подумать сердцем: разве это добро для меня согласно уровню моей души? Разве это то, ради чего был сотворён мир  <comment>с точки зрения Б-га</comment>? Наоборот, тем, что говорит ему что это благо для глаз - из-за этого самого должен он удалиться предельно, чтобы не опустить свою душу, не дай Б-г, как объяснено выше. Благо же его - в духовных и возвышенных вещах, которые благие на самом деле, в особенности в занятии Торой, так как это истинное благо и удовольствие, и этом реализуется цель сотворения его.... <comment>с точки зрения Б-га</comment></p>
				<p></p>
				<p></p>
				<p></p>
				<p></p>
				
				<summary></summary>
			</header>
		</header>
		<header level="0" number='2' type="dibur_amathil" name="Всё это касалось разрешённого">
			<header level="1" type="chapter" number="1" name='א'>
                <p></p>
                <p></p>
                <p></p>
                <p></p>
                <p></p>
                <p></p>
				<summary></summary>
			</header>
		</header>
</content> 