<?xml version="1.0" standalone="yes"?>
<content>
	<header level="1" type="chapter" name='48'>
		<header level="2" type="letter" name='2'>
			<header level="2" type="siman_katan" name='1'>
				<p></p>
			</header>
			<header level="2" type="siman_katan" name='5'>
				<p>даже люди благодарны друг другу. И человек, зажегший свечу тому, кто идёт в темноте, похож на то, как Я зажигаю свет для тех кто спит в своих кроватях. Однако это не совсем одно и то же. Ведь человек расчитывает на благодарность даже за небольшое добро, а Я зажигаю свет пока ещё спят, так что не приходится мучаться в темноте вообще. Разве не надо быть Мне благодарным? И про это написано "Поднимите глаза ваши в высоту (небес) и посмотрите: кто сотворил их? Тот, кто выводит воинство их счетом" - светила и звёзды. И при всём при этом не хочу Я, чтобы вы были благодарны мне за это. И поэтому говорит дальше "но творения", то есть разве Я не деалю вам больше благо, когда вы спите... И в любом случае не прошу быть за это благодарным. Но А.А. говорит что написано "так и творения..."</p>
			</header>
			<header level="2" type="siman_katan" name='6'>
				<p>слово "ואשוה" (которое мы перевели как "сравним") означает пользу и удовольствие (как "и царю не стоит שוה - нет выгоды - оставлять их" (Эстер 3:8)). И так говорит Он: комууподобите Меня по благу Моему, которое Я делаю Вам постоянно. Так, что стоило (была бы Мне польза и удовольствие) от вас. Ведь на самом деле мне не нужно от вас ничего. И какое благо вы можете оказать мне, если Я источник всех благ?</p>
			</header>
			<header level="2" type="siman_katan" name='7'>
				<p>объясняется в Танхуме Бухекотай: "если бы кто-то мог сравниться со Мной - тогда ладно бы вы называли его святым, но поскольку это не так - бессмысленны они и нет от них пользы", см там (הרד"ל)"</p>
			</header>
			<header level="2" type="siman_katan" name='8'>
				<p>то есть, даже после того как они были сотворены - в заслугу чего [они продолжают существовать]? Ведь необходима какая-то заслуга для их существования и поддержки. Как пишет <link_needed>Тур Хошен Мишпат 1</link_needed>, см там</p>
			</header>
			<header level="2" type="siman_katan" name='9'>
				<p>и тогда получается что "эти" это и вопрос и ответ</p>
			</header>
			<header level="2" type="siman_katan" name='10'>
				<p>это ответ на вопрос "в заслугу кого сотворены эти порождения небес и земли". Другими словами: "эти" в заслугу кого стоят? В заслугу чего они продолжают существовать? В заслугу "эдуйот, хуким и мишпатим", ведь если бы не законы, то человек ближнего своего живым бы проглотил. И царь законом устанавливает землю. И получается что благодаря истинному суду существует мир, как написано в <link_needed>Туре, выше</link_needed></p>
			</header>
			<header level="2" type="siman_katan" name='11'>
				<p></p>
			</header>
			<header level="2" type="siman_katan" name='12'>
				<p></p>
			</header>
		</header>
	</header>
</content>