<?xml version="1.0" standalone="yes"?>
<content>
    <header level="0" type="daf" name="60">
		<header level="1" type="amud" name="a">
			<header level="2" type="siman_katan" name="1">
				<p>ангелам, которые его сопровождают, так как каждого человека сопровождает по два ангела, как сказано (Теелим 96:11): "ибо ангелам Своим заповедует о тебе, охранять тебя на всех путях твоих". И эти ангелы потом свитетельствуют о поступках человека, которые он делает в тайне (Таанит 11а)</p>
				<p></p>
			</header>
			<header level="2" type="siman_katan" name="2">
				<p>Распространён обычай в шабат перед кидушем петь "шолом алейхем" в честь ангелов, которые сопровождают человека домой из синагоги (см Шабат 119а). Четвёртый отрывок говорит "идите с миром ангелы мира" и есть утверждающие, что не надо говорить этот отрывок, так как не надо отсылать ангелов (как видно из нашей геморы). Однако распространённый обычай всё таки его говорить, и есть те, кто объясняют что смысл этих слов, что когда ангелы уйдут - пусть уходят с миром (см Шаарей тшува 262б, махацит ашекель 262 на слова "и пишет в книге тш". А есть те, кто объясняют что "уходите с миром" касается тех ангелов, которые сопровождают человека в будни, а "шолом алейхем" - тех, кто сопровождают нас в шабат (сфат эмет ваейце (661), шем мишмуэль 335б от имени отца Авней Незер)</p>
				<p></p>
			</header>
			<header level="2" type="siman_katan" name="3">
				<p>то есть: храни меня в сейчас и храни меня в будущем, помоги мне сейчас и помоги в будущем... (МААРШО)</p>
				<p></p>
			</header>
			<header level="2" type="siman_katan" name="4">
				<p>И пусть не будет дурно в глазах твоих подождать меня (МААРШО)</p>
				<p>Авудраам приводит мнение, что говорить "уважьте..." должны говорить только б-гобоязненные люди, над которыми пребывает Шхина, так как обычный человек, говорящий с ангелами - выглядит как гордец. Бейт Йосеф (Орах Хаим 3 на слова "и при входе") говорит, что поэтому мы не говорим это в наше время.</p>
			</header>
		</header>
	</header>
</content>