<?xml version="1.0" standalone="yes"?>
<content>
    <header level="1" type="dibur_amathil" name="Квойд кдушас мой отец, господин и учитель сказал" jdate="19 кислева">
        <page name="29">
            <header level="2" type="letter" number="1" name='alef'>
                <p>Мой отец, господин и учитель сказал (<link_needed>в письме от 16 кислева 5662 года</link_needed>): "<link_needed>"Этот день начало действийх Твоих"</link_needed> - завершение истинного намерения сотворения человека на земле - притянуть раскрытие света внутренней части нашей святой Торы, который притягивается в этот день общим притяжением на весь год (и это подобно тому, что написано в одном из писем "внимай и слушай израиль, сегодня ты стал народом для Б-га Всесильного...")"</p>
                <p>И чтобы понять это, что этот день - начала действий Твоих, и в чём смысл заверешния истинного намерения, надо сперва разобрать высказывание мудрецов (<link author='mishna' book='ukzin' chapter='3' mishna='12'>Укцин 3:12</link>): <quote author='mishna' book='ukzin' chapter='3' mishna='12' ref="omar_rsbh_loi_mozo" />. И надо понять, почему это благословение именно для евреев, ведь в этом высказывании на первый взгляд говорится о мире, что мир - сосуд, вмещающий благословение, а раз так, то почему именно "для евреев", ведь тогда получается, что это достоинство не мира, а евреев.</p>
                <p>И вот, перед этим высказыванием приводится в той мишне:</p>
            </header>
        </page>
        <page name="30">
            <header level="2" type="letter" number="1" name='alef'>
                <p><quote author='mishna' book='ukzin' chapter='3' mishna='12' ref="omar_ribl_osid_akbh_leanhil" />. И спрашивает <link author='gershon_shaul_yom_tov_lipmann_ben_nathan_halevi_heller' book='tosefet_yom_tov_al_ukzin' chapter='3' mishna='12' ref="omar_rsbh_loi_mozo" >Тойсвойс Йом-тов</link>: ???. И идея в том, что мишна - внутренняя жизненность и свет споров в Геморе, то есть основа Устной Торы, чья идея - разобрать и исправить дерево познания добра и зла, как <link_needed>???</link_needed>. И сила на это - она в мишне, которая даёт силу в Гемору чтобы разобрать алоху и через свет ТОры разбираются так же мирские вещи. И поэтому заврешает мишну миром, чья идея - соединение, соединить и поднять исправленное. ПОэтому мужи великого собрания поместили благословение Сим шолом после шмон эсре, так как молитва - порядок 4 миров: псукей дезимра, благословения чтения Шма, чтение Шма и шмон эсре - это 4 ступени лестницы миров, и в конце подъёма гооврим Сим шолом, и там же место благословения коэнов: "и даст тебе мир", указывающее на идею соединения. потому что конечная цель молитвы - соединения, от слова "атойфель кли херес".</p>
                <p>Ведь в молитве есть две идеи: просьба о нуждах, которая по торе6 когда требуется и каждый день 2 по мудрецам, но настоящая внутренняя цель 2 молитва по торе, так как в это мвесь человек на земле большой - исправлять бирурум, как перебор и очищение качеств, так как всего мирского. И силу на это даёт молитва именно, поэтому в конце молитвы подъёма (в шмон эсре, так как потом начинается спуск от ацилуса до бии ...) установили мужи велиокго собрания благолсловение сим шолом, такк ак мир - его дея соединение , мера яакова, аспект тифеерс, который соединяет две линии - хесед и гвура, и про это написано "искупил миром душу мою от сражающихся со мной, так как многие были со мной", многие - два, две линии, правая линия хесед авраама и левая линия - строгость ицхака. И тогда это мир, чья идея соединение, что две линии соединяются и включаются через среднюю линию, и тогда завершается внутренняя кавона, чтобы было общее притяжение, и это идея завершения кавоны</p>
            </header>
        </page>
        <page name="31">
            <header level="2" type="letter" number="1" name='alef'>
                <p>истинной, и поэтому заврешает мишну миром. И ещё заврешает её буквой мем, и начинает буковй мем, меимосай, и это идея цельности, когда не найдёшь начала и конца</p>
            </header>
            <header level="2" type="letter" number="2" name='beis'>            
                <p>И объяснение идеи в том, что сказали мудрецы (<link author='talmud' book='berakhot' daf='7' amud='b' >Брахот 7б</link>): <quote author='talmud' book='berakhot' daf='7' amud='b' ref="miyom_sheboro_akbh_aolam" />. И надо понять,почему мы не встречаем такого же про имя Авайе, ведь Адам называл так Святого, благословен Он.</p>
                <p>И хотя сказали мудрецы (<link author='midrash_rabbah' book='bereshit' parsha='bereshit' chapter='17' letter="4" >Брейшис Раба 17:4</link>): <quote author='midrash_rabbah' book='bereshit' parsha='bereshit' chapter='17' letter="4" ref="eeviru_lifney_odom" girsa="joseph_isaac_schneersohn_sefer_hamaamarim_5682_0004"/>. Общая идея этого была ответ на обвинение ангелов при сотворении человека: человек, какова его природа, и показал им Святой, благословен Он, что мудрость его больше, чем у них, в том, что они не могут давать имена, а человек дал имена всем животным и птицам небесным на небесах</p>
                <p>И в общем, в давании имени есть три идеи: первая - что буквы имени это канал[, по которому спускается] жизненность к этому творению, и как написано "душа живая имя его", что жизненность души приходит и спускается через имя, и поэтому сказал человек "это - бык, а это - осёл", что этого оживляют буквы шин-вав-рейш, а этого буквы хет-мем-вав-рейш. Вторая идея в имени - оно указывает либо на форму, либо на материю, как адам назван в честь адама. Ведь на первый взгляд главное его достоинство - душа, а не тело, и материя, что "вдохнул в ноздри его душу живую" - это достоинство человека, а тело человека подобно остальным творениям, что всё было из праха, как написано "и создал Б-г Всесильный из земли всех животных полевых и всех птиц небесных", а раз так - почему всем творениям дал имена без явного смысла, а про имя человека раскрыл смысл? И почему сказал не так как раньше, а "хорошо называться человеком". Но это и причина, что человек, так как он состоит из вещей далёких и противоположных. Ведь у всех животных тело растительное, а душа - животная, а растение и животные близки друг к другу и есть у них ??действующее одно что они??, но у человека - душа из наиболее высокого аспекта а тело из наиболее низкого. И поэтому все творения были сотворены "бецивьёнам", в отличие т человека, ведь "голми видели глаза Твои", а раз так, то надо было назвать человека по форме, что он говорящий, а не по материи, которая земля. Но человек по мудрости своей постиг, что это его достоинство, что он из земли, ведь всё, что наиболее высоко - спускается наиболее низко. Но в любом случае не сказал напрямую, что он такой, потому что это достоинство мудрости, которое он постиг, а мудрость одна понимается несколькими путями, как известно, и поэтому сказал, что "хорошо называться ему адам потому что из земли сотворён". И третье в имени - что вся суть обращается к тому, кто зовёт по имени, и это то, что</p>
            </header>
        </page>
        <page name="32">
            <header level="2" type="letter" number="2" name='beis'>
                <p>сказал: "Тебе хорошо назвываться Авайе, так как ...". Ведь на первый взгляд, надо было ему сказать: "так как Ты оживляешь Своё творение", ведь поэтому назвал Авайе, так как поддерживает существование, а если бы дал причину, что "Ты господин над Своим творением", то это была бы причина для имени Аднус (Г-сподь). Но это указывает на великое постижение, что сотворение - это скрытие Творца от творения и есть в этом две ступени, и каждая из них двойная, что "нет" скрывается от "есть" и скрытие в том, что само "нет" не знает, что облечено в "есть" для оживления его, но при этом находится в нём постоянно, как написано "вечно слова Твои стоят в небесах", и когда убирается на момент, не дай Б-г, стало бы снова абсолютным ничто. А "есть", ощущая, что нет ничего, кроме него самого (и поэтому ему кажется, что оно существует само по себе), [а на самом деле] "есть" не может быть без "нет", которое его осуществляет. И это "Тебе подобает называться Авайе, потому что ты Г-сподь", так как осуществление - от имени Авайе, но оно таким образом, что не чувствуется вообще. Как раб, который делает то, что хозяин ему приказывает по своей сути, потому что он раб. Что разница между вторым и третьим аспектами в имени, что во втором аспекте прозвище связано с материей и внутренней жизненностью, а в третьем - с сущностным светом. И человек именно назвал именем </p>
                <p>В любом случае мы находим в Торе имя Авайе до того, как человек дал имена, что первый раз, когда сказано имя Авайе в Торе - это то, что написано "в день когда сделал Авайе Всесильный...", в отличие от имени Г-сподь, которое не встречается в Торе до того, как Авараам назвал этим именем. И известно, что имя Авайе было и до того, как был сотворён мир, как высказывание "до того, как был сотворён мир, Авай один и имя Его одно". И согласны все кабалисты, что это имя - Авайе, и как это объяснено в другом месте. И надо понять, почему имя Авай - это имя пришедшее само по себе, то есть автоматически (бедерех мимейле) сверху вниз, а имя Г-сподь - это именно через то, что Авраам назвал этим именем, что это снизу вверх...</p>
            </header>
            <header level="2" type="letter" number="3" name='gimel'>
                <p>Однако идея в том, что имя Г-сподь - это аспект царства, что (Пасах Элияу, Тикуней Зоар, Вступление 2)"ты известен [как] господин всего", а про царство [можно сказать, что] нет царя без народа... Ведь аспект царства отличается от других аспектов тем, что остальные аспекты имеют смысл и без другого, как хесед и гвура имеют смысл и когда нет другого, на которого могла бы влиять эта мера, как человек, который щедр сердцем по своей природе, что если бы кто-то нуждался в милосердии от него - проявил бы к нему милосердие, так же и пробуждение этого качества возможно и без другого, как мы видим про Авраама авину мир ему, что он был щедр по природе своей и что пробудилось качество милосердия его даже без наличия человека, к которому можно было бы его проявить и что он страдал от этого. И как объясняет раши на стих "и он сидит у входа в свой шатёр". И хотя действие качества возможно только когда есть другой, тем не менее, само качество  и пробуждение его возможно и без другого.</p>
                <p>И в общем, качетва - это силы души, которые есть в сокрытии (то есть, в сокрытии, которое может раскрыться) и даже когда они не раскрыты, как тот, кто не хорош, тем не менее есть в нём мера добра и милосердия скрытые... (и даже человек жестокий, тем не менее есть в тём так же мера добра, ведь есть как минимум тот, к кому он добра, как его дети и тп, так как качество это есть в нём в скрытом виде...), в отличие от малхус, качества вознеёсности, так без народа не будет её пробуждения в принципе, и как не пробудится в человеке мера вознеёснности</p>
            </header>
        </page>
        <page name="33">
            <header level="2" type="letter" number="3" name='gimel'>
                <p>если он будет в пустыне или среди животных, к которым не применимо качество царства и вознеёснности... Что качество хеседа и рахамим могут проявляться даже к животным, как написано "а Я не пожалеют... и животных много" и человек жалеет результат труда своих рук, хотя это и не бемаусой клаль, и это тоже доказательство, что качество и пробуждения - они от человека самого, и не важно, что за вещь, к которой проявляет хесед или рахамим. Не так с царством, котоое проявляется только над людьми, так как оно происходит именно от другого и пробуждаюий должен быть сопостовим с тем, у кго пробуждает это качетсво и быть с ним одной сути... И как известно по поводу коронации, что то, что через битуль народа пробуждается желание царствовать, но без пробуждения народа, который проявляет своё желание через большой битель, чтобы принять царём - не возникет у самого желание вознесения... Поэтому чем больше пробуждается у народа желание убрать своё желание перед царём - больше пробуждается мера вознесения. Но всё это именно через пробуждение народа, и так же не очень возможна мер вознесения в скрытом виде, как это возможно у хеседа... и как сказано выше, что хесед есть в каждом в скрытм виде, который может раскрыться и легко пробуждается хесед... и даже человек жестокий есть в нм хесед скрытый... как выше. В отличие от этого вознесение,хотя и есть так же в каждом человеке, оно в скрытии, которое не существует (элем шеэйо бемициюс), а не в скрытии которое может раскрыться, и потому пробуждение вознеёснности именно через труд, то есть битуль болшой и полное принятие. И у некоторых людей нет никогда качетсва вознесённости в раскрытии (хотя по сути у них это качетсво тоже есть), и даже тот, кто связан с вознеёснностью - пробуждение этого качества именно через сильный битуль... И поэтому хесед и гвура  могут быть и по отношению к детям и к родственникам, а царство именноо над рабами и чужии людьи, потому что нет царя без народа... И поэтоу цартсо рназывается "имя", как написано "царь имя наречено над ними" и как имя человека которое нужно для другого, чтобы тот мог позать его по имени и через зов по имени пробуждается и поворачивается к нему... а до того, как назвал по имени, хотя очевидно есть это имя скрытое, тем не менее это совсем не так, как силы, которые есть в скрытии до раскрытия... и как написано в объяснении "я дал тебе" в доплненниях Тора Ор, что имя человека не настолько сокрыто в нём до того, как его позовут, в отличие от сил... и сила царства, хотя это тоже качество, тем не менее отличается от остальных тем, что оно именно через труд, чтобы было пробуждение качества. То есть, внутреннее её оно глубже и более скрыто, чем другие качестваилы, которые лишь скрыты так, что могут раскрыться.</p>
            </header>
            <header level="2" type="letter" number="4" name='dalet'>
                <p>И вот, из всего этого примера ясно подобие в сфире малхут, что её вознесение над мирами и раскрытие её царствоваия - это именно черезподнятие МаН творений рпинятием ярма небес и их битулем. И как мы говорим в кдуше мусафа: "корону тебе дадаут .н.. ангелы, собирающиея на небесах и народ твой Исроэль собирающийся внизу...", так как через принятие ярма нелбес англемаи, которые "принимают и мадишим и мамлихим..." и так же душами внизу принимающими ярмо небес и исполняющими ТиЗ - этим притягивается аспкт короны царства, а именно желания царствовать... И как в Рош аШоно когда мы коронуем Его благословенного, короной царства - это именнно через души евреев внизу, как сказали мудрецы: "скажите передо Мной малхуёт, чтобы восцарстовал я над вами..." </p>
                <p>И не похоже оно на остальные мидот, которые раскрытие бесконечного свет</p>
            </header>
        </page>
        <page name="34">
            <header level="2" type="letter" number="4" name='dalet'>
                <p>благословен Он, и притягиваются так же без поднятия МаН... И как в 6 дней творения, ведь притягивались качества высшие для сотворения мира, ведь каждый день делал свою работу, хотя и не было поднятия МаН человека. В отличие от этоого аспект царства было именно через принятие ярма первого человека который сказал "Б-г царь...", как изветсно.</p>
                <p>И известно, что сфира малхут произведена сперва лишь одной точкой и строительство цартсва - от 9 сфирот которые выше, и это через поднятие МаН снизу. И как известно, что в 10 дней раскаяния от Рош аШоно до Йом кипура - это строительство малхут... И есть стоительство малхут каждый день, и как написано в При эц хаим врата Лулава гл 4: "каждый день есть исправление нуквы посредством молитвы, как известно"</p>
                <p>И объясняется в другом месте, что есть три типа строгости в качестве малхут: 1) для её строительства, то есть, чтобы была возможно малхут, так как нет царя без народа и чтобы были творения отделелны именно, так, чтобы чувствовали себя существующими... и это именно через строгость, и как сказано "славу царства Твоего поведают и о строгости Твоей будут говорить" - через строгость и ужимание... и как написано в другом месте подробнее 2) строгость для пробуждения желания и стремления подняться вверх... и это идея обращения из есть в нет, и это идея создания сосуда, чтобы быть пустым сосудом, то есть битуль, и чрезе это становится сосудом для принятия... 3) строгость для порождения, и это идея ихуд ЗО и малхус, что притяжение это аспект строгости, как известно по поводу "спускающий дождь, что спускаются со строгостью..."</p>
                <p>И всё это делатся трудом внизу: первые гвуры - это через принятие ярма небес только через искафью, хотя и нет ещё у него желания и стремлееия, тем не менее, может служить Б-гу через искафью, так как мозг управляет сердцем. Вторые гвуры - быть пустым сосудом и разбитым сердцем, так как через это битулируешься от своего "есть" и стремишься и желаещшь б-жественности... и это идея чтения Шма перед сном, будучи из умеющих давать отчёт с разбитым сердцем и растоптав себя до праха... и тем самым служение утром с радостью души, хорошим размышлением и любовь и страхом настоящими, и так же притягиваются сверху аспект любви и страха высшие, и это как подобие ихуда... и так же желание быть аспектом малхут - это через пробуждение снизу принятием ярма небес и устранением своего желания, отодвигая себя в сторону... и см что написано в Зоаре ч. 1, лист 35, стр 1 по поводу "ло  имтир", что через работу человека внизу - это исправление малхут наверху... И это то, что написано "укам амишкан", что через мишкан внизу что чеез упорную работу делается мозг и сердце пригодными для обитания Благословенного, через это ставится мишкан навреху, то есть малхут, и как написано Пардес врата сути и поведения гл 13</p>
            </header>
            <header level="2" type="letter" number="5" name='hei'>
                <p>И это так же то, что малхут отличается от остальных мидот тем, что она приходит именно через труд другого, того, кто того же уровня и сути, что через мишкан внизу делается</p>
            </header>

        </page>
        <page name="35">
            <header level="2" type="letter" number="5" name='hei'>
                <p>установка мишкана высшего, аспекта малхут, что в сфирот это то, что сфира малхут (идея вознесённости) не нахоидтся в таком же скрытии, как остальные мидот, которые находсятся в скрытии, имеющим отношение к расрытию, но атрибут вознесённости он в скрытии, что его нет. И понятно это согласно тому, что написано в Эц Хаим врата Арих Анпин глава 2, что в АА есть 9 ??? и глава, которая не известа (рейша дело итъяда - РАДЛО), и малхут коретинся в РАДЛО, и то есть 9 сфирот они включены в аспект АА, источник Ацилуса, а она (малхус) там не существуют... и как сокрытие, которого нет, чтобы  раскрыть её - это именно через усилия, и это уровень Авраама (меркова, постоянно в битуле перед воницей), который был в полном битуле. И то есть, чтобы притянуть аспект малух, что он выше аспекта источник миров (и как сказано выше, что корень малхус - РАДЛО), это через служение с усилием в аспекте бируля и убирания себя в сторону, и это подобно месирус нефеш. И как написано в Ликутей Тора на слова "ибо близко тебе слово это", что пожетвование желанием Б-г во всех желаниях души чтобы "устранить своё желание..." (и см то, что написано на слова "выйди и увидь" №1 и в объяснении), чтобы закрывать глаза, и так же слышать и говорить, и так еж не следовать за сердцем своим, убрав желание, и так же делая добро помимо желания именно, делать всё наоборот от своего желанеия - это самопожертвование,, так как какая мне разница - убили целиком или половину... И через это именно притягивается аспект желания царствовать... и притягивается от бесконечного света который выше ишталшелуса... и это делание заповдеей в аспекте приказов царя подобно "ватигзар омар ваёкам лох", то есть что не волнует его цель и притяжение частное заповдеи, а лишь крепкое решение в душе быть как желание Благословенного и убрать своё желание перед желанием Б-га... притягиваем аспет малхус из корня и источника  из аспекта сути бесконечного ... и как написано в Ликутей Тора на слова "и теперь пусть взвеличится пожалуйста", что притягиваетсяаспкт силы Аднус, что это аспкт царства что нет конца, как написано в объяснении там|имени, и имя, что это идея Г-сподь аспект царства, как это в источнике аспекте царства бесконечности что через заповеди приняв ярмо небес притягивается из аспект силы АДнус в аспект имена Аднус, аспект царства... и это так же то, что притягивал Авраам своей работой с самопожертвованием в битуле желания и в особенности в испытаниях его, что был в аспекте самопожертвования реального что через это притянул аспект имени Аднус, аспект цартсва. из корня и источника первого - аспекта сути бесконечного, И это то, что сказал Авраам имя Аднус по поводу наследования земли, так как земля - аспект малхус. </p>
                <p>И в Ликутей Тора на слова "пошли себе"</p>
                <p></p>
                <p></p>
            </header>
        </page>
        <page name="36">
            <header level="2" type="letter" number="2" name='gimel'>
                <p></p>
                <p></p>
                <p></p>
                <p></p>
            </header>
        </page>
    </header>
</content>