<?xml version="1.0" standalone="yes"?>
<content>
    <header level="1" type="dibur_amathil" number='9' name="Квод кдушас рабейну аГодоль сказал" jdate="ночь 1 дня 19 кислева">
        <page name="28">
            <header level="2" type="letter" number="1" name='א'>
                <p>Квод кдушас рабейну аГодоль сказал (где-то в 5555 году): "Сказано в Геморе: <link_needed>"Когда Храм стоял - нет радости кроме как в мясе мирных жертв. А теперь, когда нет Храма - нет радости, кроме как в вине"".</link_needed></p>
                <p>И чтобы понять что это значит, [сперва разберём следующее:] суть вина и его природа в том, что оно делает человека противоположным тому, что он есть. И мы видим, что когда человек хороших качеств пьян, то у него проявляется зло, а у того, кто по природе плох - когда он пьян раскрывается добро, потому что в человеке перемешано добро и зло [и потому при опьянении раскрывается его вторая, противоположная, часть].</p>
                <p>Но как в человеке может быть примешано так же зло, ведь [человек сотворён Всевышним, а мы знаем, что] <link_needed>зло не спускается свыше</link_needed>? Ответ на это в том, что сказано в Зоаре, что <link_needed>"Святой, благословен Он, скрыт и раскрыт"</link_needed>. От скрытого в Святом, благословен Он, приходит через <term>ишталшелус</term> хорошее в человеке, а от открытого в Святом, благословен Он, приходит через <term>ишталшелус</term> зло в человеке <comment>Возможно, имеется ввиду следующее: человек подобен Всевышнему (адам - адамэ леэльон). У Всевышнего есть два "аспекта": открытый, видный нам, и скрытый - который мы не видим и для раскрытия которого требуется приложить наши усилия (подтверждение этому видно из второй буквы маймомра, где говорится про открытую и скрытую любовь. Открытая - явная, для раскрытия скрытой - нужны наши действия). Так и у человека есть два аспекта: естественный, для которого не надо прилагать усилия - это зло (Брейшис 8:1 "ведь побуждение сердца человеческого худо с юности его"), и хорошее в человеке, для раскрытия которого надо приложить усилия ("идут по прямому пути и <strong>улучшают</strong> свои пути", "кто <strong>усилил</strong> в себе хорошее"). Поэтому Ребе и сопоставляет раскрытый "аспект" Всевышнего злому в человеке, а скрытый - хорошему.</comment>. И поэтому в человеке перемешано добро и зло.</p>
                <p>Итак, природа и идея вина в том, что оно переворачивает человека и тот, кто усилил в себе хорошее и у него хорошие качества, то зло у него скрыто, а тот у кого зло раскрыто - у него скрыто добро. И вино всё переворачивает: то что скрыто - раскрывает, то что внутри - выходит наружу.</p>
                <p>И надо понять, почему у вина такая природа, что оно раскрывает скрытое и что внутреннее выводит наружу. Дело в том, что такова суть вина - вино сперва было сокрыто и затем раскрылось, вышло из внутреннего наружу, ведь сперва оно было в винограде и после того, как виноград давили - вышло наружу, поэтому и природа у него такова, что оно переворачивает человека. И поэтому "вошло вино - вышла тайна", внутренняя тайна раскрывается из сокрытия.</p>
            </header>
        </page>
        <page name="29">
            <header level="2" type="letter" number="2" name='ב'>
                <p>И вот, две любви есть у Святого, благословен Он: одна раскрытая, а другая - скрытая, и обе они к душам евреев. Это подобно двум видам любви, которые есть у отца по отношению к сыну: когда сын идёт по правильному пути - [отец] ведёт себя с ним по доброму, а когда сын идёт по дурному пути - бьёт его. [Такое поведение] называется открытая любовь. Но при этом, даже когда сын идёт по дурному пути - отец любит его, хотя это и не проявляется внешне, и не хочет, чтобы другой бил его - и это любовь скрытая.</p>
                <p>Так и Святой, благословен Он, есть у Него две любви к сыновьям Своим: когда Его сыновья, евреи, идут по прямому пути и улучшают свои пути - Он делает им хорошо, а когда их поступки испорчены - он оставляет их в сокрытии под власть народов мира и подчиняет [евреев] им. И это всё открытая любовь. Но при этом, даже когда поступки сыновей, не дай Б-г, испорчены - Он не хочет и не позволяет, чтобы другие били их, так как любит их на самом деле скрыто - и это называется скрытая любовь.</p>
                <p>И когда евреи были на своей земле, в мире и спокойствии в дни царя Шломо, мир ему, <link_needed>"человек под своей лозой и под своей смоквой"</link_needed> - не было разницы между явной и скрытой любовью. Но теперь, в изгнании, это скрытая любовь. [Но тут можно спросить:] а что нам с того, что есть у Святого, благословен Он, скрытая любовь? Ведь всё равно мы терпим изгнание и находимся под властью других царств? Поэтому сказали в Геморе, что сейчас, когда нет Храма, нет радости, кроме как в вине, ведь идея вина - переворачивать наоборот. И поэтому мы пьём вино в праздники, так как пробуждение снизу приводит к пробуждению сверху, и пробуждает [скрытую] любовь [у Всевышнего] и выводит её из сокрытия к раскрытию и из внутреннего наружу. И когда выйдет внутренняя любовь из сокрытия к раскрытию - будет явная любовь, и тогда <link_needed>"все грехи покрывает любовь"</link_needed></p>
            </header>
        </page>
    </header>
</content>