<?xml version="1.0" standalone="yes"?>
<content>
    <header level='0' type="chapter" name="2" verbouse_name="Эйн маамидин">
        <daf number="330" name="33a">
			<p>Учили мудрецы в барайте: "глиняные чайники идолопоклонников [если выглядят как] новые, [в которые ещё не наливали вина, и кроме того они] не были покрыты смолой - разрешены. [Ведь если бы нееврей налил бы туда хоть раз вино - это было бы заметно, а раз они выглядят как новые - значит вина в них ни разу не наливали. Но если они выглядят как] старые [, то есть заметно, что в них наливали вино, <strong>или</strong> они] покрыты смолой - запрещены. [Ведь глиняный сосуд сразу впитывает налитое в него вино и потому они запрещены даже если ими воспользовались только один раз. И даже если мы не знаем, наливали ли в них вино, тем не менее если чайник покрыт смолой, мы опасаемся этого, так как не возможно в этом убедиться.]"</p>
			<header type="ref" name="kankanim_shel_ovdei_kochavim">
                <p>[Брайта объянсяет, как можно откашеровать эти чайники: если] идолопоклонник налил в них вино, то еврей [который хочет ими пользоваться] наливает в них воду [на три дня, меняет её раз в сутки и тем самым они становятся разрешены.]</p>
                <comment number='33028'>
					<p>То есть, брайта говорит, что можно воспользоваться советом <link_needed>раби Ами и Ровы</link_needed> (Раши).</p>
					<p>Однако есть те, у кого такое объяснение вызывает вопросы. Ведь если так, то брайсе надо было бы так и сказать, что вода должна пробыть в них три дня (Торат аБайт 5:6 (64б)). И потому Тосафот (конец комментария на слова "ках и") приводят версию из Тосефты: "еврей наполняет их водой на три дня на сутки, наливает вино и не опасается. И такая версия соответствует комментарию Раши (Хешек Шломо)."</p>
					<p>Другие объяснения слов брайты см в Тосафот, Торат аБайт, РИТБА. См так же При Хадаш Йоре Деа 122:5 который говорит, что объяснение Раши выглядит наиболее правильным.</p>
				</comment>
                <p></p>
                <p></p>
            </header>

        </daf>
        <daf number="335" name="33b">
                <p></p>
                <p></p>
                <p></p>
        </daf>
    </header>
</content>