<?xml version="1.0" standalone="yes"?>
<content>
    <header level='0' type="chapter" name="5" verbouse_name="Нанявший рабочего">
        <daf number="690" name="69a">
			<p>[мышь,] которая упала в уксус - какой закон? [Запрещает ли она уксус так же как запрещает алкоголь, или может быть так как у уксуса есть свой сильный вкус, то вкус мыши в нём не чувствуется и потому не будет запрещено?] </p>
			<p>Сказал рав Илель раву Аши: "случилось такое у рава Кааны и он запретил!"</p>
			<p>Сказал ему [рав Аши раву Илелю]: "[Он запретил это не из-за вкуса мыши в уксусе, а потому что эта мышь] развалилась на кусочки! [И р. Каана опасался, что возможно проглотят кусочек мыши вместе с уксусом]"</p>
			<comment number='69a3'>
				<p>[То есть, на самом деле вкус мыши портит уксус и потому если вытащили мышь из уксуса - уксус будет разрешён. Более того, даже если мышь полностью растворилась в уксусе - она битулируется и уксус разрешён даже если её вкус в нём ощущается. Однако] в той ситуации, о которой говорил р. Каана, мышь не растворилась, а просто развалилась на маленькие кусочки. Поэтому р. Каана запретил уксус, так как мы опасаемся, что когда будут его есть - проглотят и кусочек мыши. А мышь - один из 8 шерецов которые тумят касанием (см Ваикра 11:29) и за неё полагается малкот даже за кусочек размером с чечевицу (как и размер, в котором она тумит) [Как объясняется в Меиле 15б. И это сильно меньше кезайта, за который полагается наказание в случае остальных запретов.](РаШИ)</p>
				<p>Из слов РаШИ следует, что только в случае 8 шерецов которые развалились на чати будет запрещён уксус. Но если бы это был другой запрет (за который полагается наказание начиная с кезайта) - уксус был бы разрешён.</p>
				<p>Тем не менее не понятно, почему в таком случае р. Каана запретил уксус - ведь можно его профильтровать! (см РаНа). И надо сказать, что говорится про случай, когда уксус уже смешался с густой пищей и профильтровать его уже не получится (см Бейт Йосеф Йоре Деа 104 на слова "а то, что написано если разрезали").</p>
				<p>Следующий вопрос: почему РаШИ проводит разницу между 8 щрацим и другими запретами? Ведь по Торе запрещено есть даже тот объём запрета, за который не полагается наказание?! И поэтому есть комменататоры, что эта же логика работает в случае других запретов (Тосафот на слова "развалилась на кусочки"; Торат аБайт 4 1 (лист 20а)). Мнение ТаЗа (ЙД 104:1) что и по мнению РаШИ нет разницы между 8 шрацим и другими запретами, а говорит именно про 8 шрацим потому что в их случае полагается даже наказание малкот (см БЙ ЙД 104 на слова "а то что написано если расторвилась в нём")</p>
				<p>[Из слов РаШИ следует, что строго по закону мясо мыши битулирется в уксусе и он запрещён лишь из-за опасения, что проглотят кусок шереца. И получается, что РаШИ считает, что хотя и можно заметить кусочек шереца в уксусе, он тем не менее битулируется, так как не возможно его убрать (и таково же мнение РАШБА в Торат аБайт 3 6 (лист 90б) что запер,т, который не возможно убрать - по Торе битулируется беров даже если он заметен. И не так считает РАМБАМ в законах запрещёной пищи 3:15). И об этом и пишет РаШИ, что хотя по закону кусочки битулировались, тем не менее есть опасение что может быть съест этот кусочек. И получается что это не обычный битуль, когда запрет не идентифицируем и полностью битулируется считается разрешённы. Но в нашем случае когда запрет заметен - он битулируется лишь потому что не возможно его отделить и потому если в рот попадает сам этот кусочек - он не битулирован и запрещён (см ТаЗ ЙД 104 конец комм. 1)</p>
				<p>Поэтому можно объяснить слова РаШИ так: конечно и в других запретах запрещено меньше кезайта, но так как за это не полагается наказание, мудрецы не опасаются что такой кусочек попадёт отедльным в рот (яд иуда 104:4)</p>
				<p>И см что пишет ШаХ по поводу мнения РаШИ в ЙД 104:3 и в комментарии ГРА там же 6. И см При Хадаш 104:3. Минхат Коэн сефер Таарувот 2:3. Биньян Шломо и Хатам Софер тут. Другие объяснения этой геморы - см РААВАД , Рашба Торат аБАйт 4:1 (лист 20а), РИТБА и РаН]</p>
				<p></p>
			</comment>
			<p></p>
			<p></p>
			<p></p>
			<p></p>
        </daf>
        <daf number="695" name="69b">
			<p></p>
			<p></p>
			<p></p>

        </daf>
    </header>
</content>