<?xml version="1.0" standalone="yes"?>
<content>
    <header level="1" type="dibur_amathil" name="Тику баходеш шофар...">
        <summary>
			<p>В майморе объясняется: <ul>
					<li></li>
					<li></li>
					<li></li>
				</ul>
			</p>
			<p></p>
		</summary>
		<page name="54г">
            <header level="2" type="letter" number="1" name='alef'>
                <p>Слово "ходеш" означает обновление луны, которая обновляется в рош ходеш. И тут говорится про рош ашоно, когда обновляется всё творение, "это день начала дел Твоих...". Но ведь 25 элула был сотворён мир, а Рош аШоно - это шестой день творения, день сотворения первого человека. И надо понять, почему Рош аШоно не в день сотворения мира?</p>
				<p>Написано "в началае сотворения Всесильным", Всесильный - указывает на меру ограничения, так как "сперва решил Он сотворить мир мерой суда. Увидел что мир не сможет выстоять и присоединил к ней меру милосердия." Это означает, что сперва была мера ограничения, которая ограничила и скрыла бесконечный свет, чья суть соответствует его названию - у него нет конца, чтобы раскрылся мир как нечто существующее само по себе, видимое плотским глазам. И это и означает "в начале сотворения (ברא)", так как слово ברא означает</p>
		   </header>
        </page>
		<page name="55а">
            <header level="2" type="letter" number="1" name='alef'>
                <p>что-то, сотворённое из ничего.</p>
				<p>На первый взгляд это не понятно, ведь всё перед Всевышним как не существующее. И чем ниже творение - тем более оно считается как ничто. А чем более это возвышенное творение - тем более оно считается чем-то. И как написано "унаследовать любящим меня есть". Тогда почему же цепочка миров называется сотворением чего-то из ничего?</p>
				<p>Ответ на это можно найти, если сперва разобрать написанное "ибо солнце и щит - Б-г Всесильный": Б-г это светило и само солнце, а Всесильный - это щит и завеса, которая скрывает свет самого солнца, чтобы виден был лишь сияние и отсвет. И если бы не щит и завеса, то не было бы никакого сияния солнца, так как всё это сияние битулировалось бы в самом солнце.</p>
				<p></p>
				<p></p>
				<p></p>
				<p></p>
					<p offset='1'></p>

		   </header>
        </page>
            
		<page name="56">
            <header level="2" type="letter" number="1" name='alef'>
                <p></p>
					<p offset='1'></p>
				<p></p>
				<p></p>
				<p></p>
				<p></p>
				<p></p>
				<p></p>

		   </header>
        </page>
            
    </header>
</content>