<?xml version="1.0" standalone="yes"?>
<content>
    <header level="0" type="siman" name="1" verbouse_name="Законы основ веры и утреннего пробуждения. 29 параграфов" text_link="https://he.wikisource.org/wiki/ערוך_השולחן_אורח_חיים_א">
        <header level="1" type="seif" name="1">
            <p>Написано (Мишлей 15:24): "Путь жизни благоразумного – вверх, чтобы уклониться от преисподней внизу.". Видится, что объяснение этого стиха таково: ангелы сотворены на второй день, как объясняется в мидраше, и так объясняется в псалме "борхи нафши" (104:3-4) "Прикрывает водами верхние чертоги Свои... Делает Он духи ангелами Своими", а разделение вод было на второй день. Животные же были сотворены на пятый день. Ангелы служат Творцу и нет у них дурного начала, а у животных есть дурное начало и нет у них разума. И очевидно что ангелам не полагается награда за их служение, так как нет у них дурного начала, а животным не полагается наказание, так как нет у них разума.</p>
			<p></p>
        </header>
        <header level="1" type="seif" name="2">
            <p>И потому сотворил Святой, благословен Он, в шестой день человека. И сотворил его из двух противоположностей: дал ему душу, освящающую человека разумом, чтобы знал он Творца, благословен Он, как ангелы, как сказано: "ибо свеча Б-га - душа человека". И создал ему тело, грубое и материальное как у животного, чтобы он ел, пил и спал.</p>
			<p>И потому внутри человека постоянно ведётся война, так как животная душа склоняет его к удовольствиям этого мира, как животное, а чистая душа борется с ней и показывает ему, что не для этого он создан, а для служения Творцу, как ангелы. И даже материальные вещи, которые человеку требуются, такие как еда, питьё и сон - пусть делает их с намерением чтобы благодаря им мог служить Творцу. И про это сказано "представляю перед собой Б-га постоянно".</p>
			<p>А после смерти показывают человеку, что все его поступки записаны в книгу и подписаны им же. И если он шёл по пути Торы и заповедей - наследует Ган Эден, который удовольствие не ограниченное и вечное. И про него сказано (Теелим 36:9-10) "Насыщаются от тука дома Твоего, и (из) потока услад Твоих поишь их. Потому что у Тебя источник жизни, в свете Твоем видим мы свет.". А если не дай Б-г наоборот - наследует геином, а все страдания этого мира не сравнятся с ним. И про них сказано (Ишаяу 66:24) "И выйдут, и увидят трупы людей, отступивших от Меня, ибо червь их не умрет, и огонь их не погаснет, и будут они мерзостью для всякой плоти."</p>
			<p>И семь имён есть у геинома: "שאול", ו"אבדון", ו"באר שחת", ו"באר שאון", ו"טיט היון", ו"צלמות", ו"ארץ התחתית" (Эрувин 19а). И всякий соблазнённый дурным началом падает туда, поэтому называется он её "תפתה", как сказано (Ишаяу 30:33) "Ибо готово со вчерашнего дня место сожжения (תפתה)"</p>
        </header>
        <header level="1" type="seif" name="3">
            <p>И это то, о чём сказал Шломо: "Путь жизни благоразумного – вверх, чтобы уклониться от преисподней внизу". То есть: ты, человек, должен задуматься о том, что есть у тебя два пути: или поднять глаза и сердце вверх, к Творцу, благословенному, и это путь жизни, или смотреть вниз, на животные удовольствия. Поэтому повеливаю тебе чтобы пусть жизни твоей был вверх, чтобы уколниться от преисподней внизу. То есть: если будешь смотреть вниз упадёшь в преисподню (שאול), которая является первой ступеней геинома, а оттуда будешь падать ниже и ниже.</p>
			<p></p>
        </header>
        <header level="1" type="seif" name="4">
            <p>И каждый разумный человек должен понять: если ты увидишь царя, который строит дорогое здание, состоящее из двух чатей: из драгоценных камней и из глины и песка, то разве подумает он что главное в здании - глина и песок? Очевидно что главная часть здания - драгоценные камни, а глина и песок нужны лишь для крепости здания.</p>
            <p>Так же и Царь всех царей, Святой, благословен Он, который создал человека из чистой души, которая вернётся к Б-гу после смерти, и из тела, которое глина и песок, то разве придёт ему в голову что главная часть человека - глина и песок? И всякий кто так решит - глупец и сумасшедший!</p>
			<p>И это то, что сказал Акавья бен Меалалель (Авот 3:1): "смотри на три вещи и ты не согрешишь: знай откуда ты пришёл и куда идёшь...", то есть" душа, которая часть Б-га свыше верёнтся к своему источнику, а тело откуда взялось? Из вонючей капли. А куда оно идёт? В место праха, гнили и червей. И тогда станет ясно, что цель - это б-жестенная душа. Поэтому прежде всего должен человек знать основы нашей святой и чистой Торы.</p>
        </header>
        <header level="1" type="seif" name="5">
            <p>Основа Торы и столб служения - знать что есть Всесильный один, единственный и особенный. И Он сотворил миры и Он наблюдает за ними каждый час и каждое мгновение. И если бы Творец перестал бы наблюдать даже мгновение - все миры вернулись бы к первоначальному хаосу.</p>
			<p>И это то, что сказано (Дворим 6:4): "слушай Израиль, Б-г Всесильный наш, Б-г один". И сказано (Дворим 4:39): "и знай сегодня... что Б-г - Он Всесильный на небесах вверху и на земле внизу и нет другого". То есть: нет другой силы кроме Благословенного и Он сотворяет все миры и Он оживляет все миры и Он поддерживает их.</p>
			<p>И мы явно видели это при даровании Торы, как написано (Дворим 4:35): "тебе было показано знать, что Б-г - Он Всесильный, нет другого кроме Него". То есть: что Б-г, который сотворил все миры, Он же наблюдает и управляет ими вечно. И "Элоким" означает Наблюдающий и Управляющий и нет другой силы, великой или малой, кроме Него, благословенного.</p>
			<p></p>
        </header>
        <header level="1" type="seif" name="6">
            <p>Этого Всесильного мы должны любить полной любовью, так что вся другая любовь (любовь к себе, к жене, к детям, к имуществу) пропали бы перед этой любовью и были бы как ничто.</p>
            <p>И это то, что сказано (Дворим 6:5): "и люби Б-га Всесильного твоего всем сердцем твоим, и всей душой твоей и всем очень (меод) твоим". И "меод" означает что всё любимое тобой очень-очень должно пропасть по сравнению с любовью к Благословенному.</p>
            <p>А "всем сердцем твоим" толковали мудрецы, благословенной памяти так: двумя началами твоими, добрым началом и дурным началом. То есть, не думай что раз друное начало склоняет тебя нарушить желание Творца, то зачем же его сотворил Всевышний? Ведь на самом деле намерение дурного начала в том, чтобы ты не слушал его и не следовал за ним, и лишь Творец заставил его соблазнять тебя нарушить Его желание, чтобы ты своим выбором служил Б-гу а не будучи вынужденным. Так как это главная цель творения человека и этим человек сильнее ангела, как я писал в п. 1 (и так объясняет Зоар)</p>
			<p></p>
        </header>
        <header level="1" type="seif" name="7">
            <p>А в Сифри толковали так:</p>
			<p>"Раби Меир сказал: ведь сказано "и люби Б-га Всесильного твоего всем сердем твоим" - люби Его всем сердцем как Авраам авину, как сказано (Ишаяу 41:8): "Авраам, любящий меня" и сказано (Нехемья 9:8): "и нашёл сердце его верным передо Мной". "Всей душой твоей" - как Ицхак, когда его возложили на жертвенник. "Всем очень твоим" - будь благодарен ему как Яаков, как сказано (Брейшис 32:11): "умалился я от всех благ Твоих"".</p>
			<p>И ещё сказали там: ""и люби..." - сделай так, чтобы Его любили все творения, как Авраам отец твой, как сказано (Брейшис 12:5): "и души, которые сделали в Харане"". То есть, как Авраам, который любил Его сердцем и душой призывал людей верить в Б-га - так же делай ты, чтобы любили Его творения и приближай их к служению Благословенному.</p>
			<p>И ещё есть вариант текста в Сифри: "из сказанного "и люби" - не знаю как Его любить. Поэтому сказано "и будут слова эти, которые Я повелеваю тебе, на сердце твоём" - так ты узнаешь Того, Кто сказал и появился мир". То есть, размышляя над Торой неизбежно придёшь к любви (хинух)</p>
        </header>
        <header level="1" type="seif" name="8">
            <p>И так же повелено нам бояться Благословенного, как написано (Дворим 6:13): "Б-га Всесильного твоего бойся". И так пишет Рамбам в Книге заповедей, заповедь 4:</p>
            <p>"Должны мы укрепить в себе страх перед Ним, Превознесённым, и трепет перед ним. И не должны быть как отсупники, которые делают что хотят, но должны постоянно бояться наказания.  И про это сказано "Б-га Всесильного твоего бойся"". А в его великой книге в начале второй главы из законов Основ Торы пишет: "А как Его любить и бояться? Когда человек будет размышлять о Его великих деяниях и творениях и увидит в этом Его беспредельную мудрость - тут же человек полюбит и будет восхвалять Творца и возжелает великим желанием знать Б-га Великого, как сказал Давид "жаждет душа моя Всесильного, Б-га живого". И размышляя о тех же вещах - устрашится и затрепещет, и будет знать что он творение малое и низкое, легкомысленное и малознающее стоящее перед Тем, Чьё знание полноценно. Как сказал Давид (Теелим 8:4): "Когда вижу я небеса Твои, дело перстов Твоих... что (есть) человек, что Ты помнишь его?"</p>
            <p>И в книге заповедей объяснил он "простой страх", а тут оъяснил "страх от величия Всевышнего".</p>
            <p>И об этом учили мы в Сифри: "нет любви там где страх, и нет страха там где любовь. Но может быть такое у Всевышнего", см там. То есть, страх и любовь две противоположности, но если это страх от величия Всевышнего - тогда они могут быть вместе, так как от величия Благословенного будет и бояться Его и любить Его всем сердцем и всей душой.</p>
        </header>
        <header level="1" type="seif" name="9">
            <p>И повелено нам идти по путям его добрым и прямым, как сказано (Дварим 28:9): "и иди по путям Его", и сказано (Дварим 13:5): "за Б-гом Всесильным вашим идите", и сказано (Дварим 10:12): "идти по всем путям Его" - как он милостив, так и ты будь милостив <comment>Тут используются два слова: рахум и ханун. Есть несколько объяснений, чем они отличаются. Ибн Эзра (Шмот 34:6) говорит что рахум - как отец, который не даёт упасть, а ханун - помогает тем, кто упал. р. Бехайе говорит что рахум - ашгоха клолис, ханун - ашгоха протис. Сфорно: рахум - облегчает наказание тем, кто его заслужил, когда они вызвают к нему. ханун - даёт просимое даже тем, кто не достоин этого. Мальбим: рахамим вызываются разбитостью человека, ханина - тем что человек находит милость в глазах всевышнего. рахамим относятся к телу, а ханина - к душе</comment> (см Сота 14а) и надо быть подобным Ему своими добрыми действиями и прямыми качествами по возможности.</p>
			<p>И есть повеливающая заповедь прилепиться к мудрецам и ученикам их, чтобы учиться их поступкам, как сказано "и к Нему прилепись". А разве может человек прилепиться к Шхине, ведь она огонь пожирающий?! Но прилепись к мудрецам и их ученикам (Ктувот 111б). И пылись в пыли ног их <comment>Пиркей Авот 1:4. р. Бартанура даёт два объяснения: 1) иди за ними и пылись в той пыли, которую они поднимают 2) сиди у них в ногах, так как так раньше сидели ученики. Тиферет Исроэль: даже если тебе это доставит хлопоты (и как-бы придётся подметать после них)</comment>и пей с жадностью слова их. И сказано (Мишлей 13:20): "идущий с мудрецами помудреет". И сказано (Теелим 1:1): "счастлив человек, который не ходил в совет злодеев..."</p>
        </header>
        <header level="1" type="seif" name="10">
            <p>Пишет СМАК в повеливающей заповеди 17:</p>
			<p>"Повеливающая заповедь оправдывать суд за всё прозошедшее, как сказано (Дварим 8:5): "и знай с сердцем твоим, что как обучает человек сына своего, так Всесильный твой обучает тебя""</p>
			<p>И мы, сыны Израиля уставшие, без отдыха уже почти две тысячи лет, обязаны мы знать, что всё это на благо нам чтобы отчистить нас, как сказал пророк Захарья (13:9): "и очищу их, как очищают серебро, и испытаю их, как испытывают золото. Призовет он имя Мое, и Я отвечу ему, сказав: народ Мой он! и он скажет: Б-г Всесильный мой!". Это означает: надо верить полной верой что все страдания наши и переходы наши - не месть, не дай Б-г, а для того, чтобы отчистить нас. Ведь если бы не так, то не осталось бы от нас остатка за все эти сотни лет. И нет лучшего знака и великого чуда, чем то что мы существуем до сих пор, и это лишь потому что Благословенный присматривает за нами, не отвлекаясь ни на мгновение, как отец, присматривающий за сыном и обучающий его к добру. </p>
			<p>И доказательство этому: всё время изгнания "призовет он имя Мое, и Я отвечу ему", то есть, когда мы молимся Ему, Благословенному, Он отвечает нам в любое время страданий. "Сказав: народ Мой он! и он скажет..." - то есть, мы видим что всё это длительное время народ израиля идёт по пути Торы и заповедей и Он, Благословенный, зовёт нас "народ Мой", а мы зовём Его "Всесильный Израиля"</p>
        </header>
        <header level="1" type="seif" name="11">
            <p>Одна из основ веры - верить что наша Тора святая дана нам на Синае через Мойше рабейну. И если не хватает даже одной буквы - она посульна. И нет разницы между стихом (Дварим 6:4) "слушай Израиль" и стихом (Брейшис 36:12) "а Тимна была наложницей".</p>
			<p>И так же как Святой, благословен Он, жив и существует вечно, так же и Тора вечна, как мы говорим в "эмет веяцив": "Он существует и Имя Его существует... и слова Его живы и существующи, верны и желанны вечно...". И так же Малахи, последний пророк, сказал: "помни Тору Мойше раба моего..."</p>
        </header>
        <header level="1" type="seif" name="12">
            <p>Одна из основ веры - верить в устную Тору, как сказано (Дварим 17:11): "согласно Торе, которую укажут тебе..."</p>
			<p>И Святой, благословен Он, заключил союз с Израилем только ради устрой Торы, как сказано (Шмот 34:27): "ибо согласно словам этим заключил Я с тобой союз и с Израилем (Гитин 60а)"</p>
			<p>И устная Тора оживляет письменную Тору, ведь нет в ней [- письменной Торе] даже одной заповеди, которая была бы объяснена как надо её делать, и объясняет это устная Тора. И устаня Тора - это Мишна и Гемора, в которых объясняются детали заповедей. И всякий кто не признаёт устную Тору - нет у него доли во Всесильном Израиля.</p>
			<p></p>
        </header>
        <header level="1" type="seif" name="13">
            <p>Одна из основ веры - верить в награду в будущем мире, в наказание в геиноме, в приход Машиаха и в воскресение мёртвых.</p>
			<p>И так же из основ веры - исполнять заповеди не потому что разум обязывает к этому, как например заповеди между человеком и его ближним, а потому что Святой, благословен Он, повелел нам это делать. Поэтому сказано (Дварим 5) в последних 10 заповедях о шабате и уважении родителей: "как повелел тебе Б-г Всесильный твой". Поскольку и так согласны все, что надо человеку отдохнуть один день в неделю чтобы укрепиться и так же согласны все что надо уважать своих родителей, поэтому говорит Тора "соблюдай день субботний чтобы освятить его как повелел тебе Б-г Всесильный твой" и "уважай отца твоего и мать твою как повелел тебе Б-г Всесильный твои", чтобы подеркнуть что надо делать это не из-за того, что так указывает разум. А в первых десяти заповедях, которые были до греха золотого тельца, не надо было об этом говорить, так как все были на уровне ангелов, как написано (Теелим 82:6): "Я сказал - ангелы вы и сыны высшие все вы"</p>
			<p>Есть ещё основы веры, и РАМБАМ собрал их в 13 принципов, и они напечатаны в сидуре и известы всем. Однако на самом деле любая из 613 заповедей - основа веры и каждая буква в Торе - основа веры. И доказательство этому: если не хватает любой буквы в Торе - она не пригода. И так же в устрой Торе - отказывающийся принять любую вещь - он еретик (мин), как пишет РАМБАМ в начале главы 3 законов еретиков (הלכות ממרים): "тот кто не признаёт устную Тору - это еретичество", см там. И нет разницы не признаёт ли он всю устную Тору или её часть. И нет смысла говорить об этом подробнее, так как это известно всем, изучающим святую Тору нашу.</p>
			<p></p>
        </header>
        <header level="1" type="seif" name="14">
            <p>Вот что пишет р. Аарон аЛеви в Сефер аХинух (в предисловии):</p>
			<p>"Есть шесть заповедей, которые человек должен выполнять постоянно все дни жизни своей. И каждый момент, когда думаешь о них - выполняешь повеливающую заповедь:"</p>
			<p>1) верить что есть один Б-г в мире, Который создал такое великое творение. И Он был, есть и будет вечно. И Он вывел нас из Египта и дал нам Тору. И это включено в стих "Я, Б-г Всесильный твой, который вывел тебя из Египта..."</p>
			<p>2) верить что нет другого Б-га кроме Него, как сказано "не будет у тебя Всесильных других предо Мной", то есть что силы другой кроме Него нет</p>
			<p>3) знать, что Он один, как сказано "Б-г один" <comment>эта же заповедь называется "царство небес" ("надо тянуть далет столько времени, чтобы воцарить Его над семью небесами, землёй и четыремя сторонами света"). И укрепляет эту заповедь чтение Шма, тфилин и мезуза. В чём суть этой веры - есть спор. 1) знать что нет другого Творца, кроме Б-га; что Тот, Кто создал небеса и землю - Он единственный властвует на небесах и земле и 4 сторонах света (исключая мнение, что мир не управляется). И так же не верить что есть другой управляющий и нет никого, кто мог бы помешать Ему или не дать исполнить Его желание (Дварим 4:35, 4:39, 6:4; Эмунот веДеот 2:2; Шмот 2:20) 2) что Он один по своей сути. И не два их и не больше двух, а Он един и нет в мире подобного единства: это не как один который состоит из разных "единиц"; и не один как тело, которое делится на части; но так един, как нет другого единства в природе (Рамбам законы основ Торы 1:7, 1:1-4). И существование Его уникально, так как Он не зависит ни от чего, а другие зависят от Него.</comment></p>
			<p>4) любить Его, как сказано "и люби..."</p>
			<p>5) бояться Его, как сказано "Б-га Всесильного твоего бойся"</p>
			<p>6) не следовать за сердцем и глазами, как написано: "не следуйтсе за сердцем вашим и глазами вашими". "сердцем вашим" - это еретичество, "глазами вашими" - это разврат (конец первой главы Брохот)."</p>
			<p>До сих цитата. И имеется ввиду что не должен ты рассматривать еретические мысли. И если сами они к тебе приходят - надо отогнать их и отвлечься от них и укрепиться в Торе и страхе перед Б-гом и удалить глаза свои от всего, связанного с развратом. И если случайно попадётся тебе что-то такое на глаза - отвлечься и укрепиться....</p>
			<p></p>
        </header>
        <header level="1" type="seif" name="15">
            <p>Учили в Пиркей Авот (4:16): "р. Яаков говорил: "этот мир подобен коридору перед будущим миром. Приготовь себя в коридоре перед тем, как войти во дворец"". И это важная основа в жизни еврея: знать что мир этот это мир действия, а мир будущий - мир расплаты. И этот мир это ворота для входа в будущий мир. И потому должен быть человек внимателен, чтобы не потерять время впустую, так как время самое дорогое что есть и прошедший день уже не вернётся. И достаточно того, что необходимые занятия занимают большую часть времени, а дни жизни человеческой коротки и когда он достигает старости - видит что всё суета. И про это сказал Шломо (Коэлет 12:1): "И помни о своем Создателе с юных дней, пока не пришли худые дни, и не наступили годы, о которых скажешь: нет мне в них проку". И "худые дни" - это дни старости. И про них он говорит "нет мне в них проку", то есть во всех мирских делах. И тогда уже сам поймёшь истину, но сил уже не будет. И потому "помни о своём Создателе с юных дней" и отдай душу свою для святости Б-га. И я объясню это в <link_needed>Йоре Деа 157</link_needed> подробно с помощью Небес.</p>
			<p></p>
        </header>
        <header level="1" type="seif" name="16">
            <p>А в пятой главе Пиркей Авот (5:20) учим: "Иуда бен Тейма говорит: "будь дерзок как леопард, лёгок как орёл, быстр как олень, силён как лев исполняя волю Отца твоего небесного""</p>
			<p>Объясняет это р. Овадья из Бартануры: <strong>дерзок как леопард</strong> - не стесняйся спросить у учителя то, что ты не понял, так как стыдливый не может учиться. <strong>лёгок как орёл</strong> - повторять изученное и не уставать, как написано (Ишаяу 40:31) "поднимут крылья, как орлы, побегут и не устанут". <strong>быстр как олень</strong> - бежать за заповедями. <strong>могучь как лев</strong> - подчинить себе дурное начало чтобы не грешить.</p>
			<p>Тур объясняет так: <strong>дерзок как леопард</strong> - быть дерзким по отношению к насмешникам, и не преставать делать заповеди из-за насмешек. <strong>лёгок как орёл</strong>, который летает на небесах - так и ты легко отводи глаза чтобы не смотреть на дурное, так как с глаз начинается грех. <strong>быстр как олень</strong> - чтобы ноги твои бежали к добру. <strong>могучь как лев</strong> - в сердце, чтобы было крепкое сердце твоё в служении Всевышнему, <link_needed>см там</link_needed></p>
			<p>(И как мне кажется, дело в том, что человек состоит из 4 основ: огонь, дух, вода и земля. И <strong>дерзок как леопард</strong> - говорит про основу огня, который дерзок. <strong>лёгок как орёл</strong> - про основу духа, который лёгок. <strong>быстр как олень</strong> - про основу воды, которая бежит [течёт]. <strong>могучь как лев</strong> - про основу земли, которая крепка. И имеется ввиду, что надо использовать все 4 основы тела только для Творца Благословенного, а не для этого мира)</p>
        </header>
        <header level="1" type="seif" name="17">
            <p></p>
			<p></p>
        </header>
        <header level="1" type="seif" name="18">
            <p></p>
			<p></p>
        </header>
        <header level="1" type="seif" name="19">
            <p></p>
			<p></p>
        </header>
        <header level="1" type="seif" name="20">
            <p></p>
			<p></p>
        </header>
        <header level="1" type="seif" name="21">
            <p></p>
			<p></p>
        </header>
        <header level="1" type="seif" name="22">
            <p></p>
			<p></p>
        </header>
        <header level="1" type="seif" name="23">
            <p></p>
			<p></p>
        </header>
        <header level="1" type="seif" name="24">
            <p></p>
			<p></p>
        </header>
        <header level="1" type="seif" name="25">
            <p></p>
			<p></p>
        </header>
        <header level="1" type="seif" name="26">
            <p></p>
			<p></p>
        </header>
        <header level="1" type="seif" name="27">
            <p></p>
			<p></p>
        </header>
        <header level="1" type="seif" name="28">
            <p></p>
			<p></p>
        </header>
        <header level="1" type="seif" name="29">
            <p></p>
			<p></p>
        </header>
    </header>
</content>
