<?xml version="1.0" standalone="yes"?>
<content>
    <header type="chapter" name="2" level='0' vebouse_name='' text_link='https://he.wikisource.org/wiki/משנה_ערלה_ב'>
        <header type='mishna' level='1' name='1'>
            <p>
            </p>
        </header>
        <header type='mishna' level='1' name='2'>
            <p>
            </p>
        </header>
        <header type='mishna' level='1' name='3'>
            <p>
                <header type="ref" name="2:3">
					<p>Орла помогает битулировать килаим, а килаим битулировать орлу.</p>
					<p>Как это работает? Сеа орлы, которая упала в 200, а затем туда упала ещё сеа и ещё орла, или сеа и ещё килаим - это то как орла битулирует килаим, килаим - орлу и орла - орлу.</p>
				</header>
            </p>
        </header>
        <header type='mishna' level='1' name='4'>
            <p>[После того, как мы учили в предыдущих мишнах что трума битулируется в 101, а орла и килаей керем в 201, эта мишна учит нас, что это касается только не острых или не приправленных запретов. Но <term>давар хариф</term> запрещает в любом соотношении:]</p>
            <p>Всякий заквашивающий [своё тесто] или приправляющий [своё блюдо] при помощи [закваски или приправ] трумы, орлы или килаей керем - [всё блюдо] запрещено [не коэнам и трума не битулируется в пропорции 1:101 а орла и килаей керем в пропорции 1:201, так как закваска и приправы не битулируются в любом объёме].</p>
            <p>А дом Шамая говорят: "Так же и тумят [даже если их объём меньше яйца (см Хала 2:8)]."</p>
            <p>А дом Илеля говорят: "Не тумят, пока не будут объёмом с яйцо!"</p>
        </header>
        <header type='mishna' level='1' name='5'>
            <p>Достай из деревни Ясма был из учеников дома Шамая и сказал: "Слышал я от Шамая-старца, что говорил он: “Не тумит пока не будет объёмом с яйцо”". [И таков закон]</p>
        </header>
        <header type='mishna' level='1' name='6'>
			<header type='ref' name='Первая часть'>
				<p>На тему чего <link author='mishna' book='orlah' chapter='2' mishna='4'>сказали</link> что стоит устрожиться если заквасил или приправил трумой? В случае смеси одного вида. А в каких случаях иногда устрожаемся, а иногда облегчаем? В случае смеси разных видов. </p>
			</header>
			<header type='ref' name='Вторая часть'>
				<p>Например, закваска из пшеницы [трумы], которая упала в тесто пшеницы [обычной и это смесь одного вида] и этой закваски достаточно, чтобы заквасить [тесто] - не важно, есть ли в тесте 101 объём закваски, или нет - всё запрещено [не коэнам]. А если в тесте нет 101 объёма закваски, то не важно - достаточно ли закваски чтобы заквасить тесто или нет - запрещено [не коэнам]. [И аналогичный закон применяем к орле и килаей керем при соотношениии 1:201]</p>
			</header>
        </header>
        <header type='mishna' level='1' name='7'>
			<p>"А в каких случаях иногда устрожаемся, а иногда облегчаем? В случае смеси разных видов"</p>
            <p>Например, <term>грисин</term> [трумы], которые сварили с чечевицей и [бобов достаточно, чтобы их] вкус чувствовался [в чечевице] - не важно, есть ли в чечевице 101 против бобов или нет - запрещено [не коэнам]. Если вкуса не чувствуется - не важно, есть ли в чечевице 101 или нет - разрешено [так как мудрецы требовали соотношение 1:101 только в смесе одного вида. И такой же принцип работает в случае орлы и килаей керем].</p>
        </header>
    </header>
</content>