<?xml version="1.0" standalone="yes"?>
<content>
    <header level="0" type="siman" name="228" verbouse_name="Лечение в шабат">
        <header level="1" type="seif" name="1">
			<p>Любое лечение в шабат запрещено изза опасения что будут толочь лекарственные растения. Но всегда, если есть опасность - разрешено.</p>
			<p>Поэтому, любая внутренняя рана, то есть рана во внутренних органах (начиная от зубов и глубже) - делаем шабат буднями по умолчанию, даже если нет специалиста <comment>который бы сказал, что это опасно для жизни</comment> и сам больной ничего не говорит. Но если мы знаем, что эта рана не требует нарушать шабат - не нарушаем, тем более если врач говорит что это лечение не нужно <comment>делать именно в шабат</comment>. И так же из-за раны на тыльной стороне ладони или ноги делаем шабат буднями. Но из-за всех остальных ран не делаеим шабат буднями, пока нам не скажет больной или врач что это требуется.</p>
			<p>Греем воду для того, кто проглотил пиявку.</p>
			<p>Если человека укусила бешеная собака или ядовитое насекомое (даже если мы не уверены, ядовитое оно или нет) - делаем всё, что нужно для лечения и спасаем его.</p>
			<p>Тот, у кого болят зубы - готовим ему лекарство, так как это опасность для жизни. И греем для него воду как поить так и ????</p>
			<p>И не только этот шабат, но и другие шабаты отталкиваются. Например, если оценили что нужно лечение в течении восьми дней и в таком случае будет нарушено два шабата - не откладываем лечение на моцей шабат (чтобы нарушить только один шабат), но делаем всё сразу, хотя и придётся делать буднями два шабата.</p>
			<p>То, что нужно делать - делаем не ребёнком, кути или женщиной, но значимым евреев. И все, кто действуют в этом вопросе проворно - молодцы. Спасаем жизнь в шабат и не просим на это разрешение в суде.</p>
			<p>Всякий, кто спасает жизнь как можно быстрее - молодец, даже если при этом делается что-то ещё, например, вытаскиваем ребёнка из воды, хотя с ним достаём и рыбу. И так же в аналогичных случаях.</p>
			<p>Если больному нужно было мясо - не даём ему невейлу чтобы не делать шхиту в шабат, так как шабат для него как будни во всём, что ему нужно и потому нет причин кормить его невейлой.</p>
			<p><work_needed>Облегчаем дыхание в шабат. Лечим рану от меча, геморой, фурункул и горячую лихорадку.</work_needed></p>
			<p>Делаем шабат буднями при болезни глаза:</p>
			<quote author='talmud' book='avodah_zarah' daf="28b" ref="rosh_10_3" />
			<p>И так пишет Рамбам: "если болит оба глаза или в одном из них цир или текут слёзы из-за боли или сочится кровь или колет - во всех этих случаях это болезнь, опасная для жизни."</p>
			<p>Ожог на коже - делаем из-за него шабат буднями. И так же любые болезни, про которые врачи говорят, что они опасны для жизни, хотя это снаружи, на коже, делают шабат буднями по указанию врача. И так же если один врач говорит "нужно", а другой говорит что "не нужно" - делаем шабат буднями. И пишет РИ, что даже не требуется профессиональный врач, так как каждый человек в этих вопросах немного врач. И в случае возможной опасности для жизни - облечаем. И запрещено откладывать лечение чтобы спросить можно ли его проводить, как пишем в Ерушалми: <work_needed>тот кого спрашивают - позор, а тот кто спрашивает - проливает кровь, ведь написано: "и живи ими", а не умри ими.</work_needed></p>
			<p>Оценили врачи что нужен один финик и побежало десятеро и каждый принёс по одному - каждый свободен от наказания, даже если больной выздоровел от первого. Оценили что нужно два и нашли либо две ветки с одним фиником на каждой или одну ветку с тремя - режем ту, где три, хотя нужно только два, чтобы не увеличивать количество малахи.</p>
			<p>Все нужды больного у которого нет опасности - самоу делать нельзя, но можно попросить нееврея чтобы он сделал, так как нет у больного опасности для жизни, даже если есть опасность для органа. <comment>Во всех этих случаях, когда нет опасности для жизни</comment> не нарушаем запреты Торы, но нарушаем запреты мудрецов, даже если это связано с действием. Однако в случае если нет <comment>даже</comment> опасности для органа <link author='asher_ben_jehiel' book='rosh_avodah_zarah' chapter='2' siman='10'>сомневается мой господин, отец, РОШ</link> - можно ли нарушать запреты мудрецов, содержащие действия. Ведь может быть для него разрешили только амира ленохри, а запреты мудрецов, в которых есть действия разрешили только для больного с опасностью для органа. Но Рамбам пишет: "Больной, у которого нет опасности - делают для него всё при помощи нееврея. И если нужно что-то, что не является малахой - можно делать даже еврею <comment>то есть, можно нарушать даже запреты мудрецов</comment>. Поэтому поднимают уши, облегачают дыхание в шабат, фиксируют перелом и всё подобное этому". А Рамбан говорит, что есть разница: если это больной, у которого нет опасности - хоть и разрешили запреты мудрецов с действием, но это можно делать только бешинуй, а иначе - нельзя. Но если есть опасность для органа - можно даже запреты мудрецов с действием и без шинуя.</p>
			<p></p>
        </header>
	</header>
</content>