<?xml version="1.0" standalone="yes"?>
<content>
    <header level="0" type="dibur_amathil" name="Бати Легани">
		<summary>
			<p>Что такое икар шхина?</p>
			<p>Шхина - это начало раскрытия, поэтому есть своя шхина на каждом уровне.</p>
			<p>Но икар шхина - это уровень, который выше Ацилут и даже выше "до цимцума". Как так?</p>

			<p>*Ацмут</p>
			<p>*Свет</p>
			<p>-Суть света</p>
			<p>-Раскрытие света "для себя", корень совев</p>
			<p>-Раскрытие света "имеющее отношение к мирам", корень мемале // Это Шхина по отношению к Ацмут. Это и есть ИКАР ШХИНА</p>
			<p>*Цимцум аРишон</p>
			<p>*Кав // Это Шхина по отношению к (Ацмут) до цимцума</p>
			<p>*Ацилут</p>
			<p>*Малхут Ацилут в Ацилут</p>
			<p>*Малхут Ацилут в Брия (Атик Брии) // Это Шхина по отношению к Ацилут</p>
			<p>*Брия</p>

			<p>Итого:</p>
			<p>Икар Шхина (раскрытие света до цимцума) пребывала в тахтойним (матер. мире)</p>
			<p>И потому главный "уход" и "приход" это из/в материальный мир чреез грех Эц Адаат и Мойше</p>

			<p>Почему именно Мойше? Потому что он 7, а "все 7 любимые". Получается, что главное достоинство Мойше не в его выборе, желании, работе, а в том что он 7, хотя от него это и не зависело.</p>
			<p>Более того, 7 подчёркивает крутость 1, так как он лишь после него и завершает его работу</p>

			<p>(И на его месте мог быть любой (и даже рабыня может достичь уровня руах акодеш), и потому должен сказать каждый еврей - когда мои поступки.... но "на месте великих не стой")</p>

			<p>Цадиким иршу Арец (Ган эден) ваяшкену (так как машкиним и мамшихим) лоад (шохен ад) алея (бегилуй лемате)</p>

			<p>Мир создан из Ацмут и потому чувствует себя как существующий сам по себе и потому работа с ним через итапху и иткафью раскрывает Ацмут</p>

			<p>но ведь сейчас мы не видим привлекаемый свет? Он остаётся только в Ацилуте?? Дело в том, что этот свет лежит там лишь как в коробке и не раскрывается</p>

			<p>Хотя главное раскрытие в НИЖНИХ, всё же в основном это было в Храме</p>
			<p>Поэтому стены храма были из ацей шитим, чтобы показать что это достигается Итахой и Икафьей (Битуль выше таам водаат). И более того, раскрывается уровень даже выше чем до греха (ведь не ломают дом чтобы построить такой же)</p>

			<p>Затем приводит пример Аават Исроэль у Рабеим выше таам водаат. Зачем?</p>

			<p>К этому же приводит исталкут цадиким</p>

			<p>ЕЩЁ:</p>
			<p>Кадшейну - это пробуждение сверху до пробуждения снизу</p>
			<p>"Исталек" - не уходит, а раскрывается, но остаётся в аспекте "ромемут"</p>


			<p>СМ ТАК ЖЕ:</p>
			<p>Эйха 5670 стр 214</p>
			<p>Кодеш Исроэль 5666 стр 516+</p>
			<p>Вайдабер Элоким эт коль адворим оэле 5699 (основан на этом же майморе 5668)</p>
			<p>Ликутей Тора Пикудей 4 конец 4, 7б</p>
			<p>Игрет Кодеш Рашаб 4 стр 245</p>
			<p>Решимот Раяц (почему его дядя не говоил по русски, хотя хорошо его знал)</p>
			<p></p>
		</summary>
	</header>
</content> 