<?xml version="1.0" standalone="yes"?>
<content>
    <header level='0' type="chapter" name="1" verbouse_name="Озвучили правило">
		<header level='1' type="mishna" name="4">
			<daf number="100" name="10a">
				<p>[Мишна в Шабат (3:5) говорит, что даже если горшок с едой убрали с огня, то туда всё равно нельзя положить специи, чтобы не нарушить запрет варки. Тут Гемора обсуждает похожий случай:]</p>
				<header type='ref' name='А что если положили специи на дно?'>				
					<p>А что если положить специи на дно [посуды] и вылить на них [еду из горшка]?</p>
					<p>Раби Йона сказал: "Запрещено, так как струя [из кли ришон] такая же как и сам кли ришон".</p>
					<p>Раби Йона находит себе поддержку из <link author='mishna' book='zevachim' chapter='11' mishna='7'>этой [мишны]</link>:</p>
					<quote author='mishna' book='zevachim' chapter='11' mishna='7' ref='Начало 1'/>
					<p>[- такую посуду надо почистить и помыть. Таким образом мы видим, что раз струя из кли ришон передаёт вкус в медную посуду, значит она и варит специи в нём и потому равна самому кли ришон.]</p>
					<comment number='10a6'>
						<p>Таким образом: горшок, в котором было сварено мясо хатата, должен быть очищен от впитаного в него в процессе варки вкуса хатата. Аналогично, горшок в который перелили бульон, тоже впитывает вкус и тоже требует очищения.</p>
						<p><link_needed>Торат Коаним (Зав, 7:1, приводится в Звахим 95б и тут у РаШ Сирилио)</link_needed> учит это из Вакикра 6:21:</p>
						<quote author='tora' book='vayikra' chapter='6' posuk='21' />
						<p>из того, что написано "в котором... будет разбит" мы делаем вывод, что не важно <strong>как</strong> вкус хатата оказался в посуде - её надо всё равно разбить, то есть даже если вкус попал в стенки посуды не при самой варке, а при переливании туда бульона из кли ришон (<link_needed>см РаШИ к Звахим 95б на слова "таков текст"</link_needed>). И на самом деле в некоторых версиях Ерусалимского Талмуда приводится как раз эта брайта, а не Мишна из Звахим (<link_needed>см Тосафот Звахим 95б на слова "перелил". РОШ Шабат 3:16 и РаН Шабат 20а (исправленный поправками из Альфаса Старого). См однако Тосафот Шабат 42б на слова "но" и Псахим 40б на слова "илфас"</link_needed>)</p>
						<p></p>
						<p></p>
						<p></p>
					</comment>
				</header>
				<header type='ref' name='А что если положили специи на дно: спор раби Йоси и раби Йоси'>
					<p>Раби Йоси сказал: "Там говорится про глиняную посуду, которая впитывает [легко. Но посуда из другого материала не впитывает в таком случае вкус]. [И так же] специи [при этом] не сварены [так как струя из первого сосуда не варит. И лишь глиняная посуда является исключением.]"</p>
					<p>Раби Йоси бар раби Абун возразил: "Но ведь мы учили в брайте: “и так же медная посуда?” [То есть, если перелили из кли ришон бульон хатата в медную посуду - её надо очистить от впитанного в неё вкуса!] А разе медная посуда впитывает [легче, чем любая другая посуда]? [Значит, дело не в том, что медная посуда впитывает проще, а в том, что струя из первого сосуда имеет силу варить!]"</p>
				</header>
				<p>...</p>
				<p>Сказал раби Ханина брей дераби Илель: "Это спор  раби Йоны и раби Йоси"</p>
				<p></p>
			</daf>
			<daf number="105" name="10b">
				<p></p>
				<p></p>
			</daf>
		</header>
    </header>
</content>