<?xml version="1.0" standalone="yes"?>
<content>
    <header level="0" type="dibur_amathil" name="Маасей">
		<summary>
			<p>Мидьян - ссоры и споры</p>
			<p>Война с мидьяном - борьба с ссорами - мир и единство (на всех уровнях)</p>
			<p>Вплоть до итапхи (пленные мидьяне - стали добычей коэнов (людей мира))</p>
			<p>Происходит это благодаря Торе и потому завязано на Мойше</p>

			<p>НЕ ПОНЯТНО:</p>
			<p>1) Как именно Тора помогает привести мир и как тут действует Мойше?</p>
			<p></p>
		</summary>
	</header>
    <header level="0" type="dibur_amathil" name="Дварим">
		<summary>
			<p>Должны быть в твоих глазах как новые</p>
			<p>Если не получается:</p>
			<p>Цион (душа, знак выше) законом (алахой) будет выкуплена (за то, что не использвала весь свой потенциал, так как не рабоатет на уровен "таара и". И потому не указано откуда выкуплена)</p>
			<p>А пленные (тело, так как душа не может быть в изгнании) цдокой</p>
			<p></p>
			<p>Мишпат - алаха - Тора (так как алаха суть Торы) - безграничность - душа</p>
			<p>Цдака - заповеди (так как цдока как все заповеди) - ограниченность - тело</p>
			<p></p>
			<p>Шовея (пленные) от слова тшува, так как благодаря тшуве и происходит выход из плена</p>
			<p>Весь спуск ради подъёма</p>
			<p></p>
			<p>Через тшуву привлекается новый свет (и исправляется "быть как новые")</p>
			<p></p>
			<p>Через то что показывают Храм - душа видит и даёт силу (безграничную радость) телу</p>
			<p></p>
			<p>Тело в плено и его надо оттуда вывести - для этого нужны заповеди, которые соединяют его с Бгом. Тем более только ограниченные заповеди могут соединить ограниченное тело с Бгом. А вот так как душа бесконечна - её может содеинить и бесконечная Тора</p>
			<p></p>
			<p>И изучая это и распространяя источники...:</p>
			<p>Ор аТора Дварим 6 стр 2173+, 56+</p>
			<p>Ор Атора Нах на этот стих</p>
			<p>Циён бемишпат 5660</p>
			<p>5674 (эмшех 5672 ч1 564, 571???)</p>
			<p>5676 стр 137+</p>
			<p>мелукат ч1 стр 151+</p>
			<p>См Циён бемишпот 5741 где говорится наоборот, что пидьён - это целый выкуп, а швия - всего лишь вернуть</p>
			<p></p>
			<p></p>
		</summary>
	</header>
</content> 