<?xml version="1.0" standalone="yes"?>
<content>
	<header level="0" type="chapter" name="7" verbouse_name="7 кислева. Машиах">
		<header level="1" type="siman" name='1' verbouse_name="Бааль Шем Тов">
			<p>Каждый еврей должен исправить и подготовить ту часть Машиаха, которая имеет отношение к его душе.</p>
			<p>(Дополнения к Кетер Шем Тов, 179)</p>
		</header>
		<header level="1" type="siman" name='2' verbouse_name="Магид из Межерича">
			<p>"Сын Давида придёт только в том поколении, которое либо полностью право, либо полностью виновно". Известно, что Всевышний окружает все миры. И когда все полностью виновны и спустятся до самой низкой ступени - там они очень близки к благословенному Б-гу</p>
			<p>(Магид Дваров леЯаков, 508)</p>
		</header>
		<header level="1" type="siman" name='3' verbouse_name="Альтер Ребе">
			<p>Машиах называется учителем и царём.</p>
			<p>Учитель - так как своей хохмой и биной он будет обучать всех евреев смыслам Торы, "скрытой мудрости".</p>
			<p>Царь - у него останется скрытым аспект окружающий все еврейские души. Этот внеразумный аспект евреи не смогут принять. Это будет как указ царя.</p>
			<p>И потому Машиах придёт когда будет отвлечён даат (Санедрин 97а), так как корень Машиаха - царство, которое выше разума и даата.</p>
			<p>(Майморы Альтер Ребе - Невиим, стр. 4)</p>
		</header>
		<header level="1" type="siman" name='4' verbouse_name="Ребе Эмцои">
			<p>Известно, что Мойше и Машиах - это один уровень, как сказали мудрецы: «"Придёт добро" - это Мойше, "и примет добро" - это Машиах».</p>
			<p>Но благодаря Мойше "Тору заповедовал нам" - нам дано исправить древо познания добра и зла имено мудростью.... А через Машиаха раскроеются нам смыслы Торы и заповедей - как известно про "целуй меня поцелуями устр твоих" - в будущем.</p>
			<p>(Атерет Рош, врата Рош аШоно, стр. 48)</p>
		</header>
		<header level="1" type="siman" name='5' verbouse_name="Ребе Цемах Цедек">
			<p>И потому будет Машиах над ними царём, хотя они будут мудрецами и откроются им смыслы заповедей. Но не всё, что откроется ему. И потому он называется учитель и царь: так как раскроет евреям смыслы заповедей для понимания - учитель, а так как останется макиф для них - царь.</p>
			<p>(Дерех Мицвотеха, заповедь назначения царя, стр 111)</p>
		</header>
		<header level="1" type="siman" name='6' verbouse_name="Ребе Маараш">
			<p>"Вот, преуспевать будет раб Мой, поднимется, и вознесется, и возвысится чрезвычайно" - меод (чрезвычайно) - те же буквы, что адам. То есть, Машиах будет как Адам аРишон до греха. А очевидно что Адам до греха был очень велик. И Машиах поднимется до уровня Адама до греха.</p>
			<p>(Торат Шмуэль, 5626, стр 144)</p>
		</header>
		<header level="1" type="siman" name='7' verbouse_name="Ребе Рашаб">
			<p>Приход Машиаха зависит в большей мере от "распространения источников наружу". Так как "распространение источников" приводит к раскрытию света Машиаха бен Давида.</p>
			<p>(Ликутей Дибурим (на лашон акодеш), ч. 5, стр. 1205)</p>
		</header>
		<header level="1" type="siman" name='8' verbouse_name="Ребе Раяц">
			<p>Машиах отмечен удивительной скромностью. Хотя он будет предельно возвышен и будет учить Тору с праотцами и Мойше рабейну, он будет крайне скромен и будет учить Тору даже с простыми людьми.</p>
			<p>Поэтому Машиах называется в честь Давида, как сказано (Ехезкель 37:24): "и раб Мой, Давид, над ними". Ведь и в Давиде мы видим два этих качества: хотя он был царём Израиля, сказал про себя: "а я - бедняк и нищий" (Теилим 40:18)</p>
			<p>(5699, стр. 194)</p>
		</header>
		<header level="1" type="siman" name='9' verbouse_name="Ребе Рамам">
			<p>Назначение Давида царём Машиахом уже было, как сказано: "Нашёл я Давида, раба Моего, помазал его маслом святым". Нужно только принятие его царства народом. Полная и раскрытая связь между народом и царём.</p>
			<p>(Беседа главы Мишпатим-Шкалим 5751)</p>
		</header>
	</header>
</content>