<?xml version="1.0" standalone="yes"?>
<content>
	<header level="0" type="chapter" name="8" verbouse_name="8 кислева. Воспитание">
		<header level="1" type="siman" name='1' verbouse_name="Бааль Шем Тов">
			<p>До Авраама авину мир был во тьме - праведники не обучали людей своего поколения путям Бга и не просили милосердия к ним. И первым кто это начал делать - Авраам. Он начал обучать людей своего поколения путям служения Всевышнему, положил душу свою чтобы пробудить к ним б-жественное милосердие, вплоть до того, что и о злодеях и грешниках Содома и Аморы он молился и просил о милосердии к ним. Но при этом люди его поколения, включая Ишмаэля, называются "народом, подобным ослу".</p>
			<p>Однако евреи называны в массе своей "народ земли", народ, подобный земле. И как все топчат землю и Всевышний вложил в неё силу роста, чтобы из неё произрастали растения для питания всего живого, и в земле сокрыты золото, серебро и остальные драгоценности - так и евреи, которые как "как дольки граната пустые твои", что даже те, кто пусты от страха перед Б-гом, полны заповедями, как гранат. И они исполняют заповеди от всего сердца, с простой верой. И потому они называются "народ земли" - "ибо будете вы землей желанной"</p>
			<p>(Кетер Шем Тов, 98)</p>
		</header>
		<header level="1" type="siman" name='2' verbouse_name="Магид из Межерича">
			<p>"Начала плодов земли твоей приноси в Дом Бга Всесильного твоего" - жизнь человека делится на три этапа: 1) годы молодости, когда человек следует за своими желаниями 2) средние годы, когда уже нет такого удовольствия от этого мира 3) старость, когда удовольствий нет уже вообще.</p>
			<p>Причина этого в том, что в создании человека участвовало трое: отец, мать и Всевышний. И известно что у мужчины есть желание к женщине, так как есть в нём часть матери, женщины. А у женщины есть влечение к мужчине, так как есть в ней часть от отца, мужчины.</p>
			<p>... И так как есть три этих партнёра, поэтому в юности у человека множество страстей из-за части матери. В среднем возрасте доля матери в нём подходит к концу, но остаётся у него тяга к удовольствиям, так как есть в нём часть от отца. И получается что то, что человек в старости далёк от удовольствий - это не удивительно. Но если человек отстраняется от удовольствией в юности, когда в нём есть ещё доли матери и отца - вот это уровень. И это объяснение стиха "начао плодов земли твоей", то есть в юности "принеси в Дом Б-га Всесильного твоего. Не вари гди" - те же буквы что гид - "в молоке матери его", то есть частью матери отдались от удовольствий.</p>
			<p>(Ор аТора, 100)</p>
		</header>
		<header level="1" type="siman" name='3' verbouse_name="Альтер Ребе">
			<p>Идея освящения Храма - связанна со словом хинух, как "воспитывай юношу согласно пути его". Когда воспитываем ребёнка, чтобы он учился, не воспитывают его только учиться, так как это постоянная обязанность, но воспитывают его с добавлнием, дополнительным приближением или подарками. И так же было при освящении Мишкана и Храма - это было дополнением к постоянному служению.</p>
			<p>(Ликутей Тора, Дварим, 98б)</p>
		</header>
		<header level="1" type="siman" name='4' verbouse_name="Ребе Эмцои">
			<p>Когда ученик задаёт вопрос и просит чтобы ответили ему именно на его вопрос. Но из-за глубины понимания учителя - этот вопрос даже не возникает, и потому учитель не сможет ограничить себ чтобы ответить на уровне ученика. Но если учитель получает вопрос по своему уровню, тогда он ограничивает себя так чтобы ответить на уровне ученика.</p>
			<p>Так же и мы просим Б-га "ответть нам в день, когда мы взываем к Тебе" - в тот же день, когда Ты вспомнишь о нас - Он сжимает себя чтобы ответиь нам.</p>
			<p>(Атерет Рош, стр. 17)</p>
		</header>
		<header level="1" type="siman" name='5' verbouse_name="Ребе Цемах Цедек">
			<p>Он давал указание меламедам, которые занимались с его внуками, чтобы кроме обычных предметов, учили с ними объяснение слов молитвы. И раз в месяц проверял их.</p>
			<p>(Айом Йом, 8 тевета)</p>
		</header>
		<header level="1" type="siman" name='6' verbouse_name="Ребе Маараш">
			<p>По поводу стиха "воспитывай юношу" надо понять: в чём диея этого воспитания? Ответ на это можно получить из примера ребёнка, которого надо отвести в школу, чтобы он учил Тору. Его воспитывают тем, что взрослые ходят вместе с ним. Все любят его и дают ему подарки в соответствии с его возрастом. Из-за этого приближения и сопровождения в первый раз - на следующий день он уже идёт сам учить Тору.</p>
			<p>(Торат Шмуэль, 5637, стр. 174)</p>
		</header>
		<header level="1" type="siman" name='7' verbouse_name="Ребе Рашаб">
			<p>Точно так же как тфилин - это заповедь Торы, возложенная на каждого еврея, без разницы  - великий он человек или самый простой, так же обязанность на каждом еврее посвящать полчаса в день мыслям о воспитании своих детей. Чтобы сделать всё, что в его силах и даже более того, чтобы они шли по тому пути, как его воспитывают.</p>
			<p>(Айом Йом 22 тевета)</p>
		</header>
		<header level="1" type="siman" name='8' verbouse_name="Ребе Раяц">
			<p>Истинна в том, что вопрос воспитания детей - это зеница нашего ока, к этому вопросу должно быть обращено наше внимание и он должен стоять во главе других вопросов.</p>
			<p>Все знают, что от воспитания зависит вся суть еврея как еврея. И без сомнения хедер, талмуд Тора, ешива ктана и ешива гдола - это Храм для детей и молодёжи, а с ними - всей еврейской общины. И удел их - к религиозной жизни или смерти - зависит от священников, служащих в этом Храме - ученики ли они Шимона Цадика, или саддукеи.</p>
			<p>(Игерет Кодеш Раяца, ч. 7, стр. 155)</p>
		</header>
		<header level="1" type="siman" name='9' verbouse_name="Ребе">
			<p>Должно быть предельно очевидно, что самый высокий уровень - это те учреждения, которые были основаны и управляются моим учителем и тестем, адмуром, наси.</p>
			<p>(Из письма 3 элула 5721)</p>
		</header>
	</header>
</content>