<?xml version="1.0" standalone="yes"?>
<content>
	<header level="0" type="chapter" name="10" verbouse_name="10 кислева. День освобождения ребе Эмцои">
		<header level="1" type="siman" name='1' verbouse_name="Бааль Шем Тов">
			<p>У того, кто более велик, и более сильное дурное начало. Сказали мудрецы: "Сатан во имя Небес работает", так как когда Сатан видит, что праведник подчиняет его, а Бг получает от этого огромное удовольствие, Сатан становится ещё сильнее, а цадик ещё более старается и снова его одолевает. И про это сказали мудрецы: "Святой, благословен Он, назвал Яакова "Эль"" - "Эль" означает силу и мощь, как "и знатных (сильных) этой земли увел". И потому назвал "Эль", так как праведник называется могучим, потому что одолевает своё дурное начало. А в будущем, сказали мудрецы: "цадикам их дурное начало покажется как огромная гора" и тогда всем станет видна их мощь, как они одолели такое дурное начало.</p>
			<p>(Циват Рибаш, 138)</p>
		</header>
		<header level="1" type="siman" name='2' verbouse_name="Магид из Межерича">
			<p>В ответ на просьбу Альтер Ребе, чтобы у него родился сын: ""Чем удостоится сына? Гостями" (Теелим 119:9) - принимая гостей удостоишься, чтобы родился у тебя сын". Перед своим исталкутом он позвал Альтер Ребе и сказал, как проводить шолом зохор. После этого сказал ему:</p>
			<p>"Видение Овадьи" - служащий Б-гу видит. Сын родится у тебя и назовёшь его моим именем. И в ночь перед обрезанием - вспомни то, что я сказал тебе в эту ночь". [этот сын - ребе Эмцои]</p>
			<p>(Сефер Толдот, ребе Эмцои)</p>
		</header>
		<header level="1" type="siman" name='3' verbouse_name="Альтер Ребе">
			<p>"Поверьте мне, как я знаю рынки в Лядах, так и ему (ребе Эмцои) открыты пути на небесах: весь седер ишталшелут от самых верхних ступеней, до самых нижних. Работа его очень высока и я завидую ему, так как мне такое не доступно. Весь он полон высшей любовью и страхом и вообще не воспринимает внешнее. И чтобы такая работа раскрылась в теле, требуется очень высокая душа из скрытых миров" </p>
			<p>(Сипурим нойроим, издание Ерусалим, 53-54)</p>
		</header>
		<header level="1" type="siman" name='4' verbouse_name="Ребе Эмцои">
			<p>"Если бы у меня были все сокровища мира, я бы всё это отдал, чтобы аврехим, везде где бы это ни было, говорили о хасидусе"</p>
			<p>("Маасе авот" в книге "Мигдаль оз", 74)</p>
		</header>
		<header level="1" type="siman" name='5' verbouse_name="Ребе Цемах Цедек">
			<p>(Про исталкут ребе Эмцои)</p>
			<p>Такого исталкута, когда это просиходит во время произнесения Торы, не было со дня исталкута раби Шимона бар Йохая. (Бейт Раби)</p>
			<p>Если бы отрезали палец ребе Эмцои, то из него бы потёк хасидус...</p>
			<p>(Беседа ночь 10 силсева 5745, не проверенная)</p>
		</header>
		<header level="1" type="siman" name='6' verbouse_name="Ребе Маараш">
			<p>Ребе Эмцои писал для каждого типа хасидов - маскилим, ойвдим - отдельные майморы и книги. За исключением Шаар аИхуд и Шаарей Ора, которые общие для всех. Шаар аИхуд - это ключ к источнику хасидизма, а Шаарей Ора - алфавит хасидизма.</p>
			<p>(Айом йом, 15 адар шейни)</p>
		</header>
		<header level="1" type="siman" name='7' verbouse_name="Ребе Рашаб">
			<p>В 5654-5655 стало известно, что профессоры открыли в мозгу артерию, отвечающую за память и сосредоточенность. Брат ребе Рашаба, Рамам, рассказал об этом своему старшему брату, Рашабу, во время трапезы. Ребе Рашаб ничего не это не ответил.</p>
			<p>После биркат амаона он попросил всех немного подождать, вошёл в свою комнату и п принёс небольшую книгу с записями ребе Эмцои и показал всем 6-7 строк, говорящих об этой артерии. Ребе Эмцои пишет там, что есть артерия в мозгу, которая может двигаться вперёд/назад и она помогает памяти и сосредоточенности. Поэтому мы видим, что если человек хочет что-то вспомнить - он поднимает голову, а если хочет сосредоточиться - наклоняет. И добавил: "Ребе Эмцои знал это, потому что наверху, в верхнем человеке, это так. А значит так и в нижнем человеке."</p>
			<p>(Сипурей хасидим, Моадим, рассказ 410)</p>
			<p></p>
		</header>
		<header level="1" type="siman" name='8' verbouse_name="Ребе Раяц">
			<p>"Все дни жизни твоей - добавить дни Машиаха": всё, что есть сейчас в мире, в наше время, надо понять, как оно будет выглядеть в дни Машиаха. Все твои действия, которые ты делаешь в дни своей жизни должны быть для одной цели - привести дни Машиаха.</p>
			<p>(Беседа 5701 на святом языке, стр. 41)</p>
		</header>
		<header level="1" type="siman" name='9' verbouse_name="Ребе">
			<p>Известна история про ребе Эмцои (которую рассказывал мой учитель и тесть, адмур), что во время молитвы он вообще не шевелился, но при этом, из-за очень сосредосточенной молитвы, с краём его шраймла капал пот... Из этой истории видно, насколько мы должны "работать" во время молитвы, настолько напряжённо, чтобы из материального тела шёл пот.</p>
			<p>(Беседа 10 кислева 5748, не проверенная)</p>
		</header>
	</header>
</content>