<?xml version="1.0" standalone="yes"?>
<content>
	<header level="0" type="chapter" name="11" verbouse_name="11 кислева. Сефер Тора">
		<header level="1" type="siman" name='1' verbouse_name="Бааль Шем Тов">
			<p>Когда простой еврей говорит с полной верой и из глубины сердца, когда открывают арон кодеш "брих шмей..." - исполняет Всевышний его просьбу целиком или хотя бы частично.</p>
			<p>(Ликутей Дибурим 2, стр. 226)</p>
		</header>
		<header level="1" type="siman" name='2' verbouse_name="Магид из Межерича">
			<p>Дай Б-г, чтобы целовали Сефер Тору с той же любовью, с которой мой учитель (Бааль Шем Тов) целовал детей, ведя их в хедер, когда работал помощником меламеда.</p>
			<p>(Айом Йом, 16 таммуза)</p>
		</header>
		<header level="1" type="siman" name='3' verbouse_name="Альтер Ребе">
			<p>"Который дал нам Тору Свою" - и облачил в неё Своё желание и мудрость, единые с Сутью Благословенного предельным единством и это как будто Он дал Себя самого.</p>
			<p>(Танья, Ликутей Амарим, гл. 47)</p>
		</header>
		<header level="1" type="siman" name='4' verbouse_name="Ребе Эмцои">
			<p>Когда читают Тору произносят две брохи: перед чтением - "ашер бохар бану", после - "ашер нотан лану".</p>
			<p>Браха "который выбрал нас из всех народов" выражает идею Влияющего, который выбрал евреев и хочет дать им предвечную Тору, связанную с самой Сутью. После этого выбора и желания, каждая душа может читать эту Тору, как письменную, так и устную. И может каждый своей душой прилепиться к букве, связанной с корнем его души наверху, с сутью небесной Торы. После чтения, когда получил влияние для души от букв Торы, мы говорим броху "который дал нам", так как уже дал нам и мы приняли это. "И жизнь вечную насадил в нас" - даже работа быть принимающим "сосудом" для Торы, проистекает от Дающего, "насадил в нас".</p>
			<p>"Дающий Тору" - это завершение первой брохи выражает само влияние Торы. В последнем - выраажет, что Тора может быть воспринята принимающими.</p>
			<p>(Шаарей Ора, стр. 4)</p>
		</header>
		<header level="1" type="siman" name='5' verbouse_name="Ребе Цемах Цедек">
			<p>В дни своей юности я хотел проставить огласовки в книге Танья и разбить её на предложения. И когда я решил так поступить, в ту ночь приснилось мне что я учу законы написания Сефер Тора и спрашивают меня: "Сефер Тора написанная кошерно, но с огласовками и разбитая на стихи - кошерна или нет?" И после длительного обсуждения я решил что кошерна. И когда я проснулся, понял в чём был намёк.</p>
			<p>В тот же день я должен был быть у своего деда, адмура (ребе Эмцои) и когда я уже собирался уходить, он сказал мне: "Сефер Тора, в которой проставили огласовки и разделилил на стихи - посульна. Так как вся Сефер Тора - имена Бога в разных сочетаниях"</p>
			<p>(Игрет Койдеш Раяца, ч. 4, стр. 266)</p>
		</header>
		<header level="1" type="siman" name='6' verbouse_name="Ребе Маараш">
			<p>Когда открывают арон кодеш в синагоге, открывают в небесах мир ковчега завета Б-га, где находятся силы и месирут нефеш всех Сефер Тора, которые евреи писали во всех поколениях. И ангел Михоэль возглашает: "И Б-г в эйхале святом, молчи перед ним вся земля!" И когда еврей говорит в этот момоент из глубины сердца "брих шмей..." - просит ангел Михоэль милосердия и просьба его выполняется.</p>
			<p>(Ликутей Дибурим, ч. 2, ликут 13, буква 3)</p>
		</header>
		<header level="1" type="siman" name='7' verbouse_name="Ребе Рашаб">
			<p>Когда еврей поднимается к Торе - это поднятие всех частей его души: нефеш поднимается к Торе в духовном мире Асия; руах - поднимается к Торе в мире Йецира; нешама - поднимается к Торе в мире Брия; макиф хая - подинмается к Торе в мире Ацилут; макиф ехида - поднимается к Тое в малхут эйн соф, который выше Ацилута.</p>
			<p>(Беседы 5702 на лашон кодеш, стр. 73)</p>
		</header>
		<header level="1" type="siman" name='8' verbouse_name="Ребе Раяц">
			<p>Когда еврей поднимается к Торе в этом мире и говорит: "Благословие Б-га благословенного", то хотя он и не знает правильной каваны, ему отвечают во всех четырёх сторонах миров Ацилут, Брия, Ецира, Асия.</p>
			<p>(Ликутей Дибурим на святом языкке, ч. 1, стр 38)</p>
		</header>
		<header level="1" type="siman" name='9' verbouse_name="Ребе">
			<p>Поднятие к Торе - это притяжение дополнительной вечной жизненности святости... Как это подчёркивается в тексте благословения после поднятия к Торе: "и жизнь вечную насадил в нас" тем что "дал нам Тору истинную", так как истинная, беспрерывная жизнь возможно только со стороны святости ("Тора истинная"), которая бесконечна.</p>
			<p>Поэтому поднятие к Торе в шабат перед свадьбой - это придание силы жениху, чтобы был "дом вечный", поколения прямые, благословенные, дети и внуки, занимающиеся Торой, заповедями, так как именно так раскрывается бесконечная сила в творениях.</p>
			<p>(Беседа главы Хукат, 9 таммуза 5710)</p>
		</header>
	</header>
</content>