<?xml version="1.0" standalone="yes"?>
<content>
	<header level="0" type="chapter" name="15" verbouse_name="15 кислева. Аават Исроэль">
		<header level="1" type="siman" name='1' verbouse_name="Бааль Шем Тов">
			<p>Когда еврей вздыхает о бедах другого - разрывается железная преграда обвинителей. Радость еврея от радости другого принимается Б-гом как молитва раби Ишмоэля первосвященника в Святая Святых.</p>
			<p>(Айом Йом, ч.2, 28)</p>
		</header>
		<header level="1" type="siman" name='2' verbouse_name="Магид из Межерича">
			<p>"Увещивай свой народ": "увещевай" - когда ты хочешь увещивать человека за грех - увещивай его своими добрыми поступками, так что бы он сам почувствовал это увещивание. И тогда "не понесёшь за него греха" - не опозоришь его.</p>
			<p>(Ремозей Тора, Кдошим, 117)</p>
		</header>
		<header level="1" type="siman" name='3' verbouse_name="Альтер Ребе">
			<p>Поэтому, любимые мои, друзья мои, я убедительно прошу каждого из вас стараться от всего сердца, от всей души пробуждать в себе любовь к ближнему. Сказано: "Да не зародится в глубине сердца человека мысль о недостатках его ближнего". Пусть никогда не появятся в ваших сердцах такие мысли, а если это и случится - гоните их прочь подобно тому, как [ветер] разгоняет дым, - точно так же, как [вы отогнали бы] мысли о том, чтобы служить идолам. Ибо вред, наносимый грехом злословия, равносилен ущербу, [который наносят] идолопоклонство, кровосмешение и кровопролитие вместе взятые, - а если говорить [дурное о ближнем - великий грех, то плохо думать о нем - еще больший]. Ведь, как известно каждому разумному человеку, мысли больше, чем речь, влияют на нашу душу, возвышая ее или, до поры, принижая. И да пошлет вам мир и вечную жизнь Всевышний, Источник добра, благословив Свой народ, - как того желаю я, неизменно любящий вас всем сердцем, всей душой.</p>
			<p>(Танья, Игерет аКодеш, 22)</p>
		</header>
		<header level="1" type="siman" name='4' verbouse_name="Ребе Эмцои">
			<p>Споры могут привести к гибели духовной и материальной (כמה קשה המחלוקת, עד אבדון תאכל ממש ברוחניות ובגשמיות)</p>
			<p>(Игрет Кодеш Цемах Цедека, письмо 9)</p>
		</header>
		<header level="1" type="siman" name='5' verbouse_name="Ребе Цемах Цедек">
			<p>То что думают и делают для по настоящему любимого человека - это больше, чем делают для себя самого. Когда человек делает что-то для себя, он может склониться в ту или иную сторону (направо или налево), но для любимого человека - идут только по прямой.</p>
			<p>(Игрот Кодеш Раяца, т. 4, стр. 90)</p>
		</header>
		<header level="1" type="siman" name='6' verbouse_name="Ребе Маараш">
			<p>Принято считать что получение пидьёна это тяжёлое дело и это может делать только Ребе. На самом деле это доступно каждому еврею, если он будет хвалить другого. Но только по настоящему.</p>
			<p>Сотни ангелов ждут в Рош аШана того, чтобы еврей похвалил своего товарища. Ведь известно насколько Святой, благословен Он, любит хвалу евреев.</p>
			<p>(Сефер Сихот, 5714, стр. 5)</p>
		</header>
		<header level="1" type="siman" name='7' verbouse_name="Ребе Рашаб">
			<p>Тот кто любит своего товарища - всегда думает о нём, радуется любой его радости и грустит от любой его печали, не дай Б-г. Вплоть до того, что иногда чувствует его радость или грусть даже когда не знает о произошедшем из-за своей связи с ним.</p>
			<p>... И потому когда есть такая настоящая любовь, он постоянно ищет что ещё сделать для другого, думая что тем самым он удовлетворит свою жажду и желание, но от этого начинает жаждать ещё больше, как будто он тушит пожар бензином...</p>
			<p>(Торат Шалом, Сефер Сихот, 5668 Симхат Тора, 7)</p>
		</header>
		<header level="1" type="siman" name='8' verbouse_name="Ребе Раяц">
			<p>Хочу передать вам одну очень важную вещь: это время требует от каждого еврея исполнения заповеди аават исроэль к каждому еврею и еврейке. Надо оправдывать каждого еврея, запрещено чтобы были споры. Я не имею ввиду что не надо увещивать другого, но делать это надо с близостью...</p>
			<p>(Сефер аСихот 5704, стр. 76)</p>
		</header>
		<header level="1" type="siman" name='9' verbouse_name="Ребе">
			<p>Основная работа в галуте, во время пяток Машиаха, усилить нашу ответственность друг за друга, аават исроэль и ахдут исроэль. Очевидно тут не говорится про то что надо искать какие-то компромисы в вопросах Торы и заповедях. Наоборот, то что все евреи отвественны друг за друга, обязывает каждого отстранить другого от запрета и греха - "увещевай народ свой... люби ближнего своего как самого себя" [как вёл себя Аарон аКоэн, первосвященник: "люби мир и стремись к миру, люби творения и приближай их к Торе", а не приближай Тору к ним, не дай Б-г]. И чем больше будет аават исроэль - тем быстрее придёт Машиах.</p>
			<p>(Ликутей Сихот, т. 30, Ваигаш 1)</p>
		</header>
	</header>
</content>