<?xml version="1.0" standalone="yes"?>
<content>
    <header level="0" type="siman" name="81" verbouse_name="Всё происходящее от нечистого - нечисто (и произодное от живого, которое разрешено)" text_link='https://he.wikisource.org/wiki/ש%22ך_על_יורה_דעה_פא'>
        <header level="1" type="siman_katan" name="1">
			<p></p>
		</header>
        <header level="1" type="siman_katan" name="2">
			<p></p>
		</header>
        <header level="1" type="siman_katan" name="3">
			<p></p>
		</header>
        <header level="1" type="siman_katan" name="4">
			<p></p>
		</header>
        <header level="1" type="siman_katan" name="5">
			<p></p>
		</header>
        <header level="1" type="siman_katan" name="12">
			<p>В Талмуде учится из стиха что молоко разрешено и не запрещено из-за органа от живого. И первое мнение говорит, что это касается и меймей халав. [Что такое меймей халав?] После того, как сделали творог, варят оставшуюся жидкость (нисьювей дехалава) и твёрдая часть всплывает и остаётся просто вода - это и называется меймей халав, как далее в гл. 87.</p>
			<p>И хотя далее в гл. 87 пишет Тур и Мехабер что варящий в мей халав не нарушает запрет Торы, а раз так это не молоко. А если так - то почему это разрешено из-за органа от живого? Ведь стих разрешил только молоко?!</p>
			<p>Можно сказать, что именно с точки зрения мяса-с-молоком это не считается молоком, ведь стих сказал "не вари гди в молоке матери" - в том виде, как оно выходит из матери, вместе с "едой". Но с точки зрения всего остального это продложает считаться молоком. И так пишет РОШ.</p>
			<p>А мне видится, что даже если это не считается молоком вообще - это всё равно не проблема. Ведь разрешение от Писания на молоко нам нужно было, чтобы оно было разрешено, а не как мясо от живого, но после того, как Писание сказало нам, что молоко разрешено - сделай вывод что то, что написано "не ешь душу с мясом" (предупреждение есть огран от живого) - запрещено именно с мясом от живого, которое часть тела его, а раз так, то мей халав будет тем более разрешено.</p>
			<p></p>
		</header>
        <header level="1" type="siman_katan" name="13">
			<p>То есть меймей халав, но не мей халав и моча. И так объясняет БЙ в итоге. И пишет РОШ: "и не удивляйся что это может быть разрешено когда содержит "еду" но после отделения "еды" запрещено, ведь мы встречаем (выше, гл 67) про кровь органов, что когда она в мясе - разрешена, а когда отделена - запрещена". И в любом случае видится мне провести разницу: там разрешена пока не отделилась, но тут, где запрещена из-за органа от живого, если скажешь что меймей халав сами запрещены из-за оргнана от живого, раз так то и с едой они должны быть запрещены. А раз Тора разрешила молоко, хотя с ним примешаны меймей халав, значит и в отдельности меймей халав разрешены</p>
			<p></p>
			<p></p>
		</header>
        <header level="1" type="siman_katan" name="14">
			<p></p>
		</header>
	</header>
</content>