<?xml version="1.0" standalone="yes"?>
<content>
    <header level="0" type="siman" name="87" verbouse_name="К какому мясу применим закон мяса с молоком и что называется варкой">
        <header level="1" type="siman_katan" name="1">
			<p>То есть ИМРЕЙ БИНА, но не заквашенное или засоленное, так как это не «по типу варки»</p>
		</header>
        <header level="1" type="siman_katan" name="2">
			<p>ТУР (стр 179) и ИСУР ВЕЕЙТЕР АРОХ 30:5, и таково же мнение МЕХАБЕРА в параграфе 3 [стр 153], что от мяса птицы с молоком, [сваренных вместе и поэтому] запрещённых в пищу лишь по мудрецам, можно получать выгоду даже по мудрецам. И такого же мнения РАО в ХИНУХ, заповедь 113. И так же явно считает РАМБАМ в законах запрещённой пищи 9:4 [стр 101]. И так же он объяснил мишну в главе «всё мясо» (Хулин, 8:4), и так же объяснил РАВ АМАГИД его мнение, и так же понял РАШАЛЬ (ЯМ ШЕЛЬ ШЛОМО) (глава «всё мясо» стр 180 пункт 100), и так же поняли все остальные ахаройним мнение РАМБАМа.</p>
			<p>Но не так понял мнение РАМБАМа БАХ (стр 180, речь первая), который говорит, что мнение РАМБАМа, что от мяса птицы с молоком запрещено получать выгоду [по мудрецам] так же, как и запрещено его есть. (А то, что пишет (БАХ стр 179, на слова «а то, что пишет, что можно») «и сложно сказать, что «варить» значит «есть»…» - я уже ответил на это в своей книге (АРОХ АШАХ на слова «и то, что пишет РАМБАМ»), см там)).</p>
			<p>И так же [- что разрешено, не как БАХ] пишет МОРДЕХАЙ в главе «эйн маамидин» (Авойда Зора 247 (намёк?) 827-828), и ПРИМЕЧАНИЯ АШИРИ в последней главе Авойда Зора (30) от имени ОР ЗАРУА (часть 4, законы идолопоклонства, глава 286), что если заквасили или засолили, то можно получать выгоду. И так же пишет дальше МЕХАБЕР в главе 91:8. И это слова ЭЙГУР (1000:254), которые приводит БЙ там (стр 206, на слова «пишет ЭЙГУР»). И РАШАЛЬ спорит с этим, но его слова не обязывающие.</p>
		</header>
        <header level="1" type="siman_katan" name="3">
			<p>ТУР пишет (стр 179): «Но мясо чистого в молоке нечистого, или мясо нечистого в молоке чистого и мясо дикого животного или птицы даже в молоке чистого животного запрещены лишь по мудрецам и можно их варить и получать выгоду». И пишет на это БЙ (первое речение), что «мысль тут сформулирована не точно, так как то, что написано «запрещено лишь по мудрецам» это относится лишь к мясу дикого животного или птицы, но никак не к мясу нечистого в молоке чистого или наоборот, так как мы не встречаем нигде запрета мудрецов в таком случае из-за мяса с молоком. И кроме того, нет никакого смысла запрещать это по мудрецам, так как это уже запрещено по Торе из-за мяса нечистого или молока нечистого...» И поэтому тут он написал по другому и правильно поступил.</p>
            <p>Но вот БАХ (там, на слова «а то, что пишет «и не»») возражает на это и говорит, что ТУР хочет сказать, что всё же тут есть запрет по мудрецам из-за мяса с молоком. А разница, есть ли тут запрет из-за мяса с молоком или нет, будет в том, говорим ли мы ханан, так как он считает (дальше, глава 92, стр 213), что мы говорим это только в запрете мяса с молоком. И так же по отношению к закону «кусок, которым можно уважить», см там. И так же объясняет это ПРИША (ДРИША 2). И согласно этому, даже для нас, хотя мы считаем, что ханан есть во всех запретах, будет разница, есть ли тут запрет мяса с молоком, в случае, про который пишет РАМО в примечании в главе 92:4, см там.</p>
            <p>Но мне кажется, что это не верно, так как</p>
            <p>1. очевидно, что мы нигде не встречали такого запрета, и если бы он был, то хотя бы один пойсек написал бы об этом</p>
            <p>2. кроме того, из объяснения РАШИ (на слова «можно») и РАНа (42б на слова «мясо» (глава «всё мясо» Хулин, 113а в мишне)) ясно следует, что нет в этих случаях запрета мяса с молоком даже по мудрецам.</p> 
            <p>3. кроме того, нет никакого смысла запрещать эту смесь из-за мяса с молоком. Ведь в случае с мясом птицы есть смысл мудрецам запрещать [еду птицы с молоком], так как если бы ели мясо птицы с молоком, то могли бы придти к еде мяса животного с молоком, как пишет РАМБАМ там (законы запрещённой пищи 9:4). Но какой смысл запрещать мясо чистого животного с молоком нечистого или наоборот из-за мяса с молоком, ведь и без этого запрета нет никакого смысла опасаться [что увидя как эту смесь едят придут к тому, чтобы есть запрещённое по Торе мясо с молоком], так как эта смесь и так запрещена из-за нечистого молока или мяса [и есть её никто не будет].</p>
            <p>И мне кажется, что это и имел ввиду БЙ, когда говорил, что «нет никакого смысла запрещать...» [- то есть, нет причины для запрета], а не как цитирует его БАХ что «вот уже запрещено в еду по Торе и нет нужды вводить запрет» из чего БАХ решил, что по мнению БЙ нет никакой разницы, запрещено ли это из-за мяса с молоком или нет, ведь и так эта смесь уже запрещена по Торе. На что БАХ отвечает, что разница есть. Но на самом деле БЙ имел ввиду то, что я объяснил.</p>
            <p>И таков закон, тем более что «кусок, которым можно уважить» сам по себе является запретом по мудрецам [и тогда получается, что по мнению БАХа мудрецы ввели запрет мяса с молоком для некошерного мяса и кошерного молока чтобы добавить ещё один запет мудрецов - «кусок, которым можно уважить», практически гзейра на гзейру, что обычно мудрецы не делают], как написано дальше, в начале главы 110 (в БЙ). Да и ДРИША пишет в конце «но всё же странно, ведь мы нигде не находим, что в случае нечистого мяса или молока есть запрет мяса с молоком по мудрецам, и оно становится ханан по мудрецам».</p>
		</header>
        <header level="1" type="siman_katan" name="4">
			<p>Мнение МЕХАБЕРа, что мясо дикого животного и птицы с молоком запрещено в пищу, даже если их сварили, лишь по мудрецам и разрешено их варить и получать из этого выгоду.</p>
            <p>А РАШАЛЬ (ЯМ ШЕЛЬ ШЛОМО, Хулин 8:100, МАХАНОТ ВЕАТЕРОТ ШЛОМО 85:4) и БАХ (стр 180) положились на слова МААРАЙ в примечаниях ШААРЕЙ ДУРА 76:4 (на слова «но»), который пишет, что «тяжело облегчить против ТОЙСФОЙС (Хулин 104б, на слова «и птицу»)». Поэтому они постановили, что мясо дикого животного  птицы с молоком запрещено по Торе.</p>
            <p>И в своей книге (АРОАХ АШАХ на слова «и то, что постановляет») я поддержал слова говорящих, что это по мудрецам, приведя доказательства из Талмуда, и что таково же мнение многих законоучителей. И даже МААРАЙ сказал лишь, что тяжело облегчить против ТОЙСФОЙС и есть сыр против мяса птицы сразу, но он согласен, что по закону мясо птицы с молоком запрещено по мудрецам, ведь он сам пишет в ПРИМЕЧАНИЯХ ШААРЕЙ ДУРА (70:2), что яйца можно есть с молоком, так как раз мясо птицы с молоком по мудрецам, то в этом вопросе мудрецы облегчили (И так же пишет РАИБ НОСОН ШАПИРО в МУВА ШААРИМ (на примечания) в главе 70 там, что МААРАЙ считает как БААЛЬ АЛОХОТ ГДОЛОТ 77, стр 212, см там). И хотя ТОЙСФОЙС поставили закон еды сыра после мяса птицы от того, запрещено ли это по Торе или по мудрецам, тем не менее это не обязательно, как я писал там. И даже из самих слов ТОЙСФОЙС следует, что вовсе не обязательно говорить так, а они лишь хотели объяснить устоявшийся обычай, см там.</p>
            <p>И на самом деле, можно дать другое объяснение, что даже хотя мы и считаем, что мясо  птицы с молоком запрещено лишь по мудрецам, тем не менее запрещено есть сразу после него сыр, как написано в начале главы 89. А то, что учил Агра (Хулин 104б) «птица и сыр едятся беапикорон» объясняется как РАМБАМ (законы запрещённой пищи 9:27) и его комментарторы и приводит БЙ в 89, что имеется ввиду сначала сыр, а затем птица. И ещё, можно провести несколько различий/объяснений. И вот пишет РАМБАМ в конце главы 2 законов отступников (закон 9), что тот, кто говорит, что птица и молоко запрещены по Торе нарушает баль тосиф, см там.</p>
		</header>
        <header level="1" type="siman_katan" name="5">
			<p>Так пишет АТЕРЕС ЗААВ (ЛЕВУШ 3): «в любом случае не стоит есть рыбу с молоком из-за опасности, как объясняется в ОХ 173». И на самом деле он следует за БЙ (стр 181 на слова «рыбы»), который так пишет. Но это ошибка, так как там говорится про рыбу с мясом, что в этом есть опасность, но про молоко мы не слышали такого и не видели, и каждый день варят и едят рыбу с молоком. И так же ДАРКЕЙ МОЙШЕ (4) возражает БЙ, и так в книге БЕЕР ШЕВА лист 100 (ШуТ 35) и другие ахаройним. Да и из Талмуда (Псохим) глава «как жарят (76б)» явно следует, что нет в этом опасности, см там, и это очевидно.</p>
		</header>
        <header level="1" type="siman_katan" name="6">
			<p>То есть, это не похоже на кровь рыб, про которую говорится в конце главы 66, которая разрешена [в пищу] полностю и тем не менее, если собрали её в сосуд — запрещено [её пить] из-за маарис айна если не положили в неё чешуи, чтобы было заметно, что это кровь рыбы. [И разница между нашим случаем и законом о рыбьей крови в том, что] кровь [животного] запрещена по Торе и тот, кто увидит как человек пьёт рыбью кровь скажет, что он пьёт кровь животного, которая запрещена по Торе. А вот птица с молоком животного запрещены лишь по мудрецам и поэтому нет причин опасаться маарис айна. И поэтому [когда можно придти к выводу, что едят] мясо животного с молоком, которые запрещены по Торе — надо положить рядом миндаль [в случае миндальным молоком], чтобы наблюдатель не решил, что это молоко животного. И так же пишет ТОРАС ХАТАС в конце правила 62.</p> 
            <p>Но раз так, надо сказать, что [РАМО] говорит про варку, ведь если не варят, то даже [если просто положили] мясо животного [в обычное молоко] — это не запрещено по Торе, [и тогда тут дважды по мудрецам: молоко не животного и не варят] и тогда не надо класть рядом миндаль. И так же видно из ТОРАС ХАТАС.</p>
            <p>Но РАШАЛЬ в главе «коль абасар» пункт 52 учит из этого, что «кровь рыбы в Пурим и, подобное этому, есть мясо петуха с миндальным молоком — запрещено, если не положили рядом внутрь [рядом или внуть, и так же пишет РАШАЛЬ в начале пункта - ПРИМЕЧАНИЯ] миндаль для знака. И в особенности в случае с мясом птицы, чтобы не решили по ошибке, что мясо птицы с молоком [животного] разрешены даже по мудрецам, как считал раби Йоси Аглили».</p>
            <p>И так же согласились ахаройним и так же считаю я (и потом мне попалась в руки книга БЕЕР ШЕВА (17) и я обнаружил, что он считает так же). Ведь мы же видим, что даже в запретах мудрецов мы опасаемся маарис айна во многих случаях, как например закон из Талмуда, глава «в чём животное» (Шабат 54б), [где говорится, что осёл не может выходить] с колокольчиком, даже если он заткнут, потому что [хозяин осла]  в таком случае выглядит как будто ведёт его на рынок [чтобы продать]», то есть из-за маарис айна, как это следует из главы «в чём женщина» (конец листа 64б) и с этим согласны все пойским, как объясняется это в Орах Хаим 305. [И запрещно это из-за маарис айна]  хотя сама по себе торговля запрещена лишь по мудрецам, как написано в ОХ (главы 306 и 307) и в Хойшен Мишпот, конец главы 235. И так же доказывается в ТОЙСФОЙС в Ксубойс глава «не смотря на» (71) на слова «мемахн???», что даже в запретах мудрецов опасаемся мы маарис айна. И так же следует из многих мест.</p>
		</header>
        <header level="1" type="siman_katan" name="7">
			<p>По мнению РАМО, который делает из этого [закона] вывод по принципу «тем более», надо как-то согласовать это с тем, что пишут ТУР и МЕХАБЕР в пункте 3, что [мясо некошерного животного и молоко кошерного] можно варить [, а тут вдруг РАМО приходит к выводу, что это запрещено из-за маарис айна] и получать выгоду и это же говорит мишна в главе «всякое мясо» (113а) и согласны с этим все пойским. [И тогда можно сказать, что РАМО] имеет ввиду, что там [в пункте 3] говорится про то, как по закону, и не говорится про маарис айн.</p>
            <p>[А какая разница почему это запрещено: само по себе или из-за маарис айна?] Разница будет в случаях, когда мы не опасаемся маарис айна:</p>
            <p>1. например, для лечения и в подобных ситуациях, как пишет РАШАЛЬ в главе "всякое мясо" 102 про “молоко женщины [с мясом], которое можно использовать для лечения даже если больному не угрожает опасность, так как они запрещены только из-за маарис айна»</p>
            <p>2. или же в других ситуациях, когда нет проблемы с маарис айном</p>
            <p>Таким образом мы устаканили то, что ТОРАС ХАТАС (62:8) оставил под вопросом слова РАШБА (ШуТ ч3 257).</p>
            <p>Однако из слов пойским, которые просто пишут «можно варить» следует, что даже маарис айна тут нет. И так же видно из слов РАШАЛЬ в главе «всякое мясо» (100). И так же видится мнение МЕХАБЕРА, раз он не пишет про молоко нечистого животного, что запрещено варить его [с мясом] из-за маарис айна. И поэтому видится мне очевидным, что в случае с мясом некошерного животного, что раз один из них [мясо или молоко] сами по себе запрещены в пищу, очевидно что при варке нет запрета маарис айна, так как может быть, что он варит для лечения или других целей. [А почему же тогда МЕХАБЕР пишет «запрещено варить» из чего РАМО делает свой вывод?] А это «варить» означает «есть» [то есть, по мнению МЕХАБЕРа запрещено «есть мясо с молоком женщины» а не «варить мясо с молоком женщины»], подобно тому, как МАХАБЕР пишет в пункте 5 про яйца, где очевидно что под словом «варить» имеется ввиду «есть».  И похожие замены «есть» на «варить» мы встречаем и в Письменной Торе, и в Мишне. И именно в этих случаях [- когда говорится про еду,] есть проблема с маарис айном.</p>
            <p>И очевидно что и сам РАМО так считает, ведь он сам пишет, что даже в случае с мясом кошерного животного с миндальным молоком надо класть миндаль только если они были сварены [см примечания], как я писал в предыдущем пункте [см второй абзац]. А раз так [, раз надо класть миндаль в случае варёного мяса с миндальным молоком], то как же их вместе сварили [если надо было класть миндаль ещё и при варке, как мы поняли РАМО тут — куда же миндаль тогда делся перед едой?]. И тяжело поверить, что во время варки миндаль лежал [, а перед едой куда-то делся]. А раз так, очевидно, что во время варки в принципе нет маарис айна. А раз так, то то, что пишет тут МЕХАБЕР, что запрещено варить мясо в женском молоке — имеется ввиду, что запрещено есть. А раз так, [то и вывод РАМО тоже не верен] и мясо некошерного животнго с молоком кошерного животного и наоборот — так как не для еды варит, ведь они запрещены в пищу из-за некошерного мяса или молока — нет тут маарис айна, как я сказал выше. И это же хорошо отвечает на вопрос ТОРАС ХАТАС к РАШБА.</p>
            <p>Или же, в случае с мясом некошерного животного нет опасения маарис айна, так как по внешнему виду заметно, что это мясо некошерного животного. И то же про молоко некошрного животного, как говорится в Геморе Авойда Зора (35б): «молоко кошерного — белое, некошерного — жёлтое». А вот по женскому молоку и миндальному молоку не заметно [, что это не молоко животного] и поэтому есть запрет из-за маарис айна. И это тоже хорошо объясняет слова РАШБА. Но первое объяснение — основное.</p>
		</header>
        <header level="1" type="siman_katan" name="8">
			<p>он следует своему мнению в парагафе 3. Но согласно тому что написано в комментарии 6 - даже в птице стоит опасаться. И поэтому РАШБА и Мехабер это не уточнили, так как нет разницы между животным и птицей в этом.</p>
		</header>
        <header level="1" type="siman_katan" name="9">
			<p>А то, что говорилось выше, 86:4, что если ударил курицу по хвосту и она выкинула яйца, то эти яйца запрещены из-за эвер мин ахай, если в них видны жилы, хотя и есть в них желток и белок, а значит, [когда яйца с жилами — ] они считаются как часть курицы [так почему же тут они тогда не считаются мясом курицы, а считаются как яйца — парве]? Дело в том, что</p>
            <p>1. когда говорится про запрет мяса птицы с молоком, то раз этот запрет лишь по мудерцам — облегчили [и сказали, что такие яйца не как курица и можно есть их с молоком] [То есть, там где запрет Торы (эвер мин ахай) — устрожились и запретили. Там где запрет мудрецов — яйца курицы с молоком — облегчили и разрешили]</p>
            <p>2. или же, так как каждый из компонентов [яйца и молоко] сами по себе разрешены (и так пишут ахаройним, и это отличие упоминается в ТОЙСФОЙС (Хулин 58а на слова «и равны») и в пойским и в РАШБА (Хулин 58а)) Поэтому есть разница между тем случаем, где они запрещены в пищу (выше, 86:3) и нашим, где эти яйца разрешены [То есть, там — вопрос можно ли вообще это в еду — устрожися и запретим, тут- знаем, что разрешено, вопрос лишь в том, можно ли смесь - разрешаем]</p> 
            <p>3. а мне видится, что и без этих объяснений нет тут вопроса, и в случае с «ударили курицу по спине», хотя это и не будет мясом, но будет эвере мин ахай. Ведь даже молоко было бы запрещено как эвер мин ахай, если бы не сказал нам стих (Шмот 3:8) [что молоко разрешено]: «земля, текущая молоком  и мёдом». [А раз так, то эти эвер мин ахай и мясо с молоком — никак не связанные законы], как говорилось выше, 81:12. А раз так, то про молоко сказала нам Тора, что оно разрешено, так как оно ни к чему не присоеденино и не отделялось от мяса, в отличие от яиц, которые были присоеденены, и которые поэтому запрещны. И более того мы видим, что есть запрещающие даже мей халав из-за эвер мин ахай, как скаано выше 81:5. И пусть даже мы с этим мнением не согласны по причинам, объяснённым там, но яйца с жилами по всем мнениям являются эвер мин ахай. И ещё пишет РАБЕЙНУ ТАМ, чо даже снесённые яйца были бы запрещены из-за эвер мин ахай, если бы Тора не сказала, что можно [есть яйца], как пишут ШААРИМ 64 и другие пойским. А раз так, то когда яйца с жилами — раз Тора про них не говорила — они запрещены как эвер мин ахай [что не делает их мясом] .</p>
		</header>
        <header level="1" type="siman_katan" name="10">
			<p>Значит, что даже если не переплетены, если есть только желток [яйцо] считается как само мясо, как это пишет <link_needed>РАШБА</link_needed>.</p>
			<p>И <link_needed>в книге своей</link_needed> я говорил об этом подробно и пришёл к выводу что изначально нельзя есть такие яйца с молоком даже если у них есть желток, белок и мягкая скорлупа, даже если не они не покрыты жилами, согласно мнению <link_needed>РАШБАМ, Мордехи и аАгуда первая глава Бейца и Шиурим 70 и Исур вееЙТЕР аРОХ И маараи В ПРИМЕЧАНИЯХ шААРЕЙ дУРА</link_needed>, но постфактум если сварили их с молоком похоже что можно [есть их].</p>
			<p>Но если они переплетены жилами даже постфактум запрещено [есть их с молоком] так как <link_needed>Бааль Алахот Гдолог лист 35д</link_needed> постановляет как р. Яаков и так это во всех вариантах <link_needed>РИФа</link_needed> что пеерд нами в первой главе Бейца, и так пишет <link_needed>Шилтей Гиборим глава всякое мясо 715а от имени РИФа</link_needed> и таково же мнение <link_needed>РАНа</link_needed> если не трогать? <link_needed>его слова в главе коль абасар</link_needed>. И таково мнение <link_needed>р. Йона что приводит в Орхот Хаим и в Коль Бо начало главы 106</link_needed>. И так же считает <link_needed>РАШБАМа и тех кто с ним упоминаем</link_needed>, что алоха как р. Яков, ведь если не так, то невозможно утрясти сугию первой главы Бейца по их словам. И так пишет <link_needed>Агуда глава эйлу тейфот глава 62 явно</link_needed>, и так же <link_needed>Ерушалми</link_needed> постановялет открыто как р. Яков и так следует немного из нашего Талмуда, что в двух вариантах пытаются устаканить брайту по его мнению, и не как <link_needed>Шилтей Гиборим там</link_needed>, который оставил под вопросом то, что РИФ постановляет как р. Яков. И так же <link_needed>бейс йосеф</link_needed> и другие ахаройним писали что все пойским постановили как Тана Кама и это не так, как я писал(?).</p>
			<p>И уже доказал я что "готовые" - это когда у них завершились желток и белок. И думаю я, что те, у которых скорлупа ещё мягкая и они покрыты жилами, то они запрещены даже постфактум, а если не покрыты жилами - разрешены. Но те маленькие [яйца], у которых завершён ещё только желток, даже если не покрыты жилами - запрещены даже постфактум и они как мясо птицы. И так же постановил в <link_needed>Торас хатас клал 70</link_needed> но [он] не делает разницу между покрытыми жилами и нет. И следует из слов его, что те у которых есть желток и белок даже если покрыты жилами - разрешены постфактум. Но главное мнение - как я писал. И так же стоит понять почему он тут ничего не поправил</p>
			<p>Однако видится мне, что даже если завершён только желток и они в жилах - можно облегчить в случае большого убытка и т.п., так как достойны <link_needed>Раши, Тойсфойс, Рош, Тур и р. Ерухам</link_needed> положиться на них в этом случае.</p>
			<p>Так же видится мне, что по их мнению "покрытые жилами" - это те небольшие яйца у которых есть только желток, которые покрыты жилами и прикреплены к мясу подзвоночника, а не как пишет <link_needed>Бейс Йосеф</link_needed>, что по мнению Тура от имени Раши они отделены от позвоночника и есть у них шуркей сумкей(?) и за ним следует <link_needed>Атерес заав</link_needed>. Но сам Раши так не объясняет ни по первому ни по второму варианту в Талмуде - значит он не считает так, как понял его Бейс Йосеф, как я объяснил. И так же слова <link_needed>Мааршаля глава "коль абасар" 2</link_needed> очень удивительны на этот счёт и противоречат тому что он сам написал в <link_needed>первой главе Бейца 19 см там</link_needed>.</p>
			<p>И всё это по закону, но <link_needed>Маарай</link_needed> пишет "и как кажется мне что у женщин принято запрещать даже полностью готовые яйца и даже если их скорлупа твёрдая", см там. И следуют за ним <link_needed>Мааршаль, Торас хатас</link_needed>, однако следует из слов <link_needed>Маарай</link_needed> что это лишь устрожение, и потому если нет такого обычая в этом месте - не стоит его опасаться. А <link_needed>Бах</link_needed> пытался найти причину обычая по закону, но слова его не ясны, см там.</p>
			<p></p>
			<p></p>
		</header>
        <header level="1" type="siman_katan" name="11">
			<p>ак же пишет АТЕРЕС ЗААВ (там же), но это не правильно, так как варить очевидно разрешено, ведь даже саму птицу можно варить [с молоком] даже по мудрецам, как объясняется выше в п.3 (стр 164), но под «варить» тут имеется ввиду «есть». А закон засолки яиц, которые нашли в курице, объяснялся выше, 75:1 (п.12), см там.</p>
		</header>
        <header level="1" type="siman_katan" name="12">
			<p>Даже если они ещё прикреплены к «лозе». Так это в АРЦОТ ХАИМ. И следует оттуда, что это даже если у них завершён только желток и они ещё присоеденены к «лозе» - можно есть сразу после них сыр или молоко, смотри там. А «присоеденены к «лозе»» объясняет РАШИ — присоеденены к мясу позвоночника</p>
		</header>
        <header level="1" type="siman_katan" name="13">
			<p>Но запрет [по мудерцам] всё же есть. И так же с молоком мёртвого — есть заперт, как сказано дальше, 90:1 про вымя, и как пишет РАМО в примечании далее. И так же во всех [перечисленных тут случаях] видится что есть всё же запрет, даже с молоком самца. А то, что пишет РАМО в примечании «молоко мужское не называется молоком» - будет объяснено в ШАХ-15</p>
		</header>
        <header level="1" type="siman_katan" name="14">
			<p>То есть, молоко, которое вышло из неё после смерти, не важно, умерла ли она сама или была зарезана*, как сказано дальше в 90:1 про вымя (стр 211)</p>
		</header>
        <header level="1" type="siman_katan" name="15">
			<p>так пишет РАМБАМ. И получается что он считает что из-за мяса-с-молоком не бьют за еду, но из-за крови бьют за еду, хотя и варёная, так как считает он, что кровь, которую сварили - всё равно нарушается запрет когда её едят.</p>
			<p>Однако мы считаем что варёная кровь или солёная - запрещены лишь по мудрецам и как это написано в гл 69 комментарий 39 и в других местах.</p>
			<p></p>
			<p></p>
		</header>
        <header level="1" type="siman_katan" name="16">
			<p>Получается, что раз не называется молоком - нет тут даже запрета по мудрецам. А в Исур веЭйтер там пишет что это не лучше молока женщины. И из слов Магид Мишне гл. 9 запрещённой пищи видится что молоко мужчины запрещено по мудерцам. И пишет что так видится из слов РАМБАМА, которого цитирует Мехабер. И так следует немного из Талмуда гл. коль абосор (113б), когда сказал Шмуэль "в молоке матери, а не в молоке мужчины; в молоке матери, а не в молоке зарезанной". А раз молоко мужчины и зарезанной учится из одного стиха, а про молоко зарезанной мы говорим что оно по мудрецам запрещено, как дальеш в гл. 90, то так же должно быть и с молоком мужчины.</p>
			<p>И видится мне, что Магид говорит про мужчину-животное (самца) и как это следует из Талмуда, а не про мужчину-человка, у которого из груди выделяется немного молока, если есть у него грудь. И так это объясняет там МААРШАЛЬ (100). И так следует из Талмуда явно, когда спрашивают затем "варил в молоке козы, которая не кормила - какой закон? Сказал ему: "раз Шмуэлю пришлось говорит "в молоке матери, а не в молоке самца" - самец исключён, так как не может стать матерью, но эта так как может стать матерью - запрещена."" А значит говорится про самца животного. Но молоко мужчины-человека очевидно что не хуже оно молока женщины. А раз так, Мехабер, который цитирует РАМБАМА и откуда следует что в молоке мужчины запрещено лишь по мудрецам и РАМО не спорят.</p>
			<p></p>
		</header>
        <header level="1" type="siman_katan" name="17">
			<p>и пишет в Исур веЭйтер там, что даже та "молочная вода", которая остаётся после того как делают сыр и как пишет Мехабер в следующем параграфе - запрещает еду.</p>
		</header>
        <header level="1" type="siman_katan" name="18">
			<p>И Мордехи там пишет что "запрещено варить запрещённое мясо в доме еврея в кастрюле нееврея, так как может быть увеличит огонь еврей..... И потому надо чтоы у служанок неевреек было две кастрюли - мясная и молочная". И так пишет в Торас Хатас конец 76. Однако не обязательно мясо, но и любую другую еду, так как надо следовать за причиной. Однако это лишь устрожение и люди ему не следуют.</p>
			<p><comment>В изданиях перед нами написано "запрещённое мясо". И так написано в Шилтей Гиборим на МОрдехи и в Даркей Мойше полном и коротком. Но в первых изданиях ШаХа и Торас Хатас нет слова "запрещённое", так как такой же закон для разрешённого</comment></p>
		</header>
        <header level="1" type="siman_katan" name="19">
			<p>это когда мыл их горячей водой<link upper='upper' author='akiva_eger' book='chidushei_rabbi_akiva_eger_al_shulchan_aruch_yoreh_deah' siman='87' siman_katan='15'>хид.рАЭ-15</link> и смешал когда вода была горячая. Ведь без этого это не запрещено для получения выгоды, так по Торе запрещено только при варке, как выше в параграфе 1 и 3.</p>
			<p><comment>В Торас Хатас (85:3) приводятся эти слова МААРИВа, а затем он приводит из Исур веЭйтер Арох (30:6) что не обязательно в этом устрожаться, а тот кто устрожается - придёт на него благословение. И пишет Минхас Яаков (там, 19) что "в Исур веЭйтер Арох объясняется что говорится про случай когда нет запрета получать выгоду, например если воду смешали, когда она холодная и она лишь простояла смешанная сутки (квиша). И про это говорится что есть устрожающиеся чтобы такого не произошло. И про это говорит РАМО тут и потому говорит что это лишь устрожение. Но если тут есть варка - очевидно что надо устрожиться по закону. И это не как ШАХ который понял, что РАМО говорит что смешал воду горячей. И очевидно что он не углубился в этот закон и что тут говорится всё же про холодное". </comment></p>
			<p><comment><strong>Сифсей Даат:</strong> именно варка в первом сосуде</comment></p>
			<p><comment><strong>Шулькин:</strong> почему нет проблемы? Потому что смешивается в корыте и тут есть струя из первого сосуда, она максимум варит на клипу. А клпипа в жидкости по Шаху постфактум не проблема</comment></p>
		</header>
        <header level="1" type="siman_katan" name="20">
			<p>А почему из-за этого не запрещено мыть голову этой водой, ведь он получает выгоду от мытья головы? Потому что это не связано с едой - не является получением выгоды, так как не получает выгоды от самого запрета, как это будет объяснено далее гл 94:3, см там, гл 108:5 в примечаниии и конец главы 155 в примечании.</p>
			<p><comment><strong>Сифсей Даат:</strong> то, что не запрещено этой водой мыть голову - потому что не получает выгоду от самого запрета мяса-с-молоком</comment></p>
			<p><comment><strong>Заметки на При Мегодим:</strong> и не говорим ханан про воду с точки зрения получения выгоды [и получается вода отдельно, а запрет в ней отдельно и мы получаем выгоды от воды. А если бы она стала ханан с точки зрения получения выгоды - ей бы тоже нельзя было пользоваться]. И см выше предисловие на слова "ещё видел я" и Машбецет Заав 2</comment></p>
			<p><comment><strong>Хавот Даат:</strong> "Потому что это не связано с едой - не является получением выгоды". Видится что он имеет ввиду что не говорим мы в запретах получения выгоды, чтобы сам кусок стал запрещён для получения выгоды, так как это лишь запрет по мудрецам. И это похоже на стам вино, про что говорим в главе 134, что пшеница, на которую упало яйн несех можно продать нееврею, но нельзя дать животному, так как он получает выгоду оттого, что животное чувствует вкус вина.</comment></p>
			<p><comment><strong>Имрей Борух на Хавот Даат:</strong> "так как это лишь запрет по мудрецам" - Плейти задают вопрос: а ведь вода становится невейлой? И на этот вопрос и отвечает Хавот Даат. И мне кажется что по простому можно сказать, что то, что вода становится невейлой - это лишь по мудрецам, а в запретах мудецов в мясе-с-молоком не устрожились чтобы запретить для получения выгоды, как говорится в п. 1. И см там При Хадаш комментарий 3</comment></p>
			<p><comment><strong>Хидушей раби Акива Эйгер на Хавот Даат:</strong> из слов Исур веЭйтер Арох 21:7 следует, что и в запретах Торы так же. И так пишет сам Хавот Даат в 91 комментарий 7</comment></p>
			<p></p>
		</header>
        <header level="1" type="siman_katan" name="21">
			<p>См Торас Хатас 76. И видится оттуда, что с металлической посудой не стоит устрожаться даже изначально так как даже если на неё попадает что-то - она тут же кашеруется накаливанием на огне, см там</p>
			<p></p>
		</header>
        <header level="1" type="siman_katan" name="22">
			<p>то же есть всё же запрет</p>
		</header>
        <header level="1" type="siman_katan" name="23">
			<p>См выше, <link author='joseph_karo' book='shulchan_aruch_yoreh_deah' siman='81' seif='5'>гл 81:5</link> и то что я писал там (<link author='shabbatai_hakohen' book='shah_al_shulchan_aruch_yoreh_deah' siman='81' siman_katan='12'>комментарий 12</link>)</p>
		</header>
        <header level="1" type="siman_katan" name="24">
			<p>так как перестало считаться едой и считается отходами и грязью</p>
		</header>
        <header level="1" type="siman_katan" name="25">
			<p>то есть если сделали из цолуль. И как это написано <link author='joseph_karo' book='shulchan_aruch_yoreh_deah' siman='81' seif='6'>выше в главе 81:6</link>. И про это пишет РАМО в примечании "и так принято", как он сам пишет тут в примечании к параграфу 10, что есть разница между коруш и цолуль. И даже изначально видится из Торас Хатас 65 что можно использовать коруш, см там. Однако по поводу цолуль - его мнение, что даже постфактум запрещено. И как пишет в примечании к параграфе 10. </p>
			<p>Однако видится, что изначально запрещено даже на коруш, из-за маарис айн, как написано <link author='joseph_karo' book='shulchan_aruch_yoreh_deah' siman='87' seif='4'>в парагафе 4</link> и <link author='shabbatai_hakohen' book='shah_al_shulchan_aruch_yoreh_deah' siman='81' siman_katan='7'>см комментарий 7</link>.</p>
			<p>А МААРШАЛЬ в главе "коль абосор" 107 постановляет, что даже коруш считается молоком по закону как РАШИ. И так видится мнение РАНа (и таково мнение Рокеах 451. и надо подумать, ведь в 464 видится что он проводит различие между коруш и цолуль). И таково мнение Исур веЭйтер начало 46</p>
			<p></p>
			<p></p>
		</header>
        <header level="1" type="siman_katan" name="26">
			<p></p>
		</header>
        <header level="1" type="siman_katan" name="27">
			<p></p>
		</header>
        <header level="1" type="siman_katan" name="28">
			<p></p>
		</header>
        <header level="1" type="siman_katan" name="29">
			<p></p>
		</header>
        <header level="1" type="siman_katan" name="30">
			<p></p>
		</header>
        <header level="1" type="siman_katan" name="31">
			<p></p>
		</header>
        <header level="1" type="siman_katan" name="32">
			<p></p>
		</header>
        <header level="1" type="siman_katan" name="33">
			<p></p>
		</header>
        <header level="1" type="siman_katan" name="34">
			<p></p>
		</header>
        <header level="1" type="siman_katan" name="35">
			<p></p>
		</header>
        <header level="1" type="siman_katan" name="36">
			<p></p>
		</header>
	</header>
</content>