<?xml version="1.0" standalone="yes"?>
<content>
    <header level="0" type="siman" name="92" verbouse_name="Кусок мяса упал в кастрюлю с молоком">
        <header level="1" type="siman_katan" name="1">
			<p><link author='joseph_karo' book='shulchan_aruch_yoreh_deah' siman='98' seif='1'>См выше начало главы 98</link>, где говорится, что мы требуем чтобы это был профессиональный дегустатор или обычный нееврей, но сказавший это ненамеренно (между прочим). См что написано там</p>
		</header>
		<header level="1" type="siman_katan" name="10">
			<p>Причина по словам пойским в том, что и мясо и молоко разрешены сами по себе, и только в смеси становятся запрещены. Поэтому мясо само становится невейлой, в отличие от остальных запретов.</p>
		</header>
		<header level="1" type="siman_katan" name="11">
			<p>Странно, ведь дальше, <link author='joseph_karo' book='shulchan_aruch_yoreh_deah' siman='106' seif='1'>в начале главы 106</link> пишет, что <quote author='joseph_karo' book='shulchan_aruch_yoreh_deah' siman='106' seif='1' ref="sha2_shah_92_11" />. А РАМО в примечании там понял, что те слова противоречат тому, что написано здесь. И чтобы снять это противоречие так пишет в объяснение [где он это пишет - пока не нашёл]: "видится, что можно устаканить так: то, что он пишет тут - это потому что писалось выше про мясо и молоко, что хотя бульон и разрешён если есть 60, тем не менее кусок остаётся запрещёным, так как там говорилось про кусок, которым можно уважить. И если мы его не можем найти - он не битулируется и в 1000. И говорится нам тут, что не так в случае остальных запретов - они битулируются в большинстве, если не можешь найти кусок, так как он не запрещён сам по себе [и поэтому к нему не применим закон **хатиха рауя леискабед**], как об этом говорится дальше, <link author='joseph_karo' book='shulchan_aruch_yoreh_deah' siman='101' seif='2'>в начале главы 101</link>. И тогда даже сам кусок становится разрешён и можно есть всё, и не надо выкидывать один из кусков, как дальше <link author='joseph_karo' book='shulchan_aruch_yoreh_deah' siman='109' seif='1'>в начале главы 109</link>" [Другими словами: почему тут говорится, что в случае любого запрета если есть 60, то кусок становится разрешён, если в 106 мы говорим, что при любом впитанном запрете он остаётся запрещён? Ответ такой: до этого мы говорили, что в случае мяса с молоком к куску может быть применён закон **хатиха рауя леискабед** и, так как этот кусок не битулируется, если мы не можем его найти - он не битулируется и надо выкинуть как минимум один кусок из кастрюли. Но в случае остальных запретов, про что говорится тут, в случае если кусок не потерялся - он не битулируется (как говорится в 106), а если потерялся - битулируется, как говорится тут. Вся разница в том, что мясо с молоком - запрет сам по себе, поэтому к нему применим закон **хатиха рауя леискабед**, а к другим впитанным запретам - не применим.]</p>
		</header>
		<header level="1" type="siman_katan" name="12">
			<p>Пишет ??Эгор от имени МААРИ?? что в любом случае по всем мнениям это лишь по мудрецам. И приводит его ??БЙ и Даркей Мойше и так пишет РАН?? что в остальных запретах это по мудрецам и я ??приводил его в 22</p> симан катан 10?? см там.
		</header>
		<header level="1" type="siman_katan" name="14">
			<p>То есть, именно когда смешался жидкий запрет с сухим разрешённым мы говорим **ханан** по причине важности, так как запрещённый кусок заметен и выделен, поэтому становится **невейла**. Но когда смешался запрет жидкий с жидким разрешённым, например, **яйн несех** с кошерным вином или **хейлев** и жир и потом эта смесь смешалась с другим разрешённым - тогда не говорим **ханан** [то есть, тут надо будет 60 только против запрещённого в смеси]. И нет разницы, было ли другое разрешённое жидким или сухим. И это понятно. И смотри ??ИШШ глава гид аноше 60??</p>
		</header>
		<header level="1" type="siman_katan" name="17">
			<p>
			<link author='joseph_karo' book='shulchan_aruch_yoreh_deah' siman='92' seif='5'>См следующем пункте</link>
			то, что написано там, и в 
			<link author='joseph_karo' book='shulchan_aruch_yoreh_deah' siman='98' seif='5'>главе 98:5</link>
			то, что написано там.</p>
		</header>
		<header level="1" type="siman_katan" name="18">
			<p>
			%%Так пишет СМАК%smak:smak:siman=213%%
			: 
			%%smak:smak:siman=213%sha2_shah_92_18_1%%
			. (то есть, если не впиталась в весь сосуд, тогда не запрещает потому что по умолчанию впиталась внутрь и это как если бы упала в еду, так это ??объясняет БЙ??) [таким образом, есть два варианта: либо капля пытается запретить максимальную площать и потому битулируется, либо капля стремится запретить максимальный объём и встречается с едой]. 
			%%smak:smak:siman=213%sha2_shah_92_18_2%%
			...  И это же пишет Мехабер, просто короче. И смотри далее 
			<link author='shabbatai_hakohen' book='shah_al_shulchan_aruch_yoreh_deah' siman='121' siman_katan='17'>глава 121 мой комментарий 17</link>
			.</p>
		</header>
		<header level="1" type="siman_katan" name="19">
			<p>Для того, чтобы разрешить еду, но кастрюля в любом случае запрещена [и поэтому] надо вылить тут же еду через другую сторону кастрюли, 
			<link author='joseph_karo' book='shulchan_aruch_yoreh_deah' siman='92' seif='6'>как и пишет РАМО в пункте 6</link>
			. И так же пишет ??Торас Хатас начало правила 56??.</p>
		</header>
	</header>
</content>