<?xml version="1.0" standalone="yes"?>
<content>
    <header level="0" type="siman" name="96" verbouse_name="">
        <header level="1" type="siman_katan" name="1">
			<p></p>
		</header>
        <header level="1" type="siman_katan" name="2">
			<p></p>
		</header>
        <header level="1" type="siman_katan" name="3">
			<p></p>
		</header>
        <header level="1" type="siman_katan" name="4">
			<p></p>
		</header>
        <header level="1" type="siman_katan" name="5">
			<p></p>
		</header>
        <header level="1" type="siman_katan" name="6">
			<p></p>
		</header>
        <header level="1" type="siman_katan" name="20">
			<p>Так пишет Шиболей Лекет: "лимонная вода" неевреев по закону запрещена, так как режут лимоны своими ножами и из-за остроты они впитываются, но так как режут много и напиолняют ими бочку - можно сказать что битулировался вкус ножа в первых и вторых....</p>
			<p>И пишет БаХ что надо сказать, что он считает  что мы говорим חורפיה מחליא (?) только про ферулу вонючую, и так как по умолчанию посуда неевреев не бен йомо - нет тут запрета без жира на ножах, а он стирается о первые и вторые лимоны... А раз так, то по нашему мнению, что мы считаем как Сефер аТрума, "лимонная вода" будет полностью запрещена. И так пишет Тур в Орах Хаим 446, что по мнению Сефер аТрума оливки, которые заквасили и разрезали до песаха хамцовым ножом не бен йомо становятся целиком хомец (и так пишет Мехабер там 8. и Тур и Рамо в примечании адльше 114:8 см там), а не как примечания Шаарей Дура.</p>
			<p>А по моему мнению, из слов Шиболей Лекет, что битулировался вкус ножа... говорит о впитанном в нож. И видимо он согласен с Сефер аТрума, что редька и подобное ему очень острое и מחליא להו לשבח, но он считает что так как лимоны не такие острые как редька - выводят вкус только из стенок ножа и он битулируется в первых и вторых и уже нет силы в лимонах улучшить вкус впитанный глубже. А вот редька точно выводит вкус из всей толщи ножа. И так надо понимать слова учителя, ведь иначе они противоречат друг другу, ведь он пишет в п. 1, что если нарезали тонко надо 60 против всего - значит не битулируется вкус ножа.</p>
			<p>А раз так, понятно с оливками, которые не настолько острые, даже не как лимоны - они не битулируют вкус даже стенок ножа.</p>
			<p>Или же можно сказать, что оливки острые как редька, как мы говорим в Эйрувин, что сказал голубь: пусть будет пища горькой как оливки....</p>
			<p>И в любом случае с точки зрения закона не надо пологаться на это, что уже битулировался вкус ножа и по этой причине пишет рав, что там где принято устрожаться - не надо изменить обычай, то есть где запрещают оливки. Но из-за "лимонной воды" и подобного пишет рав, что принято разрешать и объясняет почему....</p>
		</header>
        <header level="1" type="siman_katan" name="8">
			<p></p>
		</header>
	</header>
</content>