<?xml version="1.0" standalone="yes"?>
<content>
    <header level="0" type="siman" name="1" verbouse_name="Законы утреннего пробуждения. 9 параграфов" text_link="https://he.wikisource.org/wiki/שולחן_ערוך_אורח_חיים_א">
        <header level="1" type="seif" name="1">
            <sha>
                <p>Должен человек пробудить в себе силу льва<link upper='upper' author='david_halevi_segal' book='taz_al_shulchan_aruch_orach_chayim' siman='1' siman_katan='1'>таз-1</link> <link upper='upper' author='joseph_ben_meir_teomim' book='mishbetzot_zahav_al_shulchan_aruch_orach_chayim' siman='1' siman_katan='1'>ПММЗ-1</link>, чтобы встать утром служить своему Творцу, чтобы он будил зарю.</p>
            </sha>
            <ramo>
                <p>И как минимум не должен пропустить время общественной молитвы (Тур)</p>
                <p>"Представляю Б-га перед собой постоянно" - это великое правило Торы и уровень праведников, которые постоянно ходят перед Всесильным. Ведь человек сидит, движется и ведёт свои дела у себя дома не так, как он делает это перед великим царём. И говорит человек со своими домочадцами не так, как он говорит в присутствии царя. Тем более, если поместит в сердце своё, что Царь великий, Святой, благоловен Он, чьей славой полна вся земля, стоит над ним и смотрит на его поступки, как сказано: "Если спрячется человек в укрытии - разве Я не увижу его, слово Б-га", то тут же ощутит он страх, покорность и трепет перед Святым, благоловен Он, и постоянный стыд от Его присутствия (Море Невухим ч3, 52)</p>
				<p>И не должен человек стыдиться людей, насмехающихся над ним когда он служит Святому, благоловен Он. И так же должен человек скромно вести себя, а лёжа на кровати - должен знать перед Кем он лежит. И тут же как проснётся ото сна - должен проворно встать для служения Творцу, благоловенному и превознесённому (Тур)</p>
            </ramo>
        </header>
        <header level="1" type="seif" name="2">
            <sha>
                <p>Тот, кто встаёт пораньше чтобы молиться о милости перед Творцом, пусть планирует встать к тому времени, когда стражи сменяются, а это треть ночи, вторая треть ночи и конец ночи. Так как молитва о разрушенном Храме и изгнании в это время желанна.</p>
            </sha>
            <ramo>
                <p></p>
            </ramo>
        </header>
        <header level="1" type="seif" name="3">
            <sha>
                <p>Каждый б-гобоязненный человек должен переживать и страдать из-за разрушения Храма.</p>
            </sha>
            <ramo>
                <p></p>
            </ramo>
        </header>
        <header level="1" type="seif" name="4">
            <sha>
                <p>Лучше немного молитв с кавоной чем много без кавоны.</p>
            </sha>
            <ramo>
                <p></p>
            </ramo>
        </header>
        <header level="1" type="seif" name="5">
            <sha>
                <p>Хорошо говорить главу "акеда", главу "ман", десять заповедей, главы "ойла", "минха", "шломим", "хатас" и "ашам".</p>
            </sha>
            <ramo>
                <p>И именно в частном порядке можно читать десять заповедей каждый день, но запрещено говорить их обищной (ответы РАШБА 144)</p>
            </ramo>
        </header>
        <header level="1" type="seif" name="6">
            <sha>
                <p>Главы про жертвы можно читать только днём (см далее 47:13)</p>
            </sha>
            <ramo>
                <p></p>
            </ramo>
        </header>
        <header level="1" type="seif" name="7">
            <sha>
                <p>Когда завершит главу "ойла" пусть скажет: "יהי רצון מלפניך, שיהיה זה חשוב ומקובל כאילו הקרבתי עולה" (да будет воля Твоя, чтобы это было засчитано и принято как будто я принёс жертву всесожжения). И так же скажет после главы "минха" и "шломим" так как их можно приносить добровольно.</p>
            </sha>
            <ramo>
                <p></p>
            </ramo>
        </header>
        <header level="1" type="seif" name="8">
            <sha>
                <p>Вместе с корбанот (отрывками про жертвы) надо сказать стих (Ваикра 1:11): "И заколет ее на стороне жертвенника к северу, пред Господом"</p>
            </sha>
            <ramo>
                <p></p>
            </ramo>
        </header>
        <header level="1" type="seif" name="9">
            <sha>
                <p>Есть обычай говорить отрывок "умывальник (киёр)", а затем отрывок "трумас адешен", затем отрывок "томид", затем отрывок "жертвенника воскурений" и отрывок про смесь для воскурений и её приготовление</p>
            </sha>
            <ramo>
                <p></p>
            </ramo>
        </header>
    </header>
</content>
