<?xml version="1.0" standalone="yes"?>
<content>
    <header level="0" type="dibur_amathil" name="9 ава">
		<summary>
			<p>Исроэль - Циён через Тору, Гмах и авойду</p>
			<p>Детально:</p>
			<p></p>
			<p>Циён - б-жественная душа, она уже на месте, её надо лишь выкупить/раскрыть через алаху/Тору духовную</p>
			<p>Шавеё - тело и животная душа, в плену, надо вывести оттуда через заповеди материальные</p>
			<p>Сперва раскрыть душу - затем тело. Сперва Тора, затем заповеди.</p>
			<p>Почему?</p>
			<p>Поймём так как Храм - это Тора (после Храма - толкьо 4 локтя алахи)</p>
			<p>ЧТобы это понять - почему в Храме не говорят амен?</p>
			<p>Храм - то, что соединяет Авайе и Элоким, чтобы свет из Авайе проникал в Элоким, так как корень Храма из более высокого уровня</p>
			<p></p>
			<p>Браха спускает:</p>
			<p>Ты(Ацмут)</p>
			<p>Авайе</p>
			<p>Элоким</p>
			<p>Мелех</p>
			<p>Но это всё может остаться в духовности, а чтобы точно дошло до материальности - амен.</p>
			<p>А в Храме это и так происходит автоматом, поэтмоу омен не нужно</p>
			<p></p>
			<p>Зачем нужно Борух Шем квод малухтой леолам воэд?</p>
			<p>Воэд - нет эфсека</p>
			<p>Но ведь царство и так уже Его?</p>
			<p>Дело в том, что то что не заз (исроэль , эрец исроэль, Иерусалим, Храм) хоть и осталось на своём месте (и вообще не сдвинулось) (мы же молимся в сторону Храма...), но сейчас в другом виде ("всё, что было во времена Храма - есть и сейчас, но в другом виде")</p>
			<p>Вот мы и просим, чтобы не было эфсека, а не только "не заз"</p>
			<p></p>
			<p>Разница между халак/натан</p>
			<p>Халак - есть связь с исходной частью</p>
			<p>Натан - оторванно от давателя</p>
			<p>Почему же тогда Тора "матана"? Так как наша Тора из Брии и потоиу явно отделена от Источника. Но когда мы её учим - раскрываем в ней Ацилут (так как сами оттуда) и тогда это как подарок наследнику и нет эфсека (см Баба Батра 133а, ША ХМ 248:1+)</p>
			<p></p>
			<p>Тора спускается из Ацилута в БИЯ</p>
			<p>Когда учат открытую часть проникнувшись страхом от скрытой части</p>
			<p>Это и есть Храм внутри каждого</p>
			<p></p>
			<p>Тора + заповеди = уничтожает ненавистников евреев</p>
			<p></p>
			<p>ТО есть, Тора сейчас заменяет Храм, соединяя Ацилут и БИЯ и потому надо начать с неё (при этом это неполноценная замена Храма - поэтмоу просим чтобы он тоже вернулся)</p>
		</summary>
	</header>
</content> 