<?xml version="1.0" standalone="yes"?>
<content>
    <header type="chapter" name="2" level='0' verbouse_name="Столб 2. Еда" text_link='https://www.daat.ac.il/daat/vl/yereim/yereim11.pdf'>
        <header type='siman' name='69' level='1'>
			<p>Шерец летающий. Шерецом называется всякое небольшое существо, которое копошится на земле и у него четыре ноги. И предупредила о них Тора в главе "Шмини":</p>
			<quote author='tora' book='vayikra' ref='11:20'> </quote>
			<p>И так же там написано:</p>
			<quote author='tora' book='vayikra' ref='11:20'> </quote>
			<p>И написано в главе Ръэ:</p>
			<quote author='tora' book='devarim' ref='14:19'> </quote>
			<p>И есть среди них чистые, и это вид саранчи, и передала нам Тора признаки:</p>
			<quote author='tora' book='vayikra' ref='11:21'> </quote>
			<p>И упомянула Тора саранчу, солам, харгола и хагава. И из этих четырёх мудрецы вывели признаки кашерности саранчи, как учили в главе "элу трефот" (59а): "и у саранчи если есть у неё 4 ноги и 4 крыла и скоки и крылья покрывают большую часть тела". Раби Йоси сказал: "и должна называться хагав".</p>
			<p>И хотя шерец летающий запрещён и учили, что выходящее из нечистого - нечисто, мёд пчёл разрешён, как учили в <link author='talmud' book='bekhorot' daf='7b'>Бехорот глава 1 (7б)</link>: "из-за чего сказали что мёд пчёл разрешён? Потому что вносят его в тело и не производят его из тела". И по этой причине должен быть разрешён и мёд гизин и цирин. Но так как установлено там что причина не в этом, а в том, что сказал р. Яаков, ведь р. Шешет идёт по его мнению. Как учили:</p>
			<quote author='talmud' book='bekhorot' daf='7b' ref="bekhorot_7b_rav_sheshet_lefi_rabbi_yakov"> </quote>
			<p>То есть, они называются по нечистому виду и потому мёд гизин и цирин запрещён.</p>
			<p> А мёд пчёл, хотя и тела пчёл запрещены и перемешаны с мёдом и когда отделяют мёд от пчёл - нагревают эту смесь и даже кипятят её - и всё равно мы не опасаемся [вкуса пчёл в мёде], так как установлено нам: испорченный вкус разрешён. И [хотя испорченный вкус разрешён лишь постфактум, есть] ещё [один довод]: пчёлы [в данном случае аналогичны] сгнившей невеле и потому даже изначально разрешено даже по мнению тех, кто считает что испорченный вкус запрещён в конце Авода Зара (68а).</p>
			<p>И потому поскольку установлена нам алаха как раби Яаков и рав Шешет, что пчелиный мёд разрешён не из логического сообращения, а непостредственно стихом. А мёд гизин и цирин запрещён. И даже моча нечистого животого, которая изменилась [и уже не выглядит как вода] и немного "загустела" из-за жара тела - считается как кусок живого мяса. И нет другого выходящего из животого, что было бы разрешено, кроме молока. И как говорим мы в Бехорот первая глава (6б): "это хидуш, что разрешил это Милосердный, как написано “и хватит молока коз для хлеба твоего накормить дом твой” и написано “текущая молоком и мёдом”". И по этой причине моча запрещена и даже у кошерного животного как часть от живого. И таков итог Бехорот (7б) что даже моча лошадей и верблюдов, которая прозрачная - спросили у рав Шешета и он запретил, так как немного она изменилась от жара животного.</p>
			<p>И мог бы ты спросить: почему упомянула Гемора лошадей и верблюдов? Можно сказать, что говорится про мочу, которая вышла после смерти, а в таком случае моча коровы и быка будет разрешена после шхиты и нет тут запрета. И всякая моча запрещённого, так как вид её изменился от жара животного - запрещена абсолютно.</p>
			<p></p>
        </header>
    </header>
</content>