<?xml version="1.0" standalone="yes"?>
<content>
    <header level="1" type="chapter" name='0' verbouse_name="Предисловие">
		<summary>
			<p>Уровни страха:
				<li>Страх перед наказанием</li>
				<li>Страх греха</li>
				<li>Ират Элоким, приводящий к исполнению заповедей</li>
				<li>Ират Ашем - высший трепет</li>
			</p>
			<p>Группы "боящихся":
				<ol>
					<li>Страх есть, но не препятствует грешить. И лишь иногда пробуждается страх и тшува на некоторое время и тогда он желанен Бгу</li>
					<li>Страх есть и он препятствует осознанным грехам (то есть нет прикат оль), но и нет каболат оль, чтобы мешало грехам по природе. Поэтому это близко к высшему страху и высшей тшуве, но ещё не оно. БОлее того, природные грехи могут легко привести человека к прикат оль. А дворим бтейлим могут пробудить спящее внутреннее зло.</li>
					<li>Ират Элоким: страх в нём укоренён в глубине сердца и мозга. Это достигается трудом во время молитвы и изучения Торы. И у него даже радость от заповдеей от этого страха. Он автоматом приводит к...</li>
					<li>Ират Ашем: трепет перед Бгом. Так как он очистил себя для раскрытия внутри света + притягивает свет исполнением заповедей. Две причины, почему третий уровень может не привести сюда:
						<ol>
							<li>нет Ират Элоким, а лишь фантазии, так как не трудился его укоренить</li>
							<li>была ират Элоким, но заботы о парнасе её выкорчевали. И это называется "частным голутом Шхины" и для исправления этого установлена молитва тикун хацот. Как этого не допустить? Нужно упование на Всевышнего</li>
						</ol>
					</li>
				</ol>
			</p>
			<p>Два подхода к заработку:
				<ol>
					<li>я не знаю, какая броха мне установлена свыше, поэтому лучше буду делать кли побольше. Но если брохи мало - тогда можно и ущерб понести, так как "кли" не окупится</li>
					<li>я не знаю, какая броха мне установлена свыше, но я в любом случае не получу меньше, чем полагается, поэтому даже если кли будет небольшой - Бг найдёт способ дать мне полагающееся</li>
				</ol>
			</p>
			<p>В любом случае требуются усилия, вопрос лишь в том, будет ли доход по уровню этих усилий, бедерех атева, или выше - браха. И так можно это понять - если стал меньше рабоать и доход меньше не стал - значит это браха. И она даётся имено тому, кто принял ярмо ТиЗ. Если же не принял это ярмо - то есть ярмо заработка и если лениьшься - меньше заработаешь. И статус человека определяется в Рош аШана</p>
			<p>НО есть и способ обойти это: если человек уповает на Бга, делает гмах и заботится о чужих деньгах - он может получить броху. И наоборот - лишиться брохи если делает наоборот.</p>
			<p>Два стиха: "не у мудрых хлеб" и "мудрость оживляет хозяина своего" - как их понимать</p>
			<p></p>
			<p></p>
		</summary>
   </header>
    <header level="1" type="chapter" name='1' verbouse_name="Шаар аТшува">
		<header level="2" type="letter" name='1' verbouse_name="Верхняя и нижняя тшува. Обязательность радости">
			<summary>
				<p>Душа состоит из части, которая в теле, и части, которая вне тела. Это как один канат - трогаешь одну часть - калышется вторая. Поэтому может быть пробуждение сверху, а может быть и снизу. Но при этом грехи пачкают только ту часть, что внизу</p>
				<p>Раз спуск души вниз ради поднятия, то очевидно самостоятельная тшува это круче, чем тшува свыше. Но как такое может быть, ведь:
					<ol>
						<li>Верхнюю тшуву помогает делать Б-г</li>
						<li>Как мекабель (нижняя душа) может поднимать машпию (верхнюю душу)?</li>
						<li>Тем более мы сказали что верхняя и нижняя тшува - это вообще одно и то же</li>
						<li>Тем более возможность нижней тшувы обусловлена лишь связью с Б-гом, так что это всё равно не своими силами!</li>
					</ol>
				</p>
				<p>Тшува - это возвращение издалека. Чтобы вернуться надо сперва почувствовать удаление, так что это возможно полсе греха. И тут хотя есть удаление от зла и приближение к Бгу, тем не менее это одновременный процесс (чем дальше, тем ближе...). В чём тогда отличие? удаление от зла - это грусть, приближение к Бгу - радость, так как это спасение от духовной смерти.</p>
				<p>Если нет радости - то это не настоящая тшува, так как не поможет тебе удержаться от греха</p>
			</summary>
		</header>
		<header level="2" type="letter" name='2' verbouse_name="Как может быть плач и радость одновременно?">
			<summary>
				<p>Тшува илоа - когда к тебе приблежается Б-г. Тшува татоа - когда ты к Б-гу</p>
				<p>Сперва идёт инициатива сверху (чтобы побудить к) тшуве снизу, и потом, когда ты разбит, тогда уже Бг приближается к тебе</p>
				<p>Два вида плача: 
					<ol>
						<li>когда тебя задолбало духовное состояние. Тут может быть что ты
							<ol>
								<li>Плачешь сразу как подумаешь</li>
								<li>тебя сперва надо "раздолбать", так как слишком гордый. НО и в этом есть плюс - не захочешь возвращаться</li>
							</ol>
						</li>
						<li>плач от радости</li>
					</ol>
				</p>
				<p></p>
			</summary>
		</header>
		<header level="2" type="letter" name='3' verbouse_name="">
			<summary>
				<p>Что за плач от радости? Сперва поймём, как слёзы могут быть хлебом</p>
				<p>Два вида грешников: 1) каменное сердце - легко разбить 2) пофигист - вот его фиг два сдвинешь, только если сильно его поработить, чтобы он понял, что обменял ярмо Б-га на ярмо ненавистинков</p>
				<p>И хужесть прикат ойль можно видеть и в том, что из-за него,можно дойти до проблем даже там, где нет естественного влечения у человека.</p>
				<p></p>
			</summary>
		</header>
		<header level="2" type="letter" name='4' verbouse_name="">
			<summary>
				<p>РАскаяние без каболат ойль не помогает - всё равно вернёшься к греху. Сперва каболат ойль (который заключается в том, что даже мысль о восстании против Бга надо отталкивать), потом слёзы и посты, только так побеждают.</p>
				<p>Сбрасывание ярма Небес приводит к тому, что 1) начинают властвовать духовные недруги - клипы - посылая дурные мысли и не давая раскаяться 2) начинают властвовать физические ненавистники. А принятние ярма - решает обе эти проблемы</p>
				<p>Пеша - восставать против Б-га, не понимая кто это. А вот если понимаешь и не смотря на хохму решаешь восстать - это пеша рав, восстание против Самого.</p>
				<p>Два вида там:</p>
				<p>1) когда это вызвано осознанным решением вести себя так, а не иначе. И тогда движения сердца не важны человеку</p>
				<p>2) когда это вызвано желанием, которое выше разума. Тогда это проявляется только в действиях, но с другой стороны это свободно от йеникат хицоним, так как разум не имеет над этим власти</p>
				<p>И главное - это некиют капаим, так как если руки не чисты от кровей (имущества и кровопролития) то даже если молишься с воодушевлением, то Бг эту молитву не слушает. А вот если есть чистые руки, тимут в сердце и тмимут в роцоне, который выше разума - тогда Бг слышит</p>
				<p>И главное исправление грехов юности - некиют капаим во время тикун хацот</p>
				<p></p>
			</summary>
		</header>
		<header level="2" type="letter" name='5' verbouse_name="">
			<summary>
				<p>Для прикат оль достаточно даже отсутствия желания желать принять ярмо.</p>
				<p>Пример с человеком, который идёт в темноте и спотыкается или при свете. При свете ты видишь проблемы и при желании можешь их избежать. В темноте - нет.</p>
				<p>Два вида темноты: офель и круче - офейла. Офель - темнота, источник скрытого зла, который выше таам вадаат и от него приходят грехи, которые топчишь пяткой. В святости аналог - глупость святости, благодаря которой не грешишь даже случайно (?)</p>
				<p>Макиф бины помогает от грехов, которые человек топчет пяткой. Но от зла бепоэль мамаш и проблем с мыслями и эмоциями - нужен макиф кетера</p>
				<p>Ночная эпидемия - это когда понемногу человек тушит свою душу и в итоге не замечает как умирает. Дневные черти - когда внезапно разгорается страстное желание и победить его можно только работой (в поте лица ешь хлеб свой).</p>
				<p>Два оружия святости: из укрытия и явное. Помогает не только избежать сосания внешних, но и уничтожить их</p>
				<p>Афейла хуже офеля, так как это мекабель, он сам притягивает на себя дурные мысли и потому он хуже тьмы. Тьма лишь отсутствие света, а тут даже наличие света не поможет, пока сама эта тьма не станет светом (как пример черная дыра). И с этим не поможет справиться доп.свет, только слёзы</p>
				<p>Насмешничество противоположность мудрости</p>
				<p>Поэтому насмешником не помогают увещевания в отличие от мудрого. Поэтому филистимляне могли справиться с авраамом, но не могли справиться с каком потому что есть какая-то страх и поэтому если ты сидишь в собрании насмешников то ты точно будешь грешить точка насмешники как еретики, только у насмешников природа такая что сердце их не воспринимает ничего и поэтому они приходят к насмешничеству а еретики сознательно бунтуют против Всевышнего и поэтому приходят к насмешничеству. И поэтому на насмешников могут воздействовать страдания, ангел еретиков даже страдания не воздействуют</p>
			</summary>
		</header>
		<header level="2" type="letter" name='6' verbouse_name="">
			<summary>
				<p>Три вида тшувы: 1) действием - самый крутой (и это когда не слушаешь сердце и глаза) 2) в сердце - сожаление 3) в мозгу и желании - искоренить желание</p>
				<p>Но и за глазами не следуй, если случайно уже увидел - закрой глаза</p>
				<p>Получается, что для полной тшувы основа - не делать. Каждое отталкивание зла из сердца - уже тшува, как прямо не идёшь на зло</p>
				<p></p>
			</summary>
		</header>
		<header level="2" type="letter" name='7' verbouse_name="">
			<summary>
				<p>противоположность сидению среди насмешников - это изучение торы почему потому что насмешничество приходит от прикат оль, которое происходит из-за дворим бтейлим. поэтому изучение Торы решает проблему в корне</p>
				<p>хотя обычным людям кажется что дворим бетейлим это не проблема, тем не менее именно это убирают у них страх перед всевышним</p>
				<p>У которого есть богобоязнь он не будет очевидно болтать впустую по двум причинам первая причина что он чувствует себя как бедный человек который не ведётся легкомысленно не тянется за удовольствия у меня как например слушать песни и человек у которого есть богобоязность очевидно найдёт у себя либо серьёзные грехи либо много несерьёзных грехов почему он будет чувствовать себя таким бедняком в духовном. И например приведён человек который постоянно следи за всеми своими словами и мыслями ещё в крестьма перед сном проверяет всё что делать в течение дня и это называется марей дехушбана</p>
				<p>Так ещё мы добавили что есть люди которые видишь я проблемы из-за этого бросаются все тяжкие это задумка дурного начала есть у них привези себе проблемы и отчаиваются из-за этого это тоже ерунда потому что одного рту крепится. Потом мы назвали вторую причину это трепет перед богом и тут мы разделили между страхом перед грехом и страхом перед богом что страх перед грехом это перед грехом который доставать против Всевышнего явно страх при сильном это то что вызывается размышлением во время молитвы это просто боишься поступить против воли Всевышнего</p>
				<p></p>
				<p></p>
			</summary>
		</header>
		<header level="2" type="letter" name='8' verbouse_name="">
			<summary>
				<p></p>
			</summary>
		</header>
		<header level="2" type="letter" name='9' verbouse_name="">
			<summary>
				<p></p>
			</summary>
		</header>
	</header>
</content>
