<?xml version="1.0" standalone="yes"?>
<content>
    <header level="0" type="gate" name="1" vebouse_name='Кашировка мяса' text_link="https://hebrewbooks.org/20516">
        <header level="1" type="siman_katan" name="1">
			<p></p>
			<p></p>
			<p></p>
			<p></p>
		</header>
        <header level="1" type="siman_katan" name="2">
			<p></p>
			<p></p>
			<p></p>
			<p></p>
		</header>
        <header level="1" type="siman_katan" name="3">
			<p></p>
			<p></p>
			<p></p>
			<p></p>
		</header>
        <header level="1" type="siman_katan" name="4">
			<p></p>
			<p></p>
			<p></p>
			<p></p>
		</header>
        <header level="1" type="siman_katan" name="65">
			<p>См так же 76а и см в законах гид 133</p>
		</header>
        <header level="1" type="siman_katan" name="66">
			<p>Это очевидно. И см выше в законах гид 134 по поводу того что написано тут и далее</p>
		</header>
        <header level="1" type="siman_katan" name="67">
			<p>в ней [в оригинале написано сокращение бейс-эй]. И так же в Тур ЙД 93 см там</p>
		</header>
        <header level="1" type="siman_katan" name="68">
			<p>См выше 402</p>
		</header>
        <header level="1" type="siman_katan" name="69">
			<p>Это очевидно, так как первый вкус выделился и битулировался в 60, а последний вкус остался внутри</p>
		</header>
        <header level="1" type="siman_katan" name="70">
			<p>"кастрюля чуть-чуть запрещена так как большая часть" - так должно быть</p>
		</header>
        <header level="1" type="siman_katan" name="71">
			<p>То есть, небольшая вещь которая смешалась, даже если она запрещает в любых количествах - это лишь по мудрецам, но по Торе нет такой вещи, которая запрещает в любом количестве. И поэтому тут разрешено изначально варить в ней. Так вынуждены мы объяснить слова его. И уже писал я это в законах гид 129, см там.</p>
			<p>Или же так как то, что пишет дальше ??? через смешение разрешено по Торе - см далее в ступени? 7 и см далее в законах хамца ч.2 42</p>
		</header>
        <header level="1" type="siman_katan" name="72">
			<p>то есть, то, что запрещено из-за мяса с молоком - это как запрет сущностный и запрещает в любом количестве, если это в том же виде (как объясняется ??? бейс-айн-гимел айн-далет алеф), или если это хатиха рауя леискабед как объясняется в ЙД 101:2 см там. И так же тут разрешена кастрюля - это ведь довар шебеминьян и это впитало от мяса с молоком - про это говорит что не так, что не запрещается из-за мяса с молоком, так как нет в ней вкуса мяса, который битулировался в молоке, которое варили в ней.</p>
		</header>
        <header level="1" type="siman_katan" name="73">
			<p>Надо разобраться, ведь он противоречит самому себе, так как сперва он пишет в букве 67 что варит в ней молоко, из чего следует что именно молоко можно, а не мясо. И как же он противоречит себе? И если бы я не сомневался - я бы сказал что это ошибка переписчика. Но что я могу сделать, если даже Тур в 93 цитирует так. И см в следующем пункте</p>
		</header>
        <header level="1" type="siman_katan" name="74">
			<p>Это тоже требует разбирательства, так как раз варит потом молоко - остался в ней вкус молока и почему же можно варить в ней мясо? А если скажешь что то, что написано "оба равны и варит то, что хочет" не говорится вообще про мясо, а имеется ввиду молоко или другую еду, то есть любую из тех, что варил - если так то не ясно, ведь это очевидно и что нам должно сообщить? Ведь если не варил в ней мясо, очевидно что можно варить в ней молоко или другую еду. И если бы не сомневался, сказал бы я что это ошибка переписчика и так должно быть написано: "а если варил в ней изначально мясо и сварил потом другую еду (и говорится про случай, что битулировался вкус мяса в 60 другой еды) - то оба равны и можно варить в ней что хочешь: мясо или молоко, так как первый вкус битулировался и она как если бы в ней не варили ни то ни другое". И так это видится мне.</p>
			<p></p>
		</header>
        <header level="1" type="siman_katan" name="80">
			<p></p>
		</header>
	</header>
</content>