<?xml version="1.0" standalone="yes"?>
<content>
    <header level="0" type="chapter" name="1" verbouse_name="א">
        <header level="1" type="siman" name="1" verbouse_name="אומד/прикидка">
			<p>Прикидка размера или силы, в отличие от точного измерения.</p>
			<header level="2" type="siman_katan" name="1" verbouse_name="Трума Гдола">
				<header level="3" type="seif" name="1" verbouse_name="Мнение что обязательно отделять по оценке">
					<p><link author='mishna' book='terumot' chapter='1' mishna='7'>Трумот 1:7:</link></p>
					<quote author='mishna' book='terumot' chapter='1' mishna='7' ref='1:7:1' />
					<p>как сказано (Бамидбар 18:27): "и будет считаться вам это трумой вашей" и толкуют мудрецы: "мыслью ты отделяешь, а не отделяешь ни размером, ни весом ни числом" (Ерушалми там 4).</p>
				</header>
			</header>
		</header>
		<header level="1" type="siman" name="2" verbouse_name="אור">
			<p>Хотя в этой статье говорится про свет в его связи со светилом, тем не менее статья называется просто "свет", так как в подавляющем большинстве случаев в хасидизме о свете говорится именно в этом контексте (а не о свете самом по себе - "בהירת/ясности" - об этом см. статью <link author='wiki' book='wiki' chapter='1' siman='3'>אור-בהירת</link>), см. <link author='wiki' book='wiki' chapter='1' siman='2' siman_katan='1'>раздел "Термин"</link>.</p>
			<p>Однако, поскольку свет по отношению к светилу выражает идею раскрытия светила (ведь светило светлое и само по себе, свет лишь раскрывает, проявляет это качество), поэтому про свет, как идею раскрытия (не связанную с отношением света и светила) тоже будет говориться в этой статье (<link author='wiki' book='wiki' chapter='1' siman='2' siman_katan='2'>раздел "Раскрытие"</link>)</p>
			<header level="2" type="siman_katan" name="1" verbouse_name="Термин">
				<p>Термин "свет" (в хасидизме) относится не только к самому свету (в его материальном смысле), но и к общему понятию привлечения б-жественности и её проистечения<comment number='свет-1'>Танья, гл. 51. Тора Ор 87 конец столбца 1. Ликутей Тора Беар 42а. Шир аШирим 8 начало столбца 1. А так же источники, указанные в большинстве остальных сносок этой статьи</comment>, так как<comment number='свет-2'>Так это в Ликутей Тора там же и в большинстве источников. В Танье и Тора Ор приводятся другие причины (см в конце раздела)</comment> способ её распространения похож на способ распространения света<comment number='свет-3'>источники указаны ниже</comment>.</p>
				<p>По этой причине кабалисты называют спуск б-жественных энергий свыше "светами", в отличие от философов, которые называют это "проистечениями" (хотя на первый взгляд "проистечение" более подходящий термин, так как "свет" это название некоторой вещи, пусть и духовной, а "проистечение" указывает лишь на сам процесс, а не на "истекающую" субстанцию<comment number='свет-4'>см "И снизойдет на него" 5714</comment>. И тем не менее используют термин "свет", так как имеют ввиду не сам свет, а его функцию - раскрытие. Это аналогично тому, когда мы говорим про свет Солнца, распространяющийся по мирозданию - в данном случае мы имеем ввиду <strong>распространение и раскрытие</strong> яркости самого Солнца (а не субстанцию света). И "раскрытие" благодаря свету - это пример<comment number='свет-5'>ведь спуск этих энергий и есть источник, откуда происходит матераильный свет - см. дополнения</comment> спуска б-жественных энергий, так как отношения (и так же способ спуска и остальные характеристики) этих энергий к Сути Благословенного ("светила"<comment number='свет-6'>см. термин "אור אין סוף" раздел 2</comment>) похожи на отношение света к светилу, а не "истечения" к "источнику") (а то, что в книгах кабалы используется так же термин "истечение" - так как в том, что касается миров есть спуск подобный "истечению"<comment number='свет-6'>см "Хукат" 5666. "И снизойдет на него" 5714. И см так же сноску "свет-83". И см термин "אורות" раздел 1, что даже в этих случаях в некоторых аспектах это всё равно похоже на свет</comment>)</p>
				<p>По этой причине так же и жизненная энергия, распространяющаяся от души по телу называется "светом души", так как отношение этой жизненной энергии к самой душе (живой по сути) аналогично отношению света к светилу<comment number='свет-8'>см далее, раздел <link author='wiki' book='wiki' chapter='1' siman='2' siman_katan='3' seif='2'>3:2</link>, <link author='wiki' book='wiki' chapter='1' siman='2' siman_katan='5' seif='1'>5:1</link>, <link author='wiki' book='wiki' chapter='1' siman='2' siman_katan='6'>6</link>, <link author='wiki' book='wiki' chapter='1' siman='2' siman_katan='8'>8</link>, <link author='wiki' book='wiki' chapter='1' siman='2' siman_katan='14'>14 (сноска 438)</link> что в некоторых аспектах "свет" к душе применим больше, чем к Солнцу.</comment>.</p>
				<p>Но при этом есть несколько отличий между отношением света и светила и отношением света души к душе, и уж тем более отношением б-жественного света к Сути (<link author='wiki' book='wiki' chapter='1' siman='2' siman_katan='14'>см далее раздел 14</link>). И даже когда мы говорим про физический свет - есть разница в отношении света к его источнику в случае света Солнца с одной стороны и светом драгоценного камня (<link author='wiki' book='wiki' chapter='1' siman='2' siman_katan='14' seif='1'>14:1</link>) или огня (<link author='wiki' book='wiki' chapter='1' siman='2' siman_katan='10' seif='3'>10:3</link>) с другой.</p>
				<p>[Иногда термин "свет" относится к понятию "раскрытие" вообщем, даже когда соотношение между "раскрытием" и "сокрытием" не похоже на отношение между "светом" и "источником" (<link author='wiki' book='wiki' chapter='1' siman='2' siman_katan='2' seif='2'>2:2</link>)]</p>
				<p>***</p>
				<p>При том что основная причина применения термина "свет" к описанию б-жественных энергий в том, что отношение этих энергий к их Источнику похоже на отношение между светом и его источником, так же и сам свет является примеорм на эти энергии: глядя на "простоту" света можно получить отдалённое представление о "нейтральности"<comment number='свет-9'>И всё же это не причина того, что они называются "светом", так как "свет" это название некоторой вещи, а для того, чтобы подчеркнуть "нейтральность" энергии лучше было бы называть её "истечением", как будет сказано далее</comment> этих энергий<comment number='свет-10'>"Не встают" 5667 (Эмшех 5666)</comment>.</p>
				<p>При этом "простота" света не является истинной "нейтральностью" (и лишь по сравнению с другими творениями он "прост" и "нейтрален"), ведь "свет" всё же является обозначением некоторой вещи и потому не возможно глядя на свет понять, что такое настоящяя "нейтральность" б-жественных энергий<comment number='свет-10'>"Не встают" 5667 (Эмшех 5666)</comment>.</p>
				<p>Причина того, что материальный свет является примером на "нейтральность" б-жественной энергии в том, что материальный свет происходит из этих самых энергий, из "хеседа<comment number='свет-11'>Ликутей Леви Ицхок на Танью, стр. 27 (приводится в Ликутей Сихот Эмор 5731, сноска 13). И см <link_needed>понятие "אור-בהירות" раздел 2 и сноски там</link_needed></comment> в вершинах плеч, что прежде разделения" (и аналогично любым другим примерам в Торе - это не просто примеры, но производные <term name='нимшаль'>нимшаля</term>)<comment number='свет-12'>Как это объясняется во многих сихот. См так же Ликутей Сихот Эмор 5731 там же главы 3 и 4</comment></p>
				<p>Но, поскольку материальный свет является творением, его "простота" не является истинной "нейтральностью", как сказано выше<comment number='свет-14'>См Ликутей Сихот Эмор 5731 там же главу 4 и сноски там</comment>.</p>
			</header>
			<header level="2" type="siman_katan" name="2" verbouse_name="Раскрытие">
				<header level="3" type="seif" name="1" verbouse_name="Суть">
					<p>Идея света<comment number='свет-15'>Идея света в отношении к истонику (а это главное, о чём говорится когда в хасидизме упоминается свет, см <link author='wiki' book='wiki' chapter='1' siman='2' siman_katan='1'>раздел 1</link>) См далее <link author='wiki' book='wiki' chapter='1' siman='2' siman_katan='2' seif='2'>2:2</link>. И когда тут говорится про "идея света" имеется ввиду света вообще (самого по себе) и потому говорится про раскрытие</comment> - раскрытие<comment number='свет-16'>Источники будут указаны ниже</comment>. И про это написано "И назвал Всесильный свет днём"<comment number='свет-17'>Берейшит 1:5. См Берейшит Раба 3:6 (приводится в "Это день, сотворенный [Всесильным]" 5708 комм. 1): "не свет и не день?"</comment>, то есть свет - это "день" - раскрытие<comment number='свет-18'>Сиха 19 кислева 5728, основана н Танье ч.2, начало главы 10 (напечатана в Ликутей Биурим р. И. Карпа, стр 286 и далее). См так же Тора Ор 14а</comment>.</p>
					<p>И это то, что свет добавляет к светилу - светило<comment number='свет-19'>См так же Тора Ор там же. 87а. Имрей Бина врата Криат Шма гл. 12 (23 конец столбца 4).</comment> (например, Солнце) является сутью, а суть не распространяется и не раскрывается<comment number='свет-20'>Как говорится (Море Невухим) "любая суть не раскрывается" ("Ибо Солнце и щит" 5692, гл. 1)</comment> даже сама<comment number='свет-21'>См так же маймор глава Корах 5665 ближе к концу. "Из теснин" 5705 гл. 4</comment>, в отличие от света, который и есть раскрытие<comment number='свет-22'>"Ибо Солнце" там же</comment>.</p>
					<p>И потому свет [хотя и является раскрытием сути (<link author='wiki' book='wiki' chapter='1' siman='2' siman_katan='3' seif='3'>3:3</link>), тем не менее именно поэтому] является чем-то дополнительным к сути<comment number='свет-22'>"Ибо Солнце" там же</comment>.</p>
					<p>***</p>
					<p>Существование света как "раскрытия" сути происходит не из "яркости" светила (не потому что светило "светлое"<comment number='свет-23'>Книга майморов 5562 стр 271. Торат Хаим Шмот 513 начало столбца 1. "Ты - Б-г Всесильный наш" 5701 гл. 24 и в других местах.</comment>)</p>
					<p>Ведь раз свет это раскрытие, то "яркость" светила не может быть достаточной причиной чтобы светило испускало свет (раскрывалось) (и потому есть драгоценные камни, которые не светят ночью<comment number='свет-24'>См термин "אור המקבל" раздел 2 и сноска 11></comment>, хотя и "яркие")</p>
					<p>А откуда же тогда происходит свет? Из того, что у светила есть природа светить (раскрывать свет)<comment number='свет-25'>Торат Шмуэль стр 76. См <link author='wiki' book='wiki' chapter='1' siman='2' siman_katan='11'>далее раздел 11</link> и сноску 341, что даже само это - природа светить - должна быть в раскрытии</comment>.</p>
					<p>И при этом хотя у Солнца есть возмоность светить, это лишь <strong>возможность</strong>. Но именно потому что Солнце является источником света (раскрытия)<comment number='свет-26'>А не из-за "яркости" самого солнца. (См Тора Ор 14а. См далее <link author='wiki' book='wiki' chapter='1' siman='2' siman_katan='3' seif='3'>3:3</link> )</comment> - оно называется светило. И свет - это раскрытие (не потенциальное), а реализованное<comment number='свет-27'>См Тора Ор там же. 87а</comment>.</p>
					<p>По этой причине, термин "свет" относится (в основном) к свету, находящемуся за пределами светила, а не к свету, ещё находящемуся (включённому) в светило<comment number='свет-27_1'>על ג''ד 5700 гл. 1: "от самого светали не возможно получать, кроме как посредством света... от самого Солнца не возможно принимать, кроме как через щит". Получается, что основное знаачение термина "свет" касается света после "щита" (то есть, распространения света, см <link author='wiki' book='wiki' chapter='1' siman='2' siman_katan='13' seif='6'>13:6</link>). Но свет до "щита" - включён в светило. О нём - см далее <link author='wiki' book='wiki' chapter='1' siman='2' siman_katan='13'>раздел 13</link></comment>, так как свет - это практическое раскрытие (и потому он называется "день", так как "день" это практическое раскрытие), тогда как свет включённый в светило (хотя и не является самим светилом, а светом (распространением) внутри светила<comment number='свет-28'>О нём - см далее <link author='wiki' book='wiki' chapter='1' siman='2' siman_katan='13'>раздел 13</link></comment>, тем не менее) не является<comment number='свет-29'>не только, что свет включённый в Солнце не называется "день", так как он "ничто" (см О нём - см далее <link author='wiki' book='wiki' chapter='1' siman='2' siman_katan='13' seif='5'>13:5</link>), но и свет, включённый в светило хотя и существует, тем не менее так как не является раскрытием - не называется "день" (Сиха выше. См. след. сноску)</comment> практическим раскрытием<comment number='свет-30'>Сиха выше, основано на Танья там же. См дополнения</comment>. И потому включённый в светило свет называется "тьмой" - противоположностю свету<comment number='свет-31'>См Толдот 5698 гл. 4. См. далее в конце <link author='wiki' book='wiki' chapter='1' siman='2' siman_katan='2' seif='2'>2:2?</link></comment></p>
				</header>
				<header level="3" type="seif" name="2" verbouse_name="На что ещё указывает">
					<p>"Свет" обозначает все виды раскрытия сущности (даже когда это раскрытие не похоже на "свет" - см <link author='wiki' book='wiki' chapter='1' siman='2' siman_katan='3'>раздел 3 и далее</link>), так как суть, поскольку к ней не применимо раскрытие называется "тьма", а то что от неё раскрывается называется "свет"<comment number='свет-32'>Биурей аЗоар 139:4 и далее. См источники из сносок 47 и 48</comment></p>
					<p>По этой причине "материя" и "форма" тоже называются "тьмой" и "светом" соответственно<comment number='свет-33'>См далее <link author='wiki' book='wiki' chapter='1' siman='2' siman_katan='3' seif='4'>3:4</link>, что свет - это форма (не отделённая) от светила - материи.</comment>. Так как "материя"<comment number='свет-34'>В некоторых источниках из сноски 32 приводится пример на "материю формы", например, что дерево - это потенциал для формы стола. См термины материя и форма</comment> - это суть, не способная к раскрытию, а "форма" - раскрытие "материи"<comment number='свет-32'></comment>.</p>
					<p>[Более того, даже среди самих раскрытий, то раскрытие, которое не достигает самого дна (например, мысль хотя и является раскрытием человека, из-за своей "не материальности" сокрыта от другого<comment number='свет-35'>Подобно тому, что не возможно смотреть на Солнце так как из-за огромной яркости света - не озможно глазам смотреть на него ("И так" 5637 гл. 73. И взял Корах 5673. См так же Ликутей Тора Йом Кипур 69б)</comment> и потому называется тьмой для другого<comment number='свет-36'>Ликутей Тора Шир аШирим 4в. "И так" там же 72 и далее. И взял Корах там же. И см так же Ликутей Тора ЙОм Кипур там же.</comment>.]</p>
					<p>***</p>
					<p></p>
					<p></p>
					<p></p>
					<p></p>
					<p></p>
				</header>

			</header>
			<header level="2" type="siman_katan" name="3" verbouse_name="Отношение между светом и светилом">
				<comment number='свет-62'>
					<p>См выше комментарий 15</p>
				</comment>
				<header level="3" type="seif" name="1" verbouse_name="Распространение света светилом">
					<p>"Свет" - это распространение и раскрытие светила; распространение отсвета светила
						<comment number='свет-63'>
							<span>См. выше <link author='wiki' book='wiki' chapter='1' siman='2' siman_katan='1'>раздел "Термин"</link></span>
						</comment>
						. И в этом разница между "светом" и "излиянием (шефа)", так как "излияние" это распространение сути.</p>
					<p>[Поэтому распространение воды называется "<link author='tanakh' book='job' chapter='22' posuk='11'>излиянием воды</link>", так как сама вода перемещается в другое место. Аналогично этому духовные "излияния", как "излияние" от учителя к ученику
						<comment number='свет-65'>
							<span>Сущностное распространение применительно к силам души (аналогичное распространению воды) состоит в том, когда распространяется сама суть силы. Это аналогично броску камня, где в камень переходит сама сила броска. В отличие от излияния разума, когда к ученику переходит не сама сила разума учителя, а лишь нечто от разума учителя <link_needed>(Ваиках Корах 5703 гл. 20)</link_needed>. Но при этом даже при таком переходе это всё же суть разума, так как при "излиянии - даже отсвет является сутью" (там же вкратце. См. так же источники из след. комментария)</span>
						</comment>
						, где суть того, что передаётся переходит от учителя к ученику]</p>
					<p></p>
					<p></p>
				</header>
			</header>
			<header level="2" type="siman_katan" name="4" verbouse_name="Суть и существование">
			</header>
			<header level="2" type="siman_katan" name="5" verbouse_name="Лишь отсвет">
			</header>
			<header level="2" type="siman_katan" name="6" verbouse_name="Не касается светила">
			</header>
			<header level="2" type="siman_katan" name="7" verbouse_name="Прилеплен к светилу">
			</header>
			<header level="2" type="siman_katan" name="8" verbouse_name="Подобен светилу">
			</header>
			<header level="2" type="siman_katan" name="9" verbouse_name="Самоустраняется по отношению к источнику">
			</header>
			<header level="2" type="siman_katan" name="10" verbouse_name="“Стремление” света">
			</header>
			<header level="2" type="siman_katan" name="11" verbouse_name="Отношение светила к свету">
			</header>
			<header level="2" type="siman_katan" name="12" verbouse_name="Раскрытие светила через свет">
			</header>
			<header level="2" type="siman_katan" name="13" verbouse_name="Свет, включённый в источник">
			</header>
			<header level="2" type="siman_katan" name="14" verbouse_name="Чем “свет души” лучше “света солнца”">
			</header>
			<header level="2" type="siman_katan" name="15" verbouse_name="Типы света">
			</header>
		</header>
	</header>
</content>
