<?xml version="1.0" standalone="yes"?>
<content>
    <header level="0" type="chapter" name="1" verbouse_name='"ברכה שמך", "אודה שמך"' text_link="https://he.wikisource.org/wiki/מלבי%22ם_על_ישעיהו_כה#ביאור_המילות">
		<p>Известно, что Ашем, благословен Он, скрыт и раскрыт. Скрыт Сам по Себе и раскрыт своими деяниями.</p>
		<p>"ההודאה" (благодарность) Б-гу всегда связана с тем, что он раскрыт и известен своими поступками и добротой, как написано: "благодарите Б-га ибо он добр" (Теелим 136), "в этот раз возблагодарю Б-га, так как родила ему сына четвёртого", "вечно буду благодарить Тебя за то, что ты сделал" (Теелим 52:11) и т.п.</p>
		<p>Но "הרוממות" (превознесение) Б-га связано с тем, что он скрыт, как написано "и превознесён над всеми благословениями и восхвалениями" (Нехемья 9:5), так как Сам по Себе он выше чем любое восхваление, так как не возможно Его постичь. И потому сказано "выше всех народов Б-г" (Теелим 103:4), так как не постигают его вообще так как считают что "над небесами слава Его" и не присматривает он за низкими творениями. И сказано "Б-г мой Ты, и я благодарить буду Тебя, Б-г мой, превозносить буду Тебя" (Теелим 118:28) - буду благодарить Тебя за Твою доброту и превозносить Его Самого. "Это мой Б-г, и я восславлю Его красу (или: возведу Ему обиталище), Всесильный моего отца, и я буду превозносить Его" (Шмот 15:2) - так как Он Б-г мой и известна мне Его доброта и чудеса, я восславлю Его, построя Ему обиталище, чтобы Он обитал там. А, поскольку Он Всесильный отца моего, то, что я знаю про Него по преданию - я превознесу Его, так как Он выше чем знание и сокрыт от постижения людей.</p>
	</header>
	<header level="0" type="chapter" name="2" verbouse_name='אמן' text_link="https://he.wikisource.org/wiki/מלבי%22ם_על_ישעיהו_כה#ביאור_המילות">
		<p>Источник "לאמן האמונה". И означает укрепление, как "словно колышек, в прочное место" (Ишаяу 22:23), то есть ради укрепление веры. И так же "предопределения древние верны, истинны" (Ишаяу 25:1), то есть укрепление её в сердце и вера полным сердцем.</p>
	</header>
	<header level="0" type="chapter" name="3" verbouse_name='"ישבח", "הללו"' text_link="https://he.wikisource.org/wiki/מלבי%22ם_על_תהלים_קיז">
		<p>Хвала (שבח) говорит о том, что хвала увеличивается со временем, становится всё сильнее</p>
		<p>Прославление (הלל) - просто славословие</p>
	</header>
	<header level="0" type="chapter" name="4" verbouse_name='"יגידו", "אשיחה"' text_link="https://he.wikisource.org/wiki/מלבי%22ם_על_תהלים_קמה">
		<p>ההגדה - когда мы говорим намеренно, сообщаем. И когда говорим что-то новое (<link_needed>см Теелим 145:5</link_needed>)</p>
		<p>שיח - речь, идущая сама по себе, привычная для человека (<link_needed>см Теелим 145:5</link_needed>)</p>
	</header>
	<header level="0" type="chapter" name="5" verbouse_name='הדר כבוד הודך' text_link="https://he.wikisource.org/wiki/מלבי%22ם_על_תהלים_קד">
		<p>הוד глубже, более внутренний чем הדר. И когда мы говорим про Б-га указывает на внутренний и скрытый свет. А הדר это внешнее, раскрытое великолепие. И Ацилут и Брия, благодаря которым мы знаем Б-га и Он раскрывается нам, называются одеяниями, так как мидот это одеяния, как намекается в стихе "ולבש הכהן מדו בד"</p>
		<p></p>
	</header>
	<header level="0" type="chapter" name="6" verbouse_name='יביעו' text_link="https://he.wikisource.org/wiki/מלבי%22ם_על_תהלים_קמה#ביאור_המילות_3">
		<p>Речь вызванная размышлениями</p>
	</header>
	<header level="0" type="chapter" name="7" verbouse_name='הצדקה' text_link="https://he.wikisource.org/wiki/מלבי%22ם_על_תהלים_קמה#ביאור_המילות_3">
		<p>Высшее милосердие. <link_needed>и см Ишаяу 59 и теелим 36 и в других местах</link_needed></p>
	</header>
	<header level="0" type="chapter" name="8" verbouse_name='???' text_link="">
		<p></p>
	</header>
	<header level="0" type="chapter" name="6" verbouse_name='???' text_link="">
		<p></p>
	</header>
</content>
