<?xml version="1.0" standalone="yes"?>
<content>
    <header level="0" type="klal" name="17" verbouse_name="О статусе нееврейских форм для сыра и если засолил мясо в запрещённой посуде. И в нём 5 законов">
        <header level="1" type="din" name="1">
                <p></p>
        </header>
        <header level="1" type="din" name="1">
                <p></p>
        </header>
        <header level="1" type="din" name="1">
                <p></p>
        </header>
        <header level="1" type="din" name="4">
                <p>Ещё можно учить из слов ОХ, которые я писал выше, что даже когда солил в запрещённом сосуде - можно засаливать в нём изначально и даже положить в него изначально можно, ведь пишет что "можно класть в него специи... Однако Тур ЙД 91 от имени Итура пишет, что всё, что требует ополакивания, например мяос холодное в запрещённюу посуду холодную - запрещено изначально, так как может быть будешь есть без ополаскивания. И именно варёное мясо, которое обычно не ополаскивают, но то, что обычно ополаскивают, например, сырое мясо и тому подобное - разрешено изначально". И значит специи и тому подобное что обычно не ополаскивают запрещено класть в запрещённую посуду.</p>
				<header type='ref' name="taz_yd_91_3_1">
					<header type='girsa' name='main'>
						<p>Однако можно разделить между запрещённой посудой, которую использовали для горячего - запрещено класть в неё холодное разрешённое. И так пишет Тур ЙД явно в главе 121. Однако если использовали её для запрета холодного - разрешено использовать для разрешённого холодного изначально. И потому разрешает РАШБА засаливать мясо в посуде из под яйн несех даже изначально. И так же находим мы про хамцовю посуду что можно класть в неё мацу, где говорится про подобный случай как это говорится в Геморе и приводится в Тур ОХ 451. И так следует из ЙД 69.</p>
						<p>Или же есть разница между тем, была ли помыта посуда перед этим хорошо или нет помыта. И если помыта хорошо - точно разрешено, как написано в ЙД 122.</p>
						<p>И в любом случае видится мне что изначально стоит устрожиться в любом случае, а постфактум разрешено в любом случае.</p>
					</header>
				</header>
				<p>А крайний случай, например, когда гостишь в доме у нееврея - это как постфактум.</p>
				<p></p>
				<p></p>
				<p></p>
        </header>
	</header>
</content>