<?xml version="1.0" standalone="yes"?>
<content>
    <header level="1" type="j_chapter" number='5' name="mezorah" >
        <header level="2" type="chapter" name='14'>
			<header type='ref' name="14:5">
				<p>И повелит священнослужитель зарезать одну птицу над глиняным сосудом над живой водой</p>
					<comment number='140501'>
						<p><strong>глиняным сосудом над живой водой</strong>: как вода должна быть живая, так и сосуд, то есть новым, которым ещё не пользовались</p>
					</comment>

			</header>
			<header type='ref' name="14:6">
				<p>Живую птицу возьмет, ее и кедровое дерево, и червленую нить, и эзов, и обмакнет их и живую птицу в кровь птицы, зарезанной над проточной водой,</p>
					<comment number='140601'>
						<p><strong>в кровь птицы, зарезанной над проточной водой</strong>: воды должно быть столько, чтобы кровь птицы была в ней заметна и это ревиит воды</p>
					</comment>
					<comment number='140602'>
						<p><strong>Живую птицу возьмет, ее и) кедровое дерево, и червленую нить, и эзов</strong>: значит, отдельно берут живую птицу, а отдельно связанные три оставшихся компонента</p>
					</comment>

			</header>
			<header type='ref' name="14:8">
				<p>И омоет очищаемый свои одежды, и обреет все свои волосы, и омоет себя водой, и будет чист; а затем войдет в стан и пробудет вне своего шатра семь дней.</p>
					<comment number='140601'>
						<p><strong>войдет в стан</strong>: значит эта птица макшир, так как разрешает зайти в стан. И есть мехапер - красная корова. И птицу и корову режут за пределами Храма. В Храме тоже есть макшир (ашам) и мехапер (хатас) и оба они равны в том, что из них запрещено получать выгоду. Значит и макшир и мехапер за пределами храма в этом тоже равны. И раз из мехапера за пределами Храма (красной коровы) получать выгоду запрещено, значит и из макшира (птицы) - тоже.</p>
					</comment>

			</header>
			<header type='ref' name="14:53">
				<p> И отпустит живую птицу за пределы города в поле, и искупит дом, и будет он чист.</p>
					<comment number='145301'>
						<p><strong>птицу за пределы города</strong>: р. Йоси аГлили говорил: "Птица, которая живёт за пределами города - это какая? Не одомашненная". И те же требования (возможно по мудрецам) применяются к птице для очищения мецора</p>
					</comment>
			</header>
			<header type='ref' name="14:53">
				<p></p>
					<comment number='145301'>
						<p><strong></strong>: </p>
					</comment>
			</header>
        </header>
    </header>
</content>

