<?xml version="1.0" standalone="yes"?>
<content>
    <header level="0" type="chapter" name="145" verbouse_name="Псалом 145" text_link="https://he.wikisource.org/wiki/מלבי%22ם_על_תהלים_קמה">
		<summary type='Возможный перевод'>
			<p>Хвалебная (песнь) Давида. Превозносить буду Тебя, сокрытый и непознаваемый, Всесильный мой. И хоть Ты непознаваем, при этом Ты Царь и управляешь всем. Я буду постоянно объявлять о благодеятельности Имени Твоего, о котором мы знаем по Твоим поступкам</p>
			<p>Каждый день новое благо приходит от Тебя и потому за него буду восхвалять лишь Имя Твое (но Самому Тебе "молчание - хвала") постоянно.</p>
			<p>Величие Б-га в том, что Он начало и конец всего и всё от Него и понимая это восхвалим Его, но сколько бы мы ни старались, постичь Его величие мы всё равно не сможем.</p>
			<p>И раз величие Б-га понять мы не можем, будет каждое поколение всё глубже постигать мудрость, с которой сотворён мир, и за эту мудрость хвалить Б-га, а так же сообщать о Его силе, которой Он нарушает установленные Им же законы природы.</p>
			<p>Но если для людей это что-то новое, не привычное, для меня разговоры о внешнем проявлении (законах природы) внутреннего величия - разговоры привычные, потому что я говорю об этом постоянно.</p>
			<p>Кроме того, все думают, что страшные наказания, которые постигают грешников - в это величие Всевышнего и потому они Его боятся. Но я знаю, что величие Всевышнего - его милосердие.</p>
			<p>Поэтому обратите внимание на множество добра, которое делает Б-г, и воспойте милосердие Его.</p>
			<p>Так как всё Он делает по доброте Своей и милосердию Своему. И даже когда Он наказывает злодеев - Он "долготерпелив" и не наказывает сразу, "и многомилостив" если сделают тшуву.</p>
			<p>Б-г добр ко всем, даже к злодеям, и думает как вернуть их в тшуве и милосерден ко всем Своим творениям, не желая их уничтожения.</p>
			<p>Будут благодарить Б-га все творения Его, так как он добр и присматривает за ними. А ведущие себя благочестиво привлекают благо от Б-га</p>
			<p>и говорят о законах природы, уставновленных Тобой, как Царём и о могуществе Твоём, когда ты эти законы природы нарушаешь.</p>
			<p>Но рассказывают они только то, что можно постичь в Твоём управлении миром по законам природы или нарушая их. Однако постичь саму Твою власть не возможно, потому что</p>
			<p>установленные Тобой законы во всех мирах и чудеса в каждом поколении не возможно осознать, так как и то (миров) и другое (разные чудеса, в каждом поколении свои) бесконечно.</p>
			<p>Но при всём Своём величии, Он смотрит за теми, кому не повезло и меняет их судьбу к добру и возвышает скромных и приниженных.</p>
			<p>Он наблюдает за всеми, чтобы дать им их пропитание когда им надо есть. И иногда "даёшь им пищу их" строго "в своё время" только. Но иногда</p>
			<p>желание Твоё чтобы они открыли руки свои и приняли изобилие добра и тогда насыщаются они.</p>
			<p>Всё, что Б-г делает - справедливо (чтобы главная награда и наказание получил человек в будущем мире) и весь мир и его творения сделаны по доброте Его.</p>
			<p>Ещё одно доказательство того, что Всевышний присматривает за происходящим из того, что "близок ко всем взывающим к Нему" в молитве, если "взывает истинно", от всего сердца. И хотя Он слышит каджого взывающего, тем не менее отвечает от по разному тем, кто служит Ему из страха или из любви:</p>
			<p></p>
			<p></p>
			<p></p>
		</summary>
		<header level='1' type='posuk' name='1' number='1'>
			<p><link author='meir_leibush_ben_yehiel_michel_wisser' book='malbim_words_explanations' chapter='1'>Разница между "ארוממך" и "אברכה שמך"</link></p>
			<p>Б-г сокрыт Сам по Себе и раскрыт своими поступками. И превознесу Его Самого, так как он выше постижения и сокрыт от него. И говорит что "Ты, Всесильный, Сам по Себе превознесён над всеми благословениями и восхвалениями. Однако "благословлю Имя Твоё", так как Имя - известие о Тебе благодаря Твоим поступкам - я благословлю. И то, что мы благословляем Б-га - это обозначение Б-га как источник блага и добра, которое спускается в мир благодаря праведности нижних. И называет Его Царём, слава Которого сокрыта даже от Его министров и слуг, и тем не менее от Него исходит благо и добро всему народу и потому известно Имя Его и благословенно.</p>
		</header>
		<header level='1' type='posuk' name='2' number='2'>
			<p>И это благословение постоянно и заново каждый день, так как каждый день заново сотворяется мир и спускается новое благо и потому "прославлять Имя Твоё буду вечно" так как восхваление вызвано не Им Самим, так как "молчание Ему хвала", а вызвано благом от Него. И так как благо обновляется постоянно, так и хвала постоянна.</p>
			<p></p>
		</header>
		<header level='1' type='posuk' name='3' number='3'>
			<p>Величие применительно к Б-гу означает что Он причина всех причин и конец всех следствий, так как всё от Него. И из-за этого "восхвалён очень", но при всём этом "величию Его нет исследования", никакого исследования не достаточно чтобы понять Его величие, и чем больше мы пытаемся его исследовать - тем больше мы понимаем что мы не понимаем, так что сказали исследователи всё что мы можем сказать - это то, чем Б-г не является, но не может сказать ничего о том, какой Он.</p>
			<p></p>
		</header>
		<header level='1' type='posuk' name='4.1' number='4'>
			<p><link author='meir_leibush_ben_yehiel_michel_wisser' book='malbim_words_explanations' chapter='3'>"ישבח"</link></p>
			<p><link author='meir_leibush_ben_yehiel_michel_wisser' book='malbim_words_explanations' chapter='4'>"יגידו", "אשיחה"</link></p>
			
			<p>Раз мы не понимаем величие Его Самого, то нам остаётся лишь восхвалять Его дела, благодаря которым мы знаем Его. И "хвала" (שבח) это не "прославление" (תהלה): хвала - - это когда вещь становится лучше, чем была до того, и в нашем случае - чем глубже каждое поколение всматривается в дела Б-га, в тайны природы, которые были скрыты от предыдущих поколений, тем лучше они понимают добро и мудрость Всевышнего, вплоть до того, что каждое поколение будет думать, что предыдущее и не понимало всю мудрость сотворённого</p>
			<p></p>
		</header>
		<header level='1' type='posuk' name='4.2' number='4'>
			<p><link author='meir_leibush_ben_yehiel_michel_wisser' book='malbim_words_explanations' chapter='4'>"יגידו", "אשיחה"</link></p>
			<p>Кроме того, что будут восхвалять за деяния, созданную в 6 дней творения природу, будут говорить так же о силе Его, когда Он силой и мощью Своей идёт против законов природы, когда хочет победить Своих врагов.</p>
			<p></p>
		</header>
		<header level='1' type='posuk' name='5' number='5'>
			<p><link author='meir_leibush_ben_yehiel_michel_wisser' book='malbim_words_explanations' chapter='5'>"הדר כבוד הודך"</link></p>
			<p>"הדר" (внешнее великолепие) соответсвует тому, что поколения людей понимают лучше устройство природы и всё сильнее восхваляют за это Всевышнего и будут сообщать новое о мощи Твоей (так как הגדה - когда говорят что-то новое). Однако для меня как "внешнее и внутреннее великолепие", так как "слова о чудесах Твоих" (которые выше природы) - "אשיחה", то есть это речь привычная для человека, то что человек говорит не задумываясь. Так как я привык говорить об этом, для меня это не что-то новое. </p>
			<p>И есть разница между "הוד" и "הדר": первое глубже, чем второе. И про сотворение мира сказано что Всевышний "облёкся в הוד и הדר", то есть что законы природы, которые мы видим и они как внешние одежды - это הדר, а за этим скрыт внутренний свет - הוד. И я говорю о внешнем величии внутренней славы, то есть о внешнем великолепии, которое скрывает внутреннюю славу.</p>
		</header>
		<header level='1' type='posuk' name='6' number='6'>
			<p>Ещё одна разница между моим пониманием и пониманием остального народа, что они "о страшных делах твоих говорить будут", то есть о чудесах, который Он сотворил чтобы наказать восставишх против него, как казни египетские или наказание общине Кораха и тому подобное - в этом для них "сила страшных дел", из-за этого они бояться Его наказания, как будто Ты грозен в наказании.</p>
			<p>Но я - "величие Твоё буду рассказывать". Я буду говорить об этом не из-за страха суда и трепета, а из-за величия Твоего, ведь страшные дела, которые творит Б-г, вызваны величием Б-га и корень их в качестве милосердия, чтобы сделать добро тем кто любит Моё Имя. И потому....</p>
		</header>
		<header level='1' type='posuk' name='7' number='7'>
			<p><link author='meir_leibush_ben_yehiel_michel_wisser' book='malbim_words_explanations' chapter='6'>"יביעו"</link></p>
			<p><link author='meir_leibush_ben_yehiel_michel_wisser' book='malbim_words_explanations' chapter='7'>"וצדקתך"</link></p>
			<p>обратите внимание помнить множество добра, которое делает Б-г. Так как "страшные дела" сделаны по доброте, а не по строгости. И тогда воспойте с радостью доброту Его. И объясняли мы, что "הצדקה" говорит про те поступки Всевышнего, которые Он делает не обращая внимания на заслуги людей, а лишь по милосердию высшему. То есть, поймите, что всё по великому добру, качеству милосердия. Потому что...</p>
		</header>
		<header level='1' type='posuk' name='8' number='8'>
			<p>Все поступки Его вызваны его добротой и милосердием. И даже когда Он наказывает злодеев - Он "долготерпелив" и не наказывает сразу, "и многомилостив" если сделают тшуву.</p>
		</header>
		<header level='1' type='posuk' name='9.1' number='9'>
			<p>Б-г не как человек, который добр к своим слугам и мстителен и ненавидит тех, кто восттаёт против него. Но Б-г добр ко всем, даже к злодеям и замышляет как вернуть их в тшуве</p>
			<p></p>
		</header>
		<header level='1' type='posuk' name='9.2' number='9'>
			<p>и не хочет чтобы были уничтожены Его творения и "думает Он о том, чтобы не был отторгнут от Него (совсем) отверженный" (Шмуэль 2 14:14)</p>
			<p></p>
		</header>
		<header level='1' type='posuk' name='10.1' number='10'>
			<p>так как всё что Он делает - делает цельно и абсолютно добро. И наблюдает за ними чтобы оживлять их и исправлять их и нет зла в них от Б-га, сотворившего их</p>
			<p></p>
		</header>
		<header level='1' type='posuk' name='10.2' number='10'>
			<p>ведущие себя благочестиво и далающие всё выше, чем требует закон, привликают от Тебя благо (это и означает браха, когда мы מברכים לה')</p>
			<p></p>
		</header>
		<header level='1' type='posuk' name='11.1' number='11'>
			<p>и эти благочестивые люди будут говорить постоянно о славе Царства Твоего, то есть рассказывать о деяниях Его в рамках законов природы, так как это и есть его поведение как Царя и мир управляется по его законам</p>
			<p></p>
		</header>
		<header level='1' type='posuk' name='11.2' number='11'>
			<p>И так же чудеса и знаки, которые творит Б-г, нарушая природу - это и есть Его могущество - об этом они будут говорить подробно (это и есть דבור)</p>
			<p></p>
		</header>
		<header level='1' type='posuk' name='12' number='12'>
			<p>то есть, то что они говорят о славе царства Его - это не потому что люди способны рассказать о могуществе Всевышнего или славе Его, "кто вымолвит славу Ашема". И не возможно постичь даже частично царство Его или могущество. И они говорят не о сути Его могущества или власти (что невозможно постичь), а лишь о том, как Он может нарушить законы природы (могущество) или какие законы природы Он установил как царь (царство). Но ни Самого Всевышнего, ни даже Его управление природой, называемое "царской властью" не возможно описать, так как </p>
			<p></p>
		</header>
		<header level='1' type='posuk' name='13' number='13'>
			<p>Он правит над бесконечными мирами и во всех их Он установил свои законы, а это не возможно постичь людям из-за бесконечности. И так же то, как Он нарушает законы природы, что называется Его "властью" и власть Его (не как у обычного царя, с согласия народа) а из-за силы Его. И чудеса Его в каждом поколении соответствуют этому поколению и потому как можно все их перечислить?</p>
			<p></p>
		</header>
		<header level='1' type='posuk' name='14' number='14'>
			<p>И там же где мы находим Его величие, мы находим Его скромность, так как он присматривает за низкими и раздавленными. Он "поддерживает всех падающих" - когда их судьба упасть - Он меняет их судьбу к добру. И "выпрямляет всех сгорбленных" - тех, кто скромен и слонён - Он выпрямляет их чтобы они вознеслись.</p>
			<p></p>
		</header>
		<header level='1' type='posuk' name='15' number='15'>
			<p>Он наблюдает за всеми, чтобы дать им их пропитание когда им надо есть. И иногда Он даёт их сторго по норме, а иногда щедро, так что они насыщаются добром. Про превое говорится "даёшь им пищу их" строго "в своё время" только. Но иногда</p>
			<p></p>
		</header>
		<header level='1' type='posuk' name='16' number='16'>
			<p>желание Твоё чтобы они открыли руки свои и приняли изобилие добра и тогда насыщаются они.</p>
			<p></p>
		</header>
		<header level='1' type='posuk' name='17.1' number='17'>
			<p>Он ведёт себя справедливо. И хотя есть праведник, которому плохо и злодей, которому хорошо, тем не менее Он справедливо когда отплачивает праведникам за их лёгкие грехи, а злодеям за небольшие заслуги, которые успели получить в этом мире, чтобы гланая плата сохранилась для них в будущем мире.</p>
			<p></p>
		</header>
		<header level='1' type='posuk' name='17.2' number='17'>
			<p>Всё, что Он делает и творит в мире - делает и творит по милосердию своему, как написано "ибо сказал я: мир добротой построен", так как по доброте Своей сделал каждое творение в самом лучшем виде.</p>
			<p></p>
		</header>
		<header level='1' type='posuk' name='18' number='18'>
			<p>Ещё одно доказательство того, что Всевышний присматривает за происходящим из того, что "близок ко всем взывающим к Нему" в молитве, если "взывает истинно", от всего сердца. И хотя Он слышит каджого взывающего, тем не менее отвечает от по разному тем, кто служит Ему из страха или из любви:</p>
			<p></p>
		</header>
		<header level='1' type='posuk' name='19' number='19'>
			<p></p>
			<p></p>
		</header>
		<header level='1' type='posuk' name='20' number='20'>
			<p></p>
			<p></p>
		</header>

		<header level='1' type='posuk' name='21' number='21'>
			<p></p>
			<p></p>
		</header>
	</header>
</content>
