<?xml version="1.0" standalone="yes"?>
<content>
    <header level="1" type="dibur_amathil" name="У вахойдеш ашвии" jdate="Рош аШоно">
        <history_background>
			http://shturem.net/index.php?section=news&amp;id=66776
        </history_background>
		<summary>
		</summary>
		<page name="1">
            <header level="2" type="letter" number="1" name='alef'>
                <p>"А в месяц седьмой, в первый день месяца священное собрание будет вам.... день трубления будет вам" (Ваикра 23:24). И говорится в Мидраш Раба, Эмор, глава 29: "Еуда бен рав Нахман начал толковать: "Поднимись Всесильный в трублении, Б-г в звуке шофара" (Теелим 47:6). Когда Святой, благословен Он, садится на престол суда, в суде он поднимается. Почему? "Поднимись Всесильный в трублении" <comment>Само Имя Всесильный намекает на суд. И "трубление" - это либо как трубление царя, когда он собирает свой совет. Или трубление на войне. Или труа означает разбиение. См <link_needed>Эц Йосеф</link_needed></comment>. А когда евреи берут свои шофары и трубят перед Святым, благословен Он - Он поднимается с перстола суда и садится на престол милосердия, как написано "Б-г в звуке шофара" <comment>Авайе (Б-г) намекает на милосердие. И шофар пробуждает милосердие, так как напоминает о связывании Ицхака. <link_needed>См Эц Йосеф</link_needed></comment> и наполняется к ним милосердием и проявляет к ним милосердие и обращает меру суда к милосердию. Когда? В месяц седьмой". И см. там в Мидраш Раба (Эмор 29:7 в конце): "Сказал Святой, благословен Он, евреям: "Сыны мои, если вы хотите оправдаться передо Мной в суде в этот день - упоминайте передо Мной заслуги отцов и тогда будете оправданы предо Мной в суде. "Бееход (в первый)" - это Авраам, как сказано "один был Авраам" (Ехезкель 33:24); "память трубления" - это Ицхак, как скаазно "и увидел и вот баран" (Брейшит 22:13); "священное собрание (микро)" это Яаков, как сказано "Слушай Меня, Йааков, и, Йисраэйль, призванный Мой (мэкойрои)" (Ишаяу 48:12). А когда будете упоминать заслуги отцов и будете оправданы? В седьмой месяц".</p>
                <p>И отсюда следует, что то, что Он наполняется милосердием к ним и они оправданы в суде - это потому что это происходит в седьмой месяц. И хотя это достигается трублением в шофар и тем, что упоминаем заслуги отцов, тем не менее главное что это в седьмой месяц, как говорится в конце: "И когда будут упоминать...? В седьмой месяц".</p>
                <p> И надо понять, в чём достостоинство именно седьмого месяца, когда Он наполняется милосердием и мы оправдываемся перед Ним <comment>то есть чем седьмой месяц такой особенный, что благодаря ему мы можем оправдаться перед Всевышним?</comment>...</p>
				<p>И в Мидраш Раба там (Эмор 29:9) говорится: "в седьмой месяц - [раби Берехья называл его] месяц клятвы, когда поклялся Святой, благословен Он, Аврааму, мир ему...". По поводу же клятвы написано в Падес [Римоним 23:21:5] что "клятва в Малхут а иногда она в Есод, а иногда в Бине", и это когда Малхус получает влияние от Есод от света из источника в Бине. "И потому клятва "жив Б-г" что это Есод, который называется жив (хай)...".</p>
				<p>И объяснение в том, что известно, что есть хай (через патах) а есть хей (через цейре), как "хей оойломим мелех" (благословение Борух Шеомар), а иногда "хай оойломим", как "менуха лехай оойломим" (мишна Томид 7:4) <comment>и см комментарий Икар Тойсфойс Йом Тов на мишну Томид 7:4</comment>. И разница между ними известа, что "хей" [через цейре] означает что это слово относится к "ойломим", то есть жизненность [чего?] миров, что означает лишь тот уровень жизненности, который распространяется в мирах. А "хай" [через патах] - это сам свет и жизненность, которые не относятся к мирам и называеются "хай" (живой), а не "бехаим" (жизнь, жизнью), то есть это не жизненность [предназначенная] для оживления, а сама по себе жизненность, как "бен иш хай" (Шмуэль 2 23:20), который жив сам по себе [а не оживлён чем-то]. И как толковали мудрецы в геморе что даже при смерти называется живым... И вот идея хай беецем на певый взгялд в примере души человека надо сказать что это суть души, которая даже выше чем свет и жизненность</p>
			</header>
        </page>
            
		<page name="2">
            <header level="2" type="letter" number="1" name='alef'>
                <p> общая. Ведь известно, что в свете и жизненности души, оживляющей тело есть два аспекта: 1) общая жизненность, что выше всё ещё аспекта деления на силы частные и она оживляет всё тело в равной степени и ент в этом разницы между головой и ногой, ведь она оживляет ногу так же как и голову. И то есть то, что селовек чувствует себя живым - это от общей жиненности котоая оживляет всё тело целиком 2) частные силы которые обликаются в каждый орган в частности и как сила разума в мозг в голове и сила зрения в глаз и сила слухав ухо... и аспект общей жизненности поскольку он оживляет тело то он на первый взгляд он ещё в рамках жизненности чтобы оживлять. но хай беецем это лишь суть души как она выше рамок оживления даже не как общая жизненность... однако даже это не можено сказать что жазненность общая это жиненность для ожилвения так как она не облекается в части тела для их оживления. а то что она оживляет тело в общем - это так же не облачение (как свет в сосуд) так как раз это общий свет нет у него деления на силы нельзя про него сказать что он облекается в какой либо сосуд (и как известно чо сосуды отностяся только к частным светам, но к общему свету не относятся сосуды) и есть силы общие что облекаются в сосуды как три правителя мозг, сердце и печень... это потому что они по сути частные силы но лишь они возывышенные и главыне так как включают в себя силы что ниже их согласно их уровню. и в общем три эти силы это три аспектаАМР как написано в другом мсте, что каждыая из силы этих это сила общая по её уровню, то есть что она общая точка от которой всё развивается... и когда приходит к раскрытию от общей силы - от неё раскрываются частные силы и выходит что по сути это частная сила но лишь сперва она в общем то есть в одной частной силе соедратся остальные (по уровню в аспекте силы воды или ...) а после этого отделются от неё частные... В отличие от света и жиненности общей 2 они общие по сути, а не частная сила и не состоящая из частных сил... и раскрытие из неё - это так же общий свет именно, как распространение жизненности  оживлять тело в общем... и в свете и жизненности такой не применимы сосуды, так как сосуд обязательно ограничивает и даёт форму свету, а общи й свет не может иметь форму и границу, и всякий свет не ограниченный не может быть схвачен сосудом... а раз так про общую жизненность нельзя сказать что тело - это сосуд к ней,  и так же то что оно оживляет тело - это не через облачение в тело чтобы оживить его, а так, что тело живо само по себе от этой жизнености, что когда душа спускается в тело - само по себе тело становится живым (и не что жизненость занимается оживлением, и в таком случае можно было бы сказать про это облачение...) и как свет и сияние солнца, которое светит в доме, что дом становится светлым - это не потому что солнце знаимается освещенем дома и потому нельзя сказать про свет солнца что он облекается в дом, и так же это касается света и жизнености души - что это не облачение... и хотя это не подобно полностю свету и сиянию солнца, где не нужен сосуд пригодный вообще, что светит в любом месте... но свет и жизненность души требуют сосуда пригодного к нему, что раскрывается именно в теле человека пригодным в общем чтобы принять форму души, но в теле животного не раскрывается... и как известно из идеи перерождений, не дай Б-г, и это потому что жизненность души в общем это свет внутренний, и в этом общая разница между светом и свечением солнца и светом и жизненостью души, что свет и свечение солнца это свет окружающий, а свет и жизненность души - это свет внутренний, поэтому нужен сосуд пригодный, чтоыб раскрылся свет</p>
			</header>
        </page>
		<page name="3">
            <header level="2" type="letter" number="1" name='alef'>
                <p>и жизненность, что без этого они не раскрываются... но когда есть сосуд пригодный и раскрываются жизненность - то образ жизненности он не как "занимается", а само по себе.... и понятно это на основе примерм света солнца, ведь есть в нём и то, что действует  как свет внутренний, как "у мимегед твуот шемеш...", что свет солнца приводит к росту и надо сказать, что это потому что растение это оно пригодно и сделано таким образом, что солнце вызывает у него  рост, а другое растение, у которого свет солнца не вызвает рост - это потому что оно составлено по другому.... и возможно сказать, что в том растении, которое растёт от света солнца - это "занимается", а которое не растёт - не "занимается", и очевидно что образ свчение солнца он везде един  без "знаимания" вообще .... и так же понятно по поводу света и жизнености души после того как раскрывается и светит в теле - это оживляет свмо по себе без какойго либо "знимается"... и это не как сферы небесные, двигающие друг друга, что двигающий первый длолжен хоть как-то "заниматься" этим и как паровой двигатель или паровая мельница, где пар является двигателем, так должна увеличиться сила пара в паровом котле до такой степени, чтобы он смог сдинуть первый вал, который он крутит и когда сила его велика - можно подлклчюить к нему ещё другие валы так что он может двигать их всех "занимаясь" этим... и так е это в верхних свефрах, то галгаль айоми он двигает все сферы - так это потому что дневная сфера занимается этим, так как своей силой великой он двигет все сферы и как написано в книгах исследователей про это, что каждый двигатель двигается саам.... и как написано в другом месте. Но в душе это не так - сразу как только она спускается в тело - оно живо без каких либо "занятий". И так же тело, которое получает жизненность - не требуется никакого труда и подготовки чтобы принять жизненность и не как с машпия и мекабель, как в влиянии разума от учителя ученику, где учитель должен сперва подготовиться чтобы повлиять на ученика, что должен сжать  свет внутренности разума и оставить только то, что соразмерно ученику , и так же это должен посоветоваться сам с собой как повлиять этот разум, что это идея "почки советуют..." и так же ученик должен трудиться и подготовить душу свою, чтобы быть сосудом для получения разума от учителя и чтобы получить идею передаваемую ему такой какая она, чобы не ошибиться в этом и чтобы понять идею в деталях... но с жизненностью души в теле, что душа не должна заниматься и готовиться к ожилвениютела, и так же тело не требуется труда и подготовки для получения жиненности, а то что есть в нём общая подготовка, что это тело человека а не тело животного - это что оно сотворено так чтобы было готовым принять образ души человека, но после того, как оно было сотворено - не требуется никакой работы и подготовки...и потому не возможно про это сказать "облачение" так как что это само собой как со стороны души так и со стороны тела...  Однако это в жизенности общей души, но силы частные они буквальное облачение ведь силы облекаются буквально в  органы частные и само собой должна быть подготовка сил чтобы смогли облачиться в органы, ведь душа и силы - они духовные и не сравнимы с телом, которое материальное, и тем не менее свет и жизненность души оживляет тело  в общей жизненностью как сказано выше, так как это не облачение в тело и потому может оживлять даже не смотря на то что не сравним и кк подгобие света солнца, которое свети в дом, хотя и не по уровню... но какк может быть чтобы буквально облекалось в органы тела, но вынужден быть цимцум в свете и силах души который притягивается и раскрывается лишь в низшем аспекте и это материальность в духовности только лишь, и это то, что облачается в духовное и тонкое в органах тела,  и так же во всех раскрытиях в частности даже после облачения в органы тела обязательно чтобы был цимцум</p>
                <p></p>
                <p></p>
			</header>
        </page>
		<page name="4">
            <header level="2" type="letter" number="1" name='alef'>
                <p>и подготовка в силах....и как в силе разума, которая облекается в мозг в голове обязательно чтобы ужалась сила разума и спустился лишь отзыв сокращённый  в аспекте последней из силы разума то что облекается в мозг в голову разуметь разум в явности и так же каждый раз когда притягиваетс свет разума в раскрытии это через цимцум от силы разума, что ведь раскрытие не приходит  сразу и не от себя самого а лишь через труд имено и с затратой времени, и кк когда углубится в какую-то идею глубокую ведь должен быть труд большой пока не узнает и постигнет идею и то есть пока не засветится у него аспект света разума в этом, и в начале это в аспекте молнии и точки общй а потом должно быть ещё труд пока не постигнет и поймёт детали той точки... и получается что не светит из силы разума что в ней самом по себе но лишь через подготовку именно... и хотя на первый взгляд это зависит от образа хушим, что тот кто есть у него тонкие чувства и лёгие не требуется труда столько сколько тому у кого чувства не такие тонкие... так чувства эони тоже силы души, так кк  хорошие чувства это то как они в образе силы разума его и тт чтьи чувства хорошие и тонкие - светит у них силы в большем раскрытии, но тем не менее всё это через подготовку именно, и так же зависит от подготовки материи разума и тот, чья маетрия разума тонка больше - светит у него свет разума легче, тем не менее это тоже требует для этго усилия и не происиходит само по себе... и из самого этого, что зависит от подготовки материи понятно, что это через облачение и доказательство - что ведь общая жизненость для неё не требуется подготовка материи вообще (лишь общая подготовка чтобы это было тело человека... как выше) и нет разницы между тело тонким и грубым.... и как в теле одном нет разницы между мозгом в голове и ногой - что во всех них изненность она в одинаковой мере буквально, и так же нет разницы между телмаи - везде притягивается жизненность общая в равной степени и это потому что это не через облачение, а в частных силах, как слие разума, где зависит от подготови сосуда - ясно что это потому что это через облачение.... И поскольку это через облачение обязательно чтобы была подготовка так же и в свете, и то есть что цимцум в светет в образе что может облечься... и ясно это больше во влиянии к другому, ведь мы видим ясно что требуется услилия найти в светет разума то, что можно раскрыть другому и то есть через цимцум света внутренности разума его... и как написанов про аризаля, что он должен был напрячь себя чтобы найти канал короткий для влияния ученикам... и то что можно раскрытть то есть то, что оно по уровню принимающего должен ещё напрячь чтобы объяснить деатльно и облечь в объяснения... и это иедя совета в душе как послиять.. как выше. вот что это через труд и через подготовку именноо в свете который влияет что сжимает себя в образе чтобы был по уровню принимающего и если бы спискался таким какой он есть - не был бы по уровню принимающего вообще. ... и как в постижении разума для себя то есть после того, как упала ему молния, она же точка хохмы, то это всё ещё выше постижения, но лишь общий свет и общая точка и то есть так как светит в ней ещё избыток света как зивестно и объясняется в другом месте, и чтобы пришла точка к постижения обязательно чтобы скрылся свет что в ней и тогда может придти к постижению буквально... и так же в раскрытии точки разума из силы постижения что приходит так же через подготовку именно . и хотя мы это не чувствуем, тем не менее из образа влияния как выше понятно, что это так же через подготовку в светет в том образе, чтобы пришол в аспекте раскрытого разума... и это так же идея труда что должен трудить себя то есть пока не спустится из силаы маскиля чтобы это был свет разума явный в мозге в голове... и так же зависит образ раскрытия сил от чистоты</p>
                <p></p>
                <p></p>
			</header>
        </page>
		<page name="5">
            <header level="2" type="letter" number="1" name='alef'>
                <p>органов, то есть подготовки принимаюего... и как в человеке,когда он устал не может постигать, тогда так кк органы его разума не готовы к этому и через сон становится сосуды мозга его читыми... и как это после еды из-за тяжёлых паров, который поднимаются к мозгу не может заниматься тогда хохмой... и всяй кто очищает сосуды разума больше тем что остерегается от грубых вещей № он больше готов воспринимать раскрытие света разума и постигать больше... и как пишет ШЛО во вратах буку, буква КУФ в кдушат еда и питьё, см так. и всё это потому что силы приходят через обачение буквально в органы тела поэтому требуется через занимание и подговоку как со стороны сил так и со стороны органов принимаюгего, сет и жизненность эти он ив аспетке жиненности для оживления буквально (и так же это выше в аспекет света и жизненности внутренней, которая облекается в сосуды в аспекте облачения буквально, к чему применимо подготовка как со стороны света так и со стороны сосудов... и как известно по поводу цимцума в свете, который приходит в аспекет тонкого луча и сокращённого именно в образе чтобы было на уровне чтобы было в аспекте раскрытия в мирах... и есть в этом несколько сокращений что сокращается свет с уровня на уровень.... ведь чтобы мог светить на нижнем уровне надо чтобы было сокращение в свете светить этим образом... и как написано в другом месте по поводу 4 букв имени Авайе, что это в образе прихода и притяжения света что сокращается с уровня на уровень и это в образе притяжения луча в общем и так это в каждоый сфире в частности, что это идея частных каналов спускающихся от луча что это идея сокращения в каждой сфире по уровню... как написано в другом месте и так же должна быть подготовка сосудов чтобы приняли в себя свет и согласно образу очищения сосудов так согласно образу этому притягивается в них свет.... что это идея поднятия сосудов. и как поднятие шабата, что Асия поднимается в йециру, а йецира в брию, а брия в ацилут и так же ещё выше, и то есть что сосуды БИЯ очищаютсяи поднимаются пока не засветит в них свет ацилута... как написано в другом месте) но в свете и жизненности общей не приходит в аспекте облачения и не через занятия и подготовку и не льзя сказать про эточто это жазненность оживлят.... после того как это само собой.... и тем не менее даже хай беецем нельзя сказать про это, так как в любом случае оно распространяется в тело чтобы оживить его, но лишь это саом собой, но тем не менее это всё таки жизненность что оживляет тело и как скажешь про это хай беецем а не в аспекте жизнь для оживления.... и ещё это, что ведь так же в светет и жизненности общей есть изменения и это то, что в течении времени ослабляется и как в старце, что становится слабее в общих силах... и хотя причина она со стороны тела, то есть со сторны разделения на части и из-за высушения влажности за которую держится общая жизненность... и тем не менее в этом оно подобно остальным силам, что причина удаления в них она из-за изменения сосудов...и как бы то ни было есть в нём изменения со стороны тела а в аспекте хай беецем не должно быть никакого изменения со стороны тела... однако нельзя сказать и то, что хай беецем относится к самой сути души буквально, ведь суть души она выше чем идея и аспект жизни, так как идея жизни можно сказать про вещь которая приходит черезз спуск и раскрытие по крайней мере... и так же суть души не облачается в тело вообще и как можно из-за этого назвать человека хай беецем... после того как не облекается в него вообще... но можно сказать согласно тому, что написано в сефер шель бейнони глава 51</p> что спуск всех видов сил и жизненности от сокрытия души к телу чтобы оживить его - про это сказано что главное притяжение и облачение притяжения этого и раскрытия этого - оно всё в мозгах в голове... и надо сказать
                <p></p>
                <p></p>
			</header>
        </page>
		<page name="6">
            <header level="2" type="letter" number="1" name='alef'>
                <p>что идея притяжения этого она выше так же чем аспект света и жизненности общей ведь она [общая жизненность] в аспекте распространения жизненности в теле по крайней мере как сказано выше, а притяжение души в мозг это в аспекте точки жизнености в общем до распространения в тело и из него притягивается аспект жизненности распространяющейся в двух видах жизни о которых говорится выше чтобы оживить тело в общем и облечься в каждый орган в частности.... и идея в том, как написано в другом месте что душа человека есть у не 3 ступени: точка, луч и плосость, что точка это аспект нефеш как она отделена от тела, то есть что нет у неё связи и соединения с телом.... а аспект плосоксти это отсвет души, которая распространяется в тело, и  надо сказать что включено в это две ступени указанные выш, то есть жизненность общая что есть у неё так же удержание в теле и силы частные которые облекаются буквально, что всё это называется плосость... а луч это аспект связи и соеденения души с телом, что это связь формы и материи.... так же надо сказать, что луч и плосость они два аспекта жизненности указанной выше, что жизненность общая она в аспекте луч поскольку он аспект света общего всё ещё, а жазненность частная, что есть раскрытие света детального, который ухватывается и облачается в органы тела - это аспект плоскости...и согласно этому надо сказать, что три ступени точка, луч и плоскость - это три аспекта материя, форма и исправление в душе (и как написано в другом месте по поводу Ты сотворил Ты создал Ты вдохнул...) что материя это аспект точки сущностной всё ещё до того как распространится в аспекте жизненности для оживления тела, но что все аспекты жизненности пртягиваются из неё и она сама выше всё ещё аспекта жизненности и распротсраненияч... и образ это аспкт раскрытияобщего из души что нет в нём ещё разделения частностного и и это жазненность тела в общем что оно в каждом органе в равной степени и это называется луч так акак это всё ещё общее притяжение... а исправление - это аспект разделения сил что каждая сила частная облачается в сосуд частнй что это аспект плоскости.... и как бы то ни было аспкт сущностной точки души (и нет это аспект сути души буквально но аспккт сути наран) он выше аспекта жизнености тела, и в аспекте этом нет вообще изменений со сторны тела ни в ктанут ни в гадлут и не в силе/слабости что это постоянно в образеодном с момента рождения до последнего часа.... так как она отделена по сути от телаи связь с телом она только в силе умафли лаасот что связывает духовное с материальным... но тело не сосуд для неё вообще и вообще вплоть до того что не возможно сказать так же что она держится за тело и как в светет и жизненности общей, что хотя тело не сосуд для неё, тем не менее есть у неё "держание" в теле так как в любом случае есть у него немного связи с телом что это аспект жизненности для него, но это жизненность общая и автоматически.... но в любом случае это жизненность для него.... как сказано выше, и поэтому можно сказать что есть у него удержание... но про суть точки души нельзя сказать что у неё естть удержание в теле, но лишь из-за силы умафли лаасот.... и про этот аспект можно сказать что это аспект хай беецем.... и в служении можно сказать что это идея служения души мицад ацмо и как написано "всякая душа восхвалит йа", что душа сама хвалит я, и нет тут приосоединения природной вообще....и это награда служения что работает очистить тело и природную душу... и вот известно что конечная цель спуска души в тело для того чтобы очистить животную душу, так как душа сама не требует исправления так как она часть Б-га свыше, и часть б-жественности буквально, и так же когда спустилась вниз - не изменилась по сути  суть её... как написано в другом мсте, и поэтому не требуется исправления лишь очищения животной души что ради этого облачились все силы б-жетсвенной души в силы природные животной души, что разум б-жественной души облачается в разум животной, что вская идея б-жественная что понимает и постигает б-жестввенная душа - вот это приходит в ощущение и постижение материальное разумом природной души</p>
                <p></p>
                <p></p>
			</header>
        </page>
		<page name="7">
            <header level="2" type="letter" number="1" name='alef'>
                <p>что б-жественная душа сама по себе постиржение её оно как бостижение б-жественное и не в аспете еш и подбно постижению душ в ган эдене когда они получают удовольстствие от синяия шхины.... так там постижение не в аспекте еш... и так же это в постижении как оно внизу - постижение в аспекте тонкости и духовности б-жественной и не постижение в ешусе вообще.... а в природной душе приходит в постижение в овеществелении в аспекте еш мамаш....  и как мы видим что есть разница в природе постижения людей: есть тот, у кого каждая б-жественная идея что постигает приходит у него в овеществлении букавально то есть в облачениях и материальных идеяхи так же суть идеи он ухватывает в овеществлении как ощущаемую вещь буквально, и как будто держит материальную вещь так он держит идею разумную  и это потому что инструументы разума егопо сути они толстые и грубые.... но тот, чьи инструменты разума тонкие - он ухватывает каждую идею в тонкости и духовности ("ухватывает тонкость идеи....") и оба этих вида это постижение и ухватывание, и в любом случае это материальное а это духовное.... и так же понятно в постижении б-жественной души - хотя она и постигает, тем не менее это постижение духовное и не в аспекте еш.... и как в удовольствии есть несколько видов удовольстввий как удовольствие от вкуса еды материальной и удовольствие от песни и приятного голоса и удовольствие от почёта и удовольствсие от разума и тому подобное, вот удовольствие от песни - это более духовное удовольствие чем удовольствие от вкусной еды...а удовольствие от разума - самое духовное удовольвтсвие.... и ак же это в постижении - есть в этом материальное и духовное и постижение самой души - оно постижение духовное.... и ивдеякак известно что душа она в аспекте внутренности сосудов, а внутренность сосудов она это аспект эйн адайн, что разница между светом и сосудом в общем в том, что это же разница между нет и есть, что свет он в аспетке нет, а сосуды в общем в аспкте да. однако в основном это аспект внешней в сосудахчто это аспект еш, вплоть до того, что они источник для вещей что ниже, и хицойниус сосудов Ацилута становится НАРАН для БИЯ.... новнутренность сосудов она прилеплена к свету и есть у неё некотоое отношение и соразмерность к свету, что ведь в майморе патах элияу сказано "и несколько тел подготовил им... хесед рука првая...хохма мозг...." вот уподобляет сосуды свету уподобвляя органам тела силы души. и вот мы видим в теле и душе, чсто хотя силы органов отделены друг отдруга, что это духовное а это материальное и тем не менее вынедены сказатть что есть в них какая -то вещь что уравнивает их и через это  они становятся сосудами для поринятия света внутрь, и как материя глаза которая сосуд для света пригодна для света зрения духовного и хотя глаз материальный, тем не менее в свифрот и ??? что материя глаза в этом она приравнена немного свет зрения духовного и благодаря этому это сосуд для него... и так же это материи мозга - есть в нём тонкая влажность, что есть у него из-за этого подбие и отношение к свету разума который облекается в него через это... и так же понятно по поводу сосоудов свыше, что есть у них какое-то отношение и связь со светом и из-за этого они сосуды для света чтобы облачиться в них и то есть аспккт внутренности сосудов что это аспект НЕТ относительно внешнего сосудов и как это написано по поводу БИЯ. и этим они приравнены частично к свету чтобы быть сосудом для него получить свет внутрь в аспекте облачения.... и в любом случае это аспект сосудов по поводу света то есть что в них схвачен свет в рамках хохмы и бины... что света со стороны самих себя они простые и не применима к ним вообще суть хохмы и бины... и называются бли ма - без маут... а сосуды - они в аспекте хохмы и бины... но в любом случае они отделены по уровню от аспекта хохма и бина БИЯ вплоть до того, что они даже не в аспекте источника для них </p>
                <p></p>
                <p></p>
			</header>
        </page>
		<page name="8">
            <header level="2" type="letter" number="1" name='alef'>
                <p>и называеется ещё хаким вело бехохма едиа, мевин вело бебина едиа.... так как они в аспекте нет.... а раз так душа, что корень из аспекта внутренней части сосудов - вот она так же в аспекте нет б-жественном и так же как спускается вниз и облачается в тело - не меняется суть её чтобы была в аспекте еш мамаш а остаётся в аспекте нет... и вот написано "и вдохнул в нос его душу живую" - тот кто выдывъхает из нутри выдыхает из нутри и внутренности , что это аспкет внутреннего дыхания высшего... и аспект дыхания духа это что вдохнул в нос его и нет ничего что преграждало ыбы вообще.... и значение фразы "то что написано и вдохнул в нос его... что нет ничего преграждающего вообще от дыания в нос его" что это дыхание само что вышло изнутри и внутренности идёт без преград пвлоть до носа его... так как нет сотворения существуюгео души через посредники многие и сокрытия чтобы она была отделена отсути ор эйн соф бу, но она сама суть и сущность духа жизни что в сути хаей хаим и называется душа что порха от хай ойломим... и это то что написано "а элоким сделал человека прямым" что слово адам гововрит о б-жественной душе "адам атем...", "и элоким сделал "в аспекте прямым что не через цимцумим и сокрытия но прямо сделал из сути блогословенного буквально аспект адам "адаме леэльон...", и то есть согласно тому что корень он их внутренности сосудов (и так же из аспекта внутренности света... как написано в другом месте) что это идея "изнутри выдохнул"... и потому нет перегородок преграждающих и скрывающих вообще на душу, но протягиваются в аспекте ёшар без измененеий сути ... и как сказано "душа что дал ты мне..." что это как ведь даваемая из руки в руку что нет в это мизмененеий в сути... и потому так же внизу это аспкет нет б-жественное по сути... и потому все силы б-жественной души постижение и возбуждение эмоции так же как они спускаются вниз- всё это в аспекте духовности б-жественной со стороны самих себя и не  в аспекте есть вообще....но душа со стороны достоинства своего что это в аспекте внутренности и не изменяется по сути от су сути поэтому в возможности её именно очитситть тело и животную душу и обернуть их так же к б-жественности... и ради этого спустилась душа и облачилась в природную душу, что разум б-жественной души облачается в разум природной души понять и постичь идею б-жественную по сути постижения природной души и постижение оно тоже в аспекте есть как выше, и не способно оно постичь идею б-жественную но лишь черезе идеи и советы от вещей мира, что из них постигает идею б-жественную и точно в постижении этом ведь свет б-жественный в аспекте сокрытия и скрытия... ведь в каждом постижении и размышлении - главное это почувствовать свет б-жевсвтенный в постижении и воодушивиться от б-жественности что в нём, то есть чтобы не было воодушевления и удовлольствия души от сути постижения идеи со стороны глубины и ширины.... и известно что есть удовольствиее в постижении что когда постигает какую-то идеюб в глубине на самом деле и в длину и в ширину в облиии деталей что в ней и захватывается и укладывается идея в мозге его что значет идею хорошо как в общем так и в деталях... то уполучает удовольствие большое в душе от идеи разумной и воодушевляется очень от уровня и возывышености вещи... (אויף דיא רייכקייט און דיא גיהייבינקייט פון דער זאך...) и в любом случае всё это это вдохновение от постижения и не вдохновение б-жественное... однако вдохновение б-жественное - это когда воодушевляешься отидеи потому чо она б-жественная... и то есть что в самом этом постижении воодушевление и удовольствие души не от возвышенности разумности вещи, а от возвышенности б-жественной.... (דער דער הער איז ניט דיא רייכקייט שכלי נאר דיא רייכקייט פון אלקות...) так как воодушевление разумное есть даже не в б-жевсвтеннных вещах, как в остальных науках и как в астрономии и тому подбное, что есть в этом большая глубина и длина и ширина... и кгда знает вещь хорошо - есть в этом воодушевление (רייכקייט ) разума и удовольствие и воодушевление от этого, но всё это не б-жественное.... так же в постижении вещи б-жественной есть так же воодушевление разумное и не чувтствуется в этом ещё вооудушевления б-жественного а лишь воодушелвение от  самого разума.... и в размышлении главное чтобы почувствовал воодушелвение бж-ественое что тогда светит явно бжественность в душе его и действует на него битулиря ешус и воодушевление качеств.... и при таком постижении природной души требуется работа и труд большой пока не почувствует б-жественность.... и то есть кроме того что требуется труд для самого постижения пока не поймёт и постигнет идею, кроме этого требуется ещё и болльшой тру пока не почувствуешь воодушевление б-жественое в этом и воодушивится от этого... и это потому что природная душа она облажчение нойги, которое скрывает б-жественность и раз так  то постижение которое от одеяний нойги - оно само скрывает суть свута бжественного и потому требудтеся работа и труд большой пока постигнешь идею бжественную и тем более чтобы почувствовать эту бжественность... однако через работу и труд этот очищается природная душа, так как когда природная душа постигает бжественность и светит в душе свет бжественность - это вызывает битуль в природной душе и воодушевляется любовью к бжественности чтобы было "и возлюби Б-га Всесильного твоего всем сердцем твоим" - двумя началами твоими, чтобы так же животная душа желала бжественность... и ради этого облачается бжестенная душа в животную душу чтобы постичь идею бжественную в одеяниях животной души именноо чтобы так же животная душа посняла бжественную идею и воодушевилась от бжественности (и этм перебрались одеяния нойги которые постиженияприродной души ...) и воодушевлением качеств бжественнной души воодушевляется так же природная душа и обращается к бжественности... и всё это труд бжественной души перебрать и очистить животную душу....однако есть ещё образ работы и это рабоа самой души, то что душа сама постигает и понимает в ор эйн соф бу, уу чего нет никакой связи с разумомо природной души и как это объяснялось выше, что постижение бжественной души это постижение духовное подобно постижению душ в ган эден.... и в постижении этом светит свет бжественности что в постижении и в раскрытии буквально потому что нет тут ничего что скрывало бы....и это не похоже на постижение природной души которое облачение нойги и скрывает и потому требуется труд и работа пока не постигнет идею бжественную и тем более пока не почувствует бжественноость в постиении ... как сказано выше, и так же после того, что чувствуется бжественность, тем не менееэто свет, который светит через разделяющую преграду, ведь одеяния гнойги природной души - они скрывают свет и само собой даже после того как очищает преграду через труд и светит ему свет - то тем не мнее это свет который светит через преграду и не свет сам, а лишь свет никне, то есть то что приходит от света самого через преграду, которая отделяет от сути... и в природной душе так же это как ведь другая отделённая и не идея сама и как знание аникне, что это не истинное по сути и как знает бык... что по сути это животное и нет у него знания а раз так, знание его онго не сущностное, а лишь знание сделаное (א גימאכטע זאך) и это приобретённое знание, которое не его чтобы было сущностниым, а приобретённое в него через каку-юто вещь... и так же это в светет, который светит в природной душе, что это аспект  света приобретённого только и не сам свет , так как по сути не имеет к нему отношение и поэтому не соединяется с ним быть одноим буквально... и само собой так же воодушевление природной души, то, что воодушевляется о бжественности - не воодушелвеие сущностное буквально а лишь воодушевление отделённое от сути бжественности  и это всего лишь битуль еш... в отличие от этого душа, которая в аспекте нет бжественном и так же когда спустилась вниз облачиться в тело не изменилаоь по сути от сути чтобы стать еш буквально, и как сказано выше по поводу и вдохнул в ноздри душу живую что нет тут вещи разделяющей и прерывающей вообще перед дыханием жизни....и как ведь передающаяся из руки в руку... и потому постижение внизу оно так же в аспекте нет бжественном аспект постижения духовного как сказано выше и нет тут вооще ничего что скрывало бы бжественность и потому не требуется работу и труд вообще как в самом постижении так и в ощущении бжественности что в постижении.... и свет светит в ней в раскрытии буквально, то есть что светт в ней свет бжественный как он по сути не через перегороду и одеяние и объединяется и сливается с ним чтобы стать буквально одним</p>
                <p></p>
                <p></p>
			</header>
        </page>
		<page name="9">
            <header level="2" type="letter" number="1" name='alef'>
                <p></p>
                <p></p>
                <p></p>
			</header>
        </page>
		<page name="10">
            <header level="2" type="letter" number="1" name='alef'>
                <p>....</p>
                <p>поскольку они суть одна так как душа и постижение они так же бжетсувенные букально само собой  бжественнй свет в постижении светит в открытом букально в постижении души и объединяется с ней буквально... и само собой прилепление и воодушевление души то что воодушевляется о бжественности - это вообдушевление сущностное.... так как  в душе ведь бжественность  для неё ведь сущностная и естевтвенная так как оттуда взята и это суть т сути так же при спуске вниз... и потому воодушевление её от бжественности это водушевление сущностное и природное, и как природная душа воодушевляется от вещей материальных в аспекте сущностном и естественном так как оттуда она вязта... точно так же бжетвенная душа воодушевляется от бжественности в аспекте сущностном и ествественном.... и то есть в двух вещах: во первых то что воодушевление касается всей её сути, чтовся суть её  низуз от этого и битулируется от бжественности, которая светит в душе его вплоть до  того что так же силы её самые нижние нет у них никакой связи с другой вещью а только с бжественностью.... и второе что это  в аспекет единства сущностного буквально () и не как две вещи объединяющиеся а как ведь одна бувально и как бехад ктира иткатрана.... и это идея прилепления что это аспект прилепления и единства сущностного бувально... и про это сказано "а вы прилепившиеся к бгу всесильному вашему живы все вы..." что это аспект прилепления сущностного к бжественности и тогда называется живой, что душа жива буквально в свете хаей аим что светит в ней... (и две вещи эти понятны хорошо от воодушелвения природной души от вещей материальных и ахмл в этом, и см что написано в другом месте по поводу и к нему прилепитесь....) и сказано на это  "а вы прилепишиеся...." то есть "а вы" со стороны своей души, вы прилепившиеся..... что в аспекте и ступени этой это в аспекте души самой так как она бжественность по сути и светит в ней свет бжестенный в раскрытии буквально и потому она в аспекте водушевления сущностного.... но со стороны служения души чтобы перебрать природную душу хотя светит в ней так же свет и битулируется так же, тем не менее это аспект битуля еш только... как сказано выше. И вот разница между двумя аспектами работы эупомянутой выше - это разница между молитвой в будни и молитвоцй в шабат. Ведь молитва установлена вместо постоянных жертвоприношений, когда приносили материальное животное на жертвенники оно включалось в огонь свыше... а теперь молитва вместо  жервтоприношений что это приношение животной души человека "когда принесёт из вас жертву..." это работа молитвы в псукей дезимра и благословениях чтения Шма вплоть до того что в чтении шма говорим "возлюби ... всем сердцем"</p> - двумя началами... и про это написано шесть дней работай что это работа души очистить животную душу... однако молитва шабата она не очистить животную душу, но это работа самой души и как написано "огда получишь удовольствие от бга" что это аспект удовольствия души, которая получает удовольствие от сути бжественности, что это аскект имени Авайе.... и то есть в душе самой а не в облачении её в животную душу.... и в частности так же в будничной молитве есть два уровня... и как написано в другом месте, что в молитве в общем
                <p></p>
			</header>
        </page>
		<page name="11">
            <header level="2" type="letter" number="1" name='alef'>
                <p>есть три уровня и то есть от борух шеомар и до шма включительно, а а эмец веяцив до шмон эсре и само шмон эсре. И едя в том, что в борух шеомар и псукей дезимра надо говорить громким голосом именно и в воодушевлении ощущаемом в сердце и мозгу, и как ангелы что говорят песнь с большим шумом и воодушевением большим... и так же это в прославлении души в псукей дезимра, что они должны быть с шумом и так же в чтении шма "шма исроэль... и люби всем сердцем твоим..." всё это в аспекте шума именно и как написано в другом месте, и причина она в том, что надо очистить и перевернуть материальность природной души чтобы обернулась в бжественность что это не перебирается, а только лишь в воспламенении сердца мясного именно и как в жервтвах должен был быть огонь снизу, и так это в молитве, что воодушевление в мясном сердце - это асект огня снизу.... но главное это аспект огня свыше, что это воодушевление бжественной души, то спускается перебрать животную душу, а поскольку отчищающий долен облачиться в одеяния очищаемого и потому это приходит так же в аспекте воодушевления ощущаемого и с шумом именно, и эим очищается животная душа... и см то что написано на это на слова "и сделают мне микдаш" 251 и про это сказано "ибо мне сыны израиля рабы" работать работу исправления очищать животную душу и требуется для этого работа и труд большой вплоть до того, что животная душа поймёт и постигнет идею и будет светить в ней свет бжественный и воодушевится любовью... а второй уровень это эмет и яцив рабоать работу души бжественной для собсвтенного подъёма и не для исправления тела и как написно "всякая душа восхвалит йя..." как сказано выше, и это награда работы чтобы было поднятие самой души (и очевидно что есть в этом поднятии так же дополнительный свет из-за исправления животной души...) и начало в эмет веяцив притягиевается свыше связать души с бжественностью что это идея 15 вав в эмет веяцив, что это 15 притяжений высших и как "бевавин титкатор...." а третий уровень это моилтва шмон эсре сама и это  18 благословений молитвы когда скоолняется в борух... что это битуль бемициюсь полностью.... и как написано ""и после шума огонь, то есть после шума псукей дезимра это аспект огня, что пламя я криас шма, что это аспект рашей эш - свыше, аспкт огня души сжеть животную душу чтобы было всем серцем твоим - двумя началами. а посел оня криас шма голос тонкой тишины, что шмон эсре что там приходит царь, что это работа самой души по включению в бесконечный свет, что нет тту шума и огня вообще, так как полносью в аспекте "нет". Что идея шума она ради исправления животной души, что это аспект есть, и даже есть сущностный это причина шума... как сказано выше и как написно в другом месте, но душа сама это аспект нет - нет тут шума вообще а лишь соединение истинное с бесконечным светом благословен Он в аспекте единения сущностного.... как сказано выше. и это идея того что михаэльпервосвященник приносит души в жертву на жертвенике... и это аспкт битуля ма, что это аспект полнго битуля... и это аспкт хай беецем, то есть аспект жизненности для оживления - это аспект работы души очистить животную душу... и есть в этом два притяжения - то есть два вида жизненности - 1) в аспекте раскрытия света и жизненности общей от бжественной души воздействовать подчинение животно йдуши в общем, и можно сказать что это диея того, что в начале работы дня это благодарность как модйе ани лефонеха... ойда лаашем... что идея благодарности - это идея раскрытия света общего от бжественной души , то что даёт и передаёт себя бжественности во всей сути выше там водаас, и это воздействует на животную душу, подчиняет её  и ограничивает в общем... и как сизвестно что есть в животной душе несколько уровней и то есть различие в ображзе природы животной души, то что она желает и что она хочет и то есть что не хочет вещей грубых особенно как вещей</p>
                <p></p>
                <p></p>
			</header>
        </page>
		<page name="12">
            <header level="2" type="letter" number="1" name='alef'>
                <p>запрещённых не дай бг,и так же вещи разрешённые особым материальным желаением не возжелает их вообще... и подчинение вобщее это в животной душе - это ограничение что бы не желала вещей желанных особенно - это воздействует в ней благодарность настоящая бжественной души, что это раскрытие общее это то что воздействует в животной душе что битрулируется от материальности своей в общем...а после этого должна быть работа частная в мозгеу и сердце привести к битуля в силах частных животной души.. одначко аспект хай беецм то есть рабта души сама в постижении духовности в аспекте сущности бжественности что в постижении свети в раскрытии мамаш в душе и это аспкт прилепления буквально к бжественносити хаей хаим и как а вы прилекпившиеся... живы... и это что что написано ахалело ашем бехаей азамно леэлокай беойди, что обхъяснение бейоди - это тело и животная душа что называются ойд... и сказано на это азамра лелойкай что это аспет песни бемана... и как написано вдругом месте, а ахалело ашем бехаи - это аспет души, как написано в книге средних ч2 гл6, и аспект этот называется хаей что это аспект хай беецем.... и в общем это аспект ойвдей ашем душами, что светит в них свет души в раскрытии и как про мойше что написано про него ватере ойсой ки тойв - хорош по сути... и это идея иш хай - хай беецм что свети в нём аспект света души самой....</p>
                <p></p>
                <p></p>
			</header>
        </page>

    </header>
</content> 