<?xml version="1.0" standalone="yes"?>
<content>
	<header level="0" type="klal" name="20" text_link='https://he.wikisource.org/wiki/שו%22ת_הרא%22ש/כלל_כ'>
		<header level="1" type="siman" name="1">
			<p></p>
		</header>
		<header level="1" type="siman" name="2">
			<p>А то, что сказали тебе, что я разрешаю 29 кезайтов разрешённого, в которое упал кезайт хейлева, а в другой кастрюле было 30 кезайтов разрешённого и упал туда кезайт крови. А затем эти две смеси смешались - так точно я разрешаю [получившуюся смесь]. Хотя каждая из двух первоначальных смесей была запрещена, они разрешаются когда смешались вместе по ошибке.</p>
			<p>Если хочешь, я скажу тебе что я полагаюсь на Мишну, а если хочешь - на логику. Ведь любое запрещённое битулируется когда его вкус не чувствуется в разрешённом, а так как вкус крови и хейлева не одинаков, то вкус хейлева битулируется в шишим и вкус крови битулируется в шишим. Ведь какая разница что битулирует запрет - разрешённое или [другой] запрет? Главное чтобы битулировался вкус запрета и его вкус не чувствовался в разрешённом.</p>
			<p>И то же мы видим в <link_needed>Звохим, глава "смеси" (78)</link_needed>: сказал Рейш Лакиш: "Пигуль, томе и нойсар которые смешались друг с другом и съел их - не наказывается по Торе, так как не возможно чтобы каждый из вкус не битулировался бы другими". Сделай из этого три вывода: 1) запреты битулируют друг друга...</p>
			<p>И раз запрет помогает битулировать другой запрет, который битулируется в преобладающем объёме, то тем более он будет помогать битулировать запрет, который битулируется когда его вкус не чувствуется. [Это всё логическое обоснование решения]</p>
			<p>А вот Мишна, которую учили во <link author='mishna' book='orlah' chapter='2' mishna='3'>второй главе Орлы [мишна 3]</link>: <quote author='mishna' book='orlah' chapter='2' mishna='3' ref="2:3"/>. И говорится об этом <link_needed>в Ерусалимском Талмуде</link_needed>: "не обязательно в 200, но и в 199, ведь если бы именно в 200 - сеа орлы уже битулировалсь бы в двухстах и не нужно было бы ничего добавлять. Но если упала в 199 - зарпещена вся смесь. А когда падает ещё сея и ещё зарпет - присоединяется другой запрет к первоначальному разрешённому чтобы [битулировать орлу] и разрешить всё". И тем более то, что битулируется когда не чувствуется его вкус, как мы сказали выше. </p>
			<p>"И мир тебе, и мир всему что у тебя", как душа [твоя] Ошер сын р. Ехиэля, благословенной памяти.</p>
		</header>
		<header level="1" type="siman" name="3">
			<p></p>
		</header>
	</header>
</content>