<?xml version="1.0" standalone="yes"?>
<content>
    <header level='0' type="chapter" name="1" verbouse_name="Все могут делать шхиту">
        <daf number="80" name="8a">
			<p></p>
		</daf>
		<daf number="85" name="8b">
			<p></p>
			<p>Высказались [по поводу еврея, который] сделал шхиту [кашерному животному] ножом идолопоклонников [на котором есть следы запрещённого жира]:</p>
			<header type='ref' name='шхита нееврейским ножом: спор Рава и Рабы бар бар Ханы'>
				<p>Рав сказал: "[достаточно] снять клипу [с места шхиты, потому что настолько проникает запрещённый вкус с ножа в мясо]". А Раба бар бар Хана сказал: "[не нужно даже снимать клипу, достаточно] ополоснуть [место шхиты, так как запрещённый вкус вообще не впитался в мясо, а лишь остался на его поверхности]."</p>
			</header>
			<header type='ref' name="шхита нееврейским ножом: скажем ли">
				<p>Скажем ли, что в этом их спор: один считает что место шхиты холодное [и потому достаточно ополоснуть], а другой - что "горячее" [и потому нужно снять клипу]? <comment number='8b6'>Очевидно, что это не спор о том, какова температура места шхиты, так как не бывает <term>махлокот бемициют</term> (Тиферет Яаков) и мы ясно видим что место шхиты не является гоячим буквально (см РАБИЯ Хулин лист 22). Но при этом место шхиты всё же более тёплое, чем остальное мясо и спор касается того, достаточная ли это температура, чтобы передать вкус в мясо или нет. И потому даже по мнению Рава место шхиты запрещено лишь на клипу, а не передаёт вкус во всё животное, как если бы температура была яд соледет. (См. <link author='shlomo_ben_avraam_ibn_aderet' book='torat_habayit_haaroch' chapter='4' siman='1' siman_katan='3'>РаШБА</link>, Рош Йосеф, Меири).</comment></p>
			</header>
			<header type='ref' name="шхита нееврейским ножом: первый вариант">
				<p>Нет! [Возможно] все считают что место шхиты горячее и тогда понятно мнение, что надо снять клипу. А тот, кто говорит что достаточно ополаскивания - [считает, что] так как <term>симаним</term> [и все остальные сосуды] заняты выделением крови, они не впитывают [вкус с ножа].</p>
			</header>
			<header type='ref' name="шхита нееврейским ножом: второй вариант">
				<p>А есть говорящие так: по всем мнениям место шхиты холодное и тогда понятно мнение, что достаточно ополоснуть. А тот, кто говорит, что надо снять клипу - потому что из-за нажима нажа [жир с него] впитывается в мясо</p>
			</header>
			<p>...</p>
			<header type='ref' name="Амеймар про бёдра">
				<p>Сказал Амеймар от имени рав Попо: "не должен человек поворачивать<link upper='upper' author='shlomo_yitzchaki' book='rashi_al_hullin' chapter='1' siman_katan='8b:не должен человек поворачивать'>РаШИ</link> [те части] бёдра [в которых есть хелев] так, чтобы они легли на другое мясо, так как хелев нагревается, плавится, течёт на мясо и впитывается в него".</p>
			</header>
			<p></p>
			<p></p>
			<p></p>
			<p></p>
        </daf>
    </header>
</content>