<?xml version="1.0" standalone="yes"?>
<content>
    <header level='0' type="chapter" name="7" verbouse_name="Гид аНоше">
        <daf number="990" name="99a">
			<p></p>
			<p></p>
			<p></p>
			<p>[Гемора задаёт вопрос на мнение рава Аси, который сказал, что запреты Торы битулируются "в 101":]</p>
			<p>Рав Дими сидел [в доме учения] и повторил высказывание [раби Шмуэля бар рав Ицхака от имени рава Аси, что разрешённого должно быть в 100 раз больше, чтобы битулировать запрет].</p>
			<makshan>
				<p>Сказал ему Абайе: "А разве все запреты Торы [битулируются] в сотне? А ведь <link author='mishna' book='orlah' chapter='2' mishna='6'>учили [в Орла 2:6]"</link></p>
				<quote author='mishna' book='orlah' chapter='2' mishna='6' ref='Первая часть' />
				<p>И учили там <link author='mishna' book='orlah' chapter='2' mishna='7'>в конце</link>:</p>
				<quote author='mishna' book='orlah' chapter='2' mishna='7' />
				<p>[То, что мишна говорит, что блюдо будет разрешено даже если общий объём смеси] не равен 101 [объёму трумы], но не значит ли что там всё же есть 60 [разрешённого]? [Ведь мы не можем сказать, что мы не просто не устрожаемся как в случае трумы, но и облегчаем даже больше, чем в остальных запретах!]</p>
			</makshan>
		</daf>
        <daf number="995" name="99b">
			<tarzan>[Рав Дими отвечает на вопрос Абайе:] "Нет! [Мишна имеет ввиду, что если вкус бобов не чувствуется то не требуется 101 объёмов <strong>чечевицы</strong>, но всё же требуется] 100 [объёмов будничной пищи чтобы битулировать труму. И значит в остальных запретах тоже требуется 100 разрешёного для битуля запрета]."</tarzan>
			<makshan>
				<p>[Абайе возражает: ]"Но ведь из начала мишны [по поводу смеси одного вида, где говорится что битуль происходит] в 100 [то есть сто будничной еды и один объём трумы], значит в конце [что в смесях разных видов мы облегчаем, имеется ввиду что трума битулируется] в 60! Как учили:"</p>
				<quote author='mishna' book='orlah' chapter='2' mishna='6' ref='Вторая часть' />
				<p>[А разве может быть, чтобы и] начало мишны и её конец [говорили о том, что трума битулируется в 100 объёмах будничного? Ведь мишна говорит что это разные случаи. И если когда мы устрожаемся мы требуем 100, значит, когда облегчаем - нужно всё же 60!]</p>
			</makshan>
			<tarzan>[Рав Дими отвечает:] "Нет! [Закон битуля в начале мишны отличается от закона в конце:] в начале мишны [где закон строже, мы видим что трума битулируется] в 101 [<strong>будничного</strong>], а в конце [где мы облегчаем требуется всё же] 100 [<strong>будничного</strong>]"</tarzan>
			<comment number='99b8'>
				<p>Рав Дими, что те, кто считают, что все запреты Торы битулируются в 100, считают так же, что когда мы говорим, что трума битулируется в своём виде в 101 - имеется ввиду, что она битулируется в 101 объёме обычной еды (а не в 100, как по простому толкует это Сифри) (См Лев Арье конец комментария на слова "в геморе"). В таком случае разницу между началом мишны и её концом надо понимать так: в начале мишны говорится про труму в смеси одного вида и тут требуется 101 объём обычной пищи (так как мы устрожаемся). Но в конце мишны, в смеси разных видов, мы облегчаем и разрешаем смесь (если не чувствуется вкус трумы) - достатчно 100 объёмов будничной пищи, как и в остальных запретах Торы.</p>
				<p>...</p>
				<p></p>
			</comment>
			<p>[Таким образом получается, что по мнению рава Дими фраза "101" в мишне означает 101 объём обычной пищи, за исключением трумы. Получается, что в начале мишны говорится, что если упала закваска из трумы пшеницы в тесто из пшеницы и её достаточно, чтобы заквасить тесто - тесто будет запрещено не коэну, даже если его в 101 раз больше закваски, так как вкус закваски будет всё равно чувствоваться в тесте. Абайе задаёт на это вопрос:]</p>
			<makshan>Даже если закваски достаточно, чтобы заквасить тесто - почему не битулируется она в 101 [объёме обычной пищи]? [Разве может быть чтобы закваска давала такой сильный вкус, чтобы он чувствовался при таком большом "разбавлении"?]</makshan>
			<p>Промолчал [на это рав Дими, и не знал что ответить на этот вопрос].</p>
			<tarzan>[Абайе сам предлагает ответ на этот вопрос.] Сказал ему: "Может быть дело в том, что [речь идёт о такой] крепкой закваске [что её вкус чувствуется даже в 101 объёме обычной пищи]?"</tarzan>
			<p>Сказал [рав Дими Абайе]: "Вспомнил я, что сказал раби Йоси браби Ханина: “Не все пропорции [для битулирования вкуса] равны. Ведь цир [некарешной рыбы] его пропроция близка к 200, <link author='mishna' book='terumot' chapter='10' mishna='8'>как учили</link>:</p>
			<quote author='mishna' book='terumot' chapter='10' mishna='8' ref='Хулин 99б:1' />
			<quote author='mishna' book='terumot' chapter='10' mishna='8' ref='Хулин 99б:2' />
			<p>”"</p>
			<makshan>[Получается, что мнение рава Дими было защищено от всех вопросов. Но так как Гемора приводит слова раби Иуды в мишне, гемора задаёт на него вопрос. Ведь из слов раби Иуды в мишне получается, что если смешался ревиит цира некашерного с больше чем 200 объёмами кашреного - смесь будет разрешена. Гемора говорит, что это не соответствует мнению самого раби Иуды:] а ведь сказал раби Иуда: [запрет в] смеси с тем же видом не битулируется!</makshan>
			<header type='ref' name='цир - это лишь истечение'>
				<tarzan>Дело в том, что цир - это лишь истечение [, жидкость, которая выходит из рыбы при засолке, а не сама запрещённая рыба]</tarzan>
			</header>
			<comment number='99b14'>
				<p>И потому цир запрещён не по Торе, а лишь по мудрецам (Тосафот). А то, что раби Иуда считает, что нет битуля в смеси одного вида - это говорится только про запреты Торы, но не про запреты мудрецов (РаШБА)</p>
				<p>А есть мнение, что слова раби Иуды касаются и запретов мудрецов, но цир рыбы, "истечение", является более лёгим запретом и потому согласен раби Иуда что он битулируется даже в том же самом виде.</p>
			</comment>

			<p><link author='talmud' book='hullin' daf='96b'>Каким образом оцениваем?</link>:</p>
			<p>Сказал рав Уна: "Как будто мясо сварено с <strong>листьями</strong> репы [а не с корнеплодами, так как вкус ботвы слаще, чем вкус корней и потому требуется больше мяса, чтобы его вкус почувствовался (РаШИ, см Тосафот)]"</p>
			<p>[Мишна говорит, что гид аНоше, который сварился в бедре - передаёт ему скус  и потому бедро может быть запрещено. Гемора приводит спорящее мнение:]</p>
			<p>Мишна не соответствует мнению этого таны, как учили в брайте: "раби Ишмоэль сын раби Йоханана бен Брока говорит: “нет у жил вкуса”". [А раз так, достаточно вытащить гид из бедра и всё остальное бедро разрешено.]</p>
			<p>Один человек пришёл к раби Ханине [по поводу бедра, которое сварилось с гид аНоше внутри]. Раби Иуда бар Звина сидел в тот момент у входа в дом. Когда человек вышел - спросил его [р. Иуда б. Звина]:</p>
			<p>- Что сказал тебе?</p>
			<p>- Разрешил</p>
			<p>- Вернись к нему, и спроси его снова.</p>
			<p>[Когда человек снова подошёл к раби Ханине с вопросвом, сказал ему раби Ханина:]</p>
			<p>- Кто это так меня мучает? Иди скажи тому, кто сидит у входа, что у жил нет вкуса!</p>
			<p>[Гемора приводит ещё одну историю:]</p>
			<p>[Когда люди приходили к раби Ами, чтобы спросить о бедре, в котором сварился гид аНоше, то] он отправлял их к раби Ицхаку бен Халуву, который разрешал [бедро] от имени раби Иошуа бен Леви, но сам [раби Ами] так не считал.</p>
			<halacha>И алаха: у жил нет вкуса.</halacha>
			<p>[Учли в мишне:] "Гид аНоше, котоырй сварился..."</p>
			<makshan>А почему бы ему не битулироваться беров [в остальных жилах]</makshan>
        </daf>
    </header>
</content>