<?xml version="1.0" standalone="yes"?>
<content>
    <header level='0' type="chapter" name="7" verbouse_name="Гид аНоше">
        <daf number="895" name="89b">
			<mishna>
				<p>[Запрет еды] гин аНоше действует как в Израиле, так и за его пределами. Как во времена Храма, так и когда Храм разрушен. Как по отношению к будничным животным, так и по отношению к посвящённым.</p>
				<p>Запрет касается как домашних, так и диких животных; как правого так и левого бедра.</p>
				<p>И запрет не применим к птицам, так как у них нет "каф".</p>
				<p>Запрет применим к плоду. Раби Иуда говорит: "не применим к плоду. И так же хелев плода разрешён"</p>
				<p>И не верят шохетам, если они говорят, что удалили гид аНоше. Это мнение раби Меира.</p>
				<p>А мудрецы говорят: верят о нём и верят о хелеве.</p>
			</mishna>
			<p>[Гемора начинает обсуждать третий закон мишны, что запрет гид аноше касается как будничных животных, так и посвящённы. И задёт вопрос:]</p>
			<p>Очевидно [что запрет действует и применительно к] посвящённым животным! [Ведь этот запрет начинает действовать с момента появления животного, то есть ещё до посвящения.] И неужели из-за посвящения снимется запрет гид аНоше?</p>
			<p>А если ты скажешь, [что тана нашей мишны считает,] что "есть вкус у жил" [и раз так есть удовольствие от еды гида] и запрет получения выгоды от посвящённого касается и гид аНоше [и тана говорит нам, что тот, кто ест гид аНоше получает малкот дважды: один раз за гид аНоше, а второй раз - за получение выгоды от посвящённого. Так как сказать нельзя,] ведь если [бы мишна говорила об этом, то] надо было сказать "посвящёние применимо к гид аНоше"!</p>
			<p>Но нет, тана считает что у жил нет вкуса [и тот, кто ест гид посвящённого животного не получает наказания, так как не получил от этого удовольствия.] И по поводу посвящённых животных [тана говорит нам что] есть <strong>только</strong> запрет гид аНоше, и нет запрета посвящённого</p>
			<p>А разве наш тана считает, что у жил нет вкуса? А вот ведь мы учили <link author='talmud' book='hullin' daf='96b'>(96b)</link>:</p>
			<quote author='talmud' book='hullin' daf='96b' ref="hullin_96_yerech_shenitbashel"> </quote>
			<p>[А значит у жил есть вкус!]</p>
			<p>[В итоге Гемора возвращается к первому варианту ответа...]</p>
			<p></p>
			<p></p>
			<p></p>
			<p></p>
			<p></p>
        </daf>
    </header>
</content>