<?xml version="1.0" standalone="yes"?>
<content>
    <header level='0' type="chapter" name="7" verbouse_name="Гид аНоше">
        <daf number="970" name="97a">
			<p></p>
			<p></p>
			<p></p>
			<p></p>
			<p></p>
			<p>Сказал Рова: "сперва мне было не понятно то, что учили: "</p>
			<header type='ref' name='кастрюля в которой ваирили мясо - не варят в ней молоко'>
				<p>Кастрюля, в которой варили мясо - нельзя варить в ней молоко. А если сварил - [запрещено, если] чувствуется вкус</p>
			</header>
			<p></p>
		</daf>
        <daf number="975" name="97b">
			<p></p>
			<header type='ref' name='рав Нахман: что учитывается для битуля'>
				<p>Сказал рав Нахман: "гид аНоше [битулируется] в 60 и сам гид не учитывается, [но нужно в 60 раз больше разрешённого (без учёта самого гид аНоше) против гид аНоше].</p>
				<header type='girsa' name='main'>
					<p>Вымя [которое сварили с мясом - битулируется] в 60 и само вымя учитывается [в качестве разрешённого]</p>
				</header>
				<header type='girsa' name='порванное вымя'>
					<p>Вымя, которое не порвали и сварили с мясом - битулируется в 60 и само вымя учитывается [в качестве разрешённого]</p>
				</header>
				<comment number='97b20'>
					<p>Когда варят вымя с другим мясом, то молоко из вымени выделяется в кастрюлю и распространяется по ней. И если в кастрюле нет 60 против выделившегося молока - то в мясе будет чувствоваться вкус молока и оно будет запрещено. Когда мы оцениваем, есть ли в мясе 60 против молока - мы учитываем и само вымя среди прочего разрешённого (и так как мы считаем, что объём выделившегося молока равен объёму вымени - получается что нам нужно ещё 59 объёмов вымени чтобы мясо было разрешено).</p>
					<p>Причина этого в том, что <strong>мясо</strong> вымени само по себе разрешено в пищу и не выделяет никакого запрещённого вкуса и потому учитывается для битуля вкуса молока. В отличие от этого гид аНоше запрещён в пищу (и выделяет запрещённый вкус) и потому надо чтобы в еде было 60 <strong>кроме</strong> самого гид аНоше (РаШИ, см РАМБАМа законы запрещённой пищи, 15:17-18)</p>
					<p>По Торе запрет мяса с молоком...</p>
					<p></p>
				</comment>
				<p>Запрещённое яйцо [битулируется] в 60 и само яйцо не учитывается."</p>
				<comment number='97b21'>
					<p>По простому - говорится про яйцо некашерной птицы (РаШИ, см Рош Йосеф). И так как яйцо само запрещено - нужно 60 кроме самого яйца.</p>
				</comment>
			</header>
			<header type='ref' name='раби Ицхак брей дерав Мешаршья про вымя'>
				<p>Сказал раби Ицхак брей дерав Мешаршья: "И само вымя запрещено. И если [после того, как вымя один раз уже сварилось, оно] упало в другую кастрюлю - запрещает её."</p>
				<comment number='97b22'>
					<p>Вымя запрещено, даже если даже если в еде есть 60 против вымени (<link_needed>РаШбА</link_needed>). И хотя мясо вымени не получило вкус молока, тем не менее вымя будет запрещено, так как мясо в кастрюле передало вкус в молоко в вымени и запретило его. И потому вымя запрещено есть, так как в процессе еды будешь точно есть молоко в вымени, а в этом молоке есть вкус мяса. Но всё остальное мясо в кастрюле разрешено, так как вкус выделившегося молока битулировался. (<link_needed>РаШИ, согласно Тосафот и РИТБА</link_needed>)</p>
					<p>На самом деле всё молоко из вымени выделилось в кастрюлю и ничего в вымени не осталось, как это будет объяснено далее. Но не смотря на это мудрецы запретили его есть, так как в самом начале варки, до того, как из него вышло молоко - оно запретилось ещё будучи в вымени и потому вымя остаётся запрещённым даже после того, как всё запрещённое молоко покинуло его из опасения, чтобы не ели вымя до того, как из него выйдет всё молоко (<link_needed>см Тосафот на слова "и вымя учитывается", РОШ 27</link_needed>)</p>
					<p></p>
					<p></p>
				</comment>
				<comment number='97b23'>
					<p>Гемора далее объяснит этот закон</p>
				</comment>
			</header>
			<header type='ref' name='вопрос рава Аши про вымя и ответ на него'>
				<makshan>Сказал рав Аши: "Когда мы были в доме учения рава Кааны, у нас был вопрос: “когда мы ищем 60 - мы ищем 60 против вымени, или против того, что из него выделилось?”"</makshan>
				<comment number='97b24'>
					<p></p>
				</comment>
				<tarzan>Очевидно, что нужно 60 против вымени, ведь если бы нужно было 60 против того, соклько [молока] из него вышло - откуда нам знать [сколько]?</tarzan>
				<comment number='97b25'>
					<p></p>
				</comment>
				<makshan>Если так, [получается ты считаешь, что всё молоко из вымени вышло и смешалось с едой в кастрюле. Но в таком случае,] когда вымя [затем] упало в другую кастрюлю - не будет запрещать [еду во второй кастрюле]?!</makshan>
				<comment number='97b26'>
					<p></p>
				</comment>
				<tarzan>Так как сказал ра Ицхак брей дерав Мешаршья: "И само вымя запрещено" [даже если есть 60 в кастрюле против вымени] - приравняли мудрецы [вымя] к куску невейлы [который всё время остаётся запрещённым и запрещает любую кастрюлю, в которую попадёт].</tarzan>
				<comment number='97b27'>
					<p></p>
				</comment>
			</header>
			<p></p>
			<p></p>
        </daf>
    </header>
</content>