<?xml version="1.0" standalone="yes"?>
<content>
    <header level="1" type="dibur_amathil" number='25' name="И уберёт от тебя Б-г" jdate="Ваэтханан">
		<history_background>
			<p>Напечатано из рукописи №830. <link_needed>И см "вот порождения Яакова" 5668 (стр 62 и далее)</link_needed></p>
		</history_background>
		<summary>
			<p></p>
		</summary>
        <page name="263">
            <header level="2" type="letter" number="1" name='א'>
                <p>"И удалит Б-г от тебя все болезни и все мадве египетские...".</p>
				<p>Известно, что болезни возникают из-за порчи и недостатка, ведь "Всесильный сделал человека прямым", то есть Творец, благословенный, создал и сотворил человека цельным, "чудесным деланием", связав свет и жизненность души с телом, благодаря чему тело живёт. А болезнь возникает из-за порчи и недостатка и это наказание и страдание, спаси нас Милосердный. Поэтому сказали мудрецы: "если видит человек, что страдания приходят к нему - пусть проверит свои поступки", чтобы исправить их и тогда Б-г уберёт от него наказание страданиями, а значит и болезнь. А раз так, значит удаление болезней лишь удаление наказания, почему же это считается дарованием блага? Тем более с учётом всех тех благ, которые сказаны до этого: "и будет любить Тебя", "и даст тебе благо", "и размножит тебя". "И будет любить тебя" в заслугу Авраама, который называется "Авраам, любящий меня"; "и даст тебе благо" в заслугу Ицхака, как сказано "и дал благо Всесильный Ицхаку"; "и размножит тебя" в заслугу Яакова, как сказано "плодись и размножайся". И тем более после обещания "и получишь блага больше чем все народы..." Б-г продолжает обещать благо, но в чём оно, если</p>
            </header>
        </page>
        <page name="264">
            <header level="2" type="letter" number="1" name='א'>
                <p>"удалит болезни" вроде всего лишь удаление наказания?</p>
                <p>На стих "благословен будешь" приводится в Беер Эйтев: "стих начинается с бейс и заканчивается с каф, чтобы сказать тебе, что в заслугу Торы, в которой есть 22 буквы, "не будет у тебя бесплодного и бесплодной", а гематрия этой фразы равна гематрии "за слова Торы"".</p>
                <p>И надо понять смысл всего этого и в чём состоит благословение "и уберёт Б-г...".</p>
                <p>Толкуя фразу "любую болезнь" дали мудрецы, благословенной памяти, несколько толкований (Бава Меция, 107б): "Рав сказал - это глаз. Шмуэль сказал - это дух. И есть мнение что это холод....". И надо понять смысл этого. А так же что такое "мадве египетская", так как из стиха видно что это вроде не настоящая болезнь, ведь уже сказано "любую болезнь". И РАШИ (Бава Меция 107б) объясняет, что это "то, от чего зависят все болезни". И что же такое это "мадве"? Получается что есть что-то, что не болезнь, но при этом "мадве" (боль), что ещё тяжелее, чем сама болезнь.</p>
                <p>В Мидраш Раба Ваикра 16 говорится: "сказал р. Аха: от человека зависит, чтобы не пришли на него болезни. Откуда мы это видим? Так как сказал р.А.: написано "и удалит Б-г от тебя все болезни" - от тебя это зависит, чтобы не пришли к тебе болезни.". И тогда стих надо понимать так: "и удалит" - тем что удалит все сокрытия и раскроется Имя Авайе, тогда узнает и поймёт человек что "от тебя все болезни", что все болезни и излечение от них зависят от самого человека. И теперь надо понять, при чём тут детальное толкование "всех болезней", приведённое выше - глаз, дух и т.д.</p>
                <p>И кроме того, надо понять как в силах человека сделать так, чтобы не было у него болезней.</p>
			</header>
			<header level="2" type="letter" number="1" name='ב'>
                <p></p>
                <p></p>
            </header>
        </page>
        <page name="265">
            <header level="2" type="letter" number="1" name='ב'>
                <p></p>
            </header>
        </page>
        <page name="266">
            <header level="2" type="letter" number="1" name='ב'>
                <p></p>
            </header>
        </page>
    </header>
</content>