<?xml version="1.0" standalone="yes"?>
<content>
    <header level="0" type="dibur_amathil" name="Экев">
		<summary>
			<p>Жилище в нижних - раскрытие сути.</p>
			<p>Миров много, но ограниченное количество. Значит (чтобы было сотворение из ничего (а не как причина/следствие) их источником не могут быть "буквы" (сосуды), так как они ограничены и свет в сосудах (хотя он и бесконечен, но он определён (хохма/бина), значит ограничен), значит только Сам Всевышний</p>
			<p>Сехель и мидот. Облачается только внешнее, но не внутренне.</p>
			<p>Жилище в нижних - не только привлечение света, но и создание внизу сосудов для этого света из материальных вещей при помощи заповедей</p>
			<p>С точки зрения сосудов, они должны быть чистыми и красивыми. </p>
			<p>Сделать их чистыми - тяжёлый труд, связанный с отвращением и страданиями. Красивыми - тяжело, но приятно</p>
			<p>Главный сосуд - сам человек. Отчистить его - запрещающие заповеди, а сделать сосудом - повеливающие</p>
			<p>Заповеди очищают человек и его долю в мире, чтобы она не скрывала Бга, так что если есть препятствия в служении- значит не до конца очистил заповедями</p>
			<p>Заповеди и кавона заповедей привлекают разный уровень счета. Молитва - общая кавона заповедей.</p>
			<p>Хохма - зрение (видение сути). Бина - слышание (понимание наличия). Даас - "как будто видим", надо провести понятное в "как будто видим"</p>
			<p>Молитва - даас, во время молитвы (объяснено как надо молиться) надо осознать Всевышнего, тогда не будешь грешить - устранит причины болезней. Виды духовных болезней</p>
		</summary>
	</header>
    <header level="0" type="dibur_amathil" name="Ръэ">
		<summary>
			<p>Все изгнания из Мицраима. Проявление этого в "венцах нечистоты"</p>
			<p>Во времена Храма было раскрытие Ор Эйн Соф, проявлялась внутренность евреев, они хотели соблюдать. А сейчас? Работа через нецах и од:</p>
			<p>Нецах: делать заповеди не смотря на то, что не хочется. По хорошему надо делать их с чувствами, но для этого нужна любовь и страх, а сейчас их сложно достичь, поэтому даже если не хочется</p>
			<p>Од: два вида битуля: 1) полный, когда *осознаёшь* величие Всевышнего 2) не полный, когда *знаешь* величие Всевышнего, но не осознаёшь</p>
			<p>Разум обязательно приводит к тому, что ты понимаешь, что только где битуль есть б-жественность. нет битуля - это не то и не надо этого хотеть. хотя бы на практике чтобы не проявлялись желания животной души. Работать над этим - в молитве</p>
			<p>Нецах и од коренятся в кетере, поэтому "не изменяются", подобно внутреннему желанию и удовольствию</p>
			<p>Любовь (в том числе великая любовь) может быть быть только к той вещи, которая раскрыта, то есть хотя бы знание что эта вещь есть и насколько она непостижима. Но то что выше раскрытия - к этому не может быть любви и от этого не может быть страха</p>
			<p>знание сути, знание наличия (видение вещи, но не понимаешь что это), знание о наличии (не видишь, но знаешь что есть)</p>
			<p>Таким образом любовь/страх даже самые высокие не достигают сути, сути можно достичь только через нецах и од - битуль</p>
			<p>Почему пятку суём в горячую воду, а голову нет? потому что везде одинаковое раскрытие желания, но в пятке нет мозга, а мозг скрывает желание.</p>
			<p>В служении: в наше время нет "мозгов" - тяжело придти к любви/страху, но именно из-за этого легко делать через битуль, так как ничего не мешает раскрыть месирут невеш. И в этом простым людям проще. И в наше время надо даже "баалей мойхин" отложить мозг в сторону (так как мы видим, что это может увести в сторону) и ни на йоту не отодвигаться от Шульхан Аруха</p>
			<p>обсуждение, почему месирут нефеш не записан в Торе (или записан?)</p>
		</summary>
	</header>
	<header level="0" type="dibur_amathil" name="Шофтим">
		<summary>
			<p>Нецах и Од отличаются от остальных качеств, так как остальные качества развиваются с возрастом и меняются время от времени и требуют подготовки (+обсуждение что такое исбойненус), так как они составные, а нецх и од коренятся в сути души, поэтому 0) не составные (муркав) 1) не меняются и есть сразу 2) чем душа в большем подъёме - тем сильнее раскрывается (у царя больше всего)</p>

			<p>Сокровищница, которую царь открывает для победы в войне. Через нецах/од раскрывается битуль души и открывается эта сокровищница</p>
		</summary>
	</header>

</content> 