<?xml version="1.0" standalone="yes"?>
<content>
    <header level="0" type="dibur_amathil" name="Ваэтханан">
		<summary>
			<p>Спор Сифри и Мидраш Раба о том, в чём идея ваэтханан?</p>
			<p>Мидраш Раба: хотя молитва это соединение с Бгом, а значит есть (отвественность?) у Бга и человека есть засолуги, тем не менее не стоит обуславливать молитву свими заслугами, ведь даже оплата за поступки - это хесед. Ведь всё равно это упирается в том, что так Бг захотел устроить мир и потому просит у Бга о подарке, хотя есть его заслуги</p>
			<p></p>
			<p>Сифри: хинун это вообще не молитва, тк как человек не чувтсвует, что у него есть заслуги и потому просит только о подарке</p>
			<p></p>
			<p>10 языков молитвы - 10 сфирот. Бесплатный подарок - кетер в малхут.</p>
			<p>Пнимиют - это как сифри, так как у творений нет вообще никакой связи с этим</p>
			<p>Хицониют - это как мидраш, так как всё же есть связь с творениями</p>
			<p></p>
			<p>Альтер Ребе говорит что Мойше просил у Бга чтобы у евреев раскрылся такой уровнь, который не связан с пробуждением снизу и потому это не как молитва (где есть изменение реальности), а как Тора (где привлекается анхои).</p>
			<p>Почему же не вышло? так как всё должно быть через служение и тогда раскроется более высокий уровень</p>
			<p>(хотя это и более рискованно, так как может быть изгнание)</p>
			<p></p>
			<p>Про молитву см:</p>
			<p>Тора Ор Ваякель 88а</p>
			<p>Ликутей Тора Беар 41а</p>
			<p>Эмшех  7672 ч2 стр 1128,1092,1096</p>
			<p>Ор аТора Ваякель ч 7 2794</p>
			<p>Ор аТора Беар 616/7</p>
			<p>Майморы 5630 - 244</p>
			<p>5679 - 411</p>
			<p>5700 - 86</p>
			<p></p>
			<p>Мойше не вошёл, а вошёл Иошуа - Ор аТора Ваэтханан 65 и сноски там</p>
		</summary>
	</header>
	<header level="0" type="dibur_amathil" name="Экев">
		<summary>
			<p>Давид боялся дня суда - может быть нарушил лёгкую заповедь</p>
			<p>Ликутей Тора: даже лёгкий грех на уровне экве анешама влияет на сойвев души, что он перестаёт светить</p>
			<p>Поэтому шува исроэль (но разве исроэль может согрешить?). Но если споткнулся о лёгкий грех - голова при падении сильно ударится.</p>
			<p>Что делать?</p>
			<p>Ав арахаман - по разуму</p>
			<p>Ав арахамим - поможет, так как выше чем совев (это проходит через 13 качеств милосердия). Как его пробудить? Через размышаление о том, где душа была и где она теперь</p>
			<p>И то, что мы этого не можем до конца почувствовать - вызывает ещё больше милосердия. "оставили меня отец и мать" - когда даже мозги не помогают этого понять - "Б-г" - милосердие Его ко мне пробуждается</p>
			<p></p>
			<p>Это связано с росой и воскрешением из мёртвых</p>
			<p></p>
			<p>Три уровня:</p>
			<p>беема раба - совев</p>
			<p>зера адам - Тора</p>
			<p>зера беема - от пней шор</p>
			<p></p>
			<p>Милосердие требуется даже к ган эдену и тому, что выше. так как оно не связано с грехом, а лишь с удалённостью от Бга</p>
			<p></p>
			<p>Через изучение этого в хасидусе это тоже раскрывается</p>
			<p></p>
			<p>См</p>
			<p>Ликутей Тора Экев 13в</p>
			<p>Ор аТора Экев 530</p>
			<p>Ликутей Тора Рош аШоно 62г</p>
			<p>Ликутей Тора Шабат Шува 65а</p>
			<p></p>
			<p></p>
		</summary>
	</header>
	<header level="0" type="dibur_amathil" name="Ръэ">
		<summary>
			<p>Во время Дарования Торы Анохи привёл к тому чтобы Бг облачился в Элокейну - нашу силу и жизненность</p>
			<p>Так же и в Рээ - смотри анохи даёт браху во внутренность. И всё это из буквы алеф (чудо, сокрытие), в отличие от Торы, которая начинается с бет (браха). При даровании Торы раскрылось сокрытое и потому началось с алеф</p>
			<p>Ани - приниженность (и потому при выходе из Египта - ани, так как это была приниженость и спуск для Бга)</p>
			<p>Анохи - величие.</p>
			<p>---Раскрытое - ты знаешь кто я. Дарование Торы и потому Бг Вссильный твой</p>
			<p>---Скрытое - не постижимое. И именно оно тут</p>
			<p></p>
			<p>Почему?</p>
			<p>Так как эта браха связан   с единством евреев, а Бг Вссиильный твой - это разделение</p>
			<p>И хотя это проходит через Авайе Элокехо, но не облачается в него</p>
			<p></p>
			<p>См так же:</p>
			<p>Ликутей Тора начало главы</p>
			<p>5562 "аноха анохи" ч.1 стр 13+</p>
			<p>Ликутей Тора Шир аШирим 35в</p>
			<p>Ликутей Сихот 31стр37+</p>
			<p>Танья, кунтрес ахаров, леавин то что написано в Эц хаим</p>
			<p>Ликутей Тора Маасей 89б</p>
			<p>Эмцои, Кунтресим, 533</p>
			<p>Ор аТора Ваикра ч2 466</p>
			<p>5696 - 113</p>
			<p>5698 - 118</p>
		</summary>
	</header>
</content> 