<?xml version="1.0" standalone="yes"?>
<content>
	<header level="0" type="chapter" name="2" text_link=''>
		<header level="1" type="siman" name="10">
			<quote author='talmud' book='avodah_zarah' daf="28b" ref="rosh_10_1" />
			<quote author='talmud' book='avodah_zarah' daf="28b" ref="rosh_10_2" />
			<p>и тут есть опасность для жизни.</p>
			<quote author='talmud' book='avodah_zarah' daf="28b" ref="rosh_10_3" />
			<p><comment>Изначально рав Зутра считал что проблема с глазом - это не опасность для жизни, а лишь опасность для глаза. И при этом мы разрешаем только нарушить запрет мудрецов. И даже ответ состоял только в том, что тут есть опасность для жизни, а не что чтобы не потерять глаз можно нарушить запрет Торы.</comment> Отсюда  можно сделать вывод, что когда есть опасность для органа - не нарушают запреты Торы, но можно нарушить запреты мудрецов. <comment>А откуда мы знаем, что тут есть нарушение запрета мудрецов?</comment>. И даже если травы были перетёрты накануне - всё ещё есть запрет мудрецов, ведь любое лечение запретили мудрецы из-за растирания трав <comment>то есть, даже положить уже готовую мазь на глаз - это тоже запрет мудрецов</comment>.</p>
			<p>И так же все нужды больного <comment>даже если нет никакой опасности</comment> можно делать через нееврея в шабат <comment>ведь амира ленохри - это тоже запрет мудрецов</comment>, и нет разницы между запретом мудрецов где есть действие или где нет действия.</p>
			<p>Однако, может быть разница есть между опасностью потерять орган или когда нет опасности, <link author='talmud' book='eruvin' daf="102b">как говорим</link>:</p>
			<quote author='talmud' book='eruvin' daf="102b" ref="rosh_avoda_zara_10_1" />
			<p><comment>И тут мы видим, что запрет мудрецов нельзя нарушить когда нет никакой опасности.</comment></p>
			<p>Или может быть возвращение перевязки на рану - это не <comment>связано с</comment> болезнью, а лишь <comment>проблема с</comment> самочувствием и потому не разрешили швут в котором есть действие. И надо думать.</p>
			<p></p>
		</header>
	</header>
</content>