<?xml version="1.0" standalone="yes"?>
<content>
	<header level="0" type="chapter" name="5" text_link=''>
		<header level="1" type="siman" name="11">
			<p>"Та мышь, которая упала в бочку с алкоголем - Рав запретил его. Сказали мудрецы перед равом Шешетом: “сделаем вывод, что Рав считает, что испорченный вкус тоже запрещён?”. Сказал им рав Шешет: “Обычно Рав согласен, что испорченный вкус разрешён. А это - хидуш, ведь не смотря на то, что людям это противно и они такого сторонятся - запретил Милосердный, поэтому и при испорченном вкусе запрещено.” </p>
			<header type='ref' name="rosh_kovish_kemevushal">
				<p>Странно это, ведь этот алкоголь и уксус (про который говорится дальше) - холодные, почему же будут запрещены из-за попадания туда мыши? А если ты скажешь, что если муха попадёт в вино - оно будет запрещено, то ведь свидетельстовал злодей (Мегила 13б) что так ?? и бросили и пили!</p>
				<p>И надо сказать, что она пробыла там много времени и стала ковуш и выделила свой вкус с алкоголь и уксус. И не объяснила Тора<link upper='upper' author='gershon_shaul_yom_tov_lipmann_ben_nathan_halevi_heller' book='pilpula_harifta_al_rosh_avodah_zara' chapter='5' siman_katan='7'>ПХ-1</link> сколько должно пробыть в уксусе или алкоголе, чтобы считалось ковуш как варёное.</p>
				<p>И слышал я от имени РАЦБА, что если пробыло в нём целый день, 24 часа, называется ковуш и передаёт вкус как при варке.</p>
				<p>И доказательство этому из того, что сказано в Хулине (108а) "мясо в молоке - хидуш, ведь если замачивать одно в другом целый день - разрешено, а если сварить - запрещено." А в чём хидуш? Ведь все запреты такие - холодный контакт не запрещает и не передаёт вкус. И потому мы должны сказать, что что хотя все запреты Торы при холодном контакте не передают вкус, если замочить их на сутки - становятся запрещены, так как ковуш как сваренное. А в случае басар бехалав хидуш в том, что они запрещаются только при варке [и не при квише]. </p>
			</header>
			<p>Сказал Рова: закон, что испорченный вкус разрешён.</p>
			<p>А в случае мыши в алкоголе - мы не знаем, в чём причина запрета Рава. МОжет быть потому что он считал что испорченный вкус запрещён и алаха не соответствует его мнению. Или же птому что он считал что мышь в алкоголе - даёт хороший вкус.</p>
			<p></p>
			<p></p>
			<p></p>
		</header>
	</header>
</content>