<?xml version="1.0" standalone="yes"?>
<content link_to_book='https://www.goodreads.com/book/show/3783410-the-practical-guide-to-teshuvah'>
    <header level="0" type="part" number='0' name='0' verbouse_name='Предисловие'>
		<p>Эта книга предназначена для тех, кто ищет руководство к тшуве в месяц элул и десять дней расскаяния. Многие чувствуют себя потерянными и не понимают - как они могут за несколько дней изменить свою жизнь и наполнить её б-гобоязненостью и самоанализом? Поэтому мне было предложено написать книгу, которая отвечает на этот, распространённый среди бней Тора, вопрос.</p>
		<p>Я полностью отдаю себе отчёт в своих недостатках, и кто я такой, чтобы писать о таких вещах. Но в этой книге не слова порицания. Моя задача - открыть врата для тех, кто хочет вступить на путь тшувы, но не знает как это сделать.</p>
		<p>Эта книга в основном базируется на принятых трудах мусара. Пусть Ашем поможет мне и пусть эта книга принесёт пользу тем, кто её прочитает.</p>
	</header>
    <header level="0" type="part" number='1' name='1' verbouse_name='Тшува в месяце Элул'>
		<header level="1" type="gate" number='0' name='0' verbouse_name='Введение'>
			<p>Если вы хотите знать, как выглядит для Всевышнего человек, который не приготовился перед грозными днями, вот вам пример.</p>
			<p>Когда-то в России жил простой но благочествивый человек, который работал трубочистом. И, как у любого трубочиста, его лицо и руки были покрыты сажей. Наш трубочист работал у одного богача и со временем тоже заработал достаточно денег. Когда настала пора выдавать его дочь замуж, он столкнулся с проблемой: никто не хотел родниться с трубочистом, насколько бы богатым он ни был.</p>
			<p>Видя что в этом городе ему ничего не светит, он сказал шадхану: "Почему бы тебе не сходить в другой город, где никто не знает кем я работаю? Там, я думаю, у тебя не возникнет никаких проблем. Мне нужен молодой человек, который будет изучать Тору и я буду поддерживать его несколько лет после свадьбы."</p>
			<p>Шадхан отправился в другой город и наконец нашёл подходящего молодого человека. Были подписаны тнаим и установлена дата для хупы в городе невесты. При этом шадхан не стал рассказывать о профессии будущего тестя, даже после того, как шидух состоялся. А сам тесть решил за несколько дней до приезда будущего зятя не работать а посвятить их тому, чтобы хорошо отмыться от сажи.</p>
			<p>Но, незадолго до свадьбы, решил вмешаться сатан. Утром, в день свадьбы, богач, у которого работал трубочист, пришёл к нему и потребовал, чтобы трубочист немедлено почистил все трубы в поместье. Просьбы трубочиста отложить чистку труб не были услышаны и ему не осталось ничего, кроме как пойти чистить трубы, надеясь что он успеет отчиститься перед хупой. Однако работа заняля больше времени, чем он рассчитывал и когда он пришёл домой, невеста и его жена уже были готовы идти на хупу. Понятно что и сам отец очень хотел присутствовать на свадьбе, так что он, не думая о том, что подумает будущий зять, побежал на хупу.</p>
			<p>И этот пример говорит о каждом, кто не готовился к грозным дням и не воспользовался шансом, которые дают 10 дней раскаяния.</p>
		</header>
		<header level="1" type="gate" number='1' name='1' verbouse_name='Врата первые. Рош ходеш Элул'>
			<p>Если человек не начал процесс тшувы в первый же день месяца элул, практически наверняка он не достигнет духовного роста в течение месяца. Это известный феномен: тот, кто пропускает сигнал побуждающий его к тшуве, снижает свою чуствительность к этим сигналам в дальнейшем. Первый момент трубления в шофар в рош ходеш элул самый драгоценный, он означает что пора немедленно пробудиться к тшуве. Как это сделать?</p>
			<p>Перед тем как мы обсудим разные методы тшувы, мы должны сфоркусироваться на тех ситуациях, в которых мы оказываемся в течение года, потому что правильный диагноз - половина лечения.</p>
			<p>Но даже тот, кто обнаружил что месяц уже почти прошёл, а он ещё не начал свою работу над собой, не должен отчаиваться. Он ещё не упустил своой шанс на тшуву, так как каждый день элула, даже самый последний, даёт возможность к тшуве и безграничной б-жественной помощи.</p>
			<p>При всё при этом не стоит забывать, что особая награда ожидает именно усердных.</p>
		</header>
		<header level="1" type="gate" number='2' name='2' verbouse_name='Врата вторые. Ежедневные поступки'>
			<p>Человеку, даже религиозному и преданному Торе, очень сложно постоянно контролировать свои действия и потому соотвествовать всем требованиям изложенным в Шульхан Арухе. По этой причине часть поступков человека в течении года определяются его привычками, заложенными ещё в детстве. Он не задумывается ни о праведности таких поступков ни о нарушенных из-за них заповедях.</p>
			<p>Это описывает наше обычное духовное состояние. И в элуле шофар кричит нам: "Проснись! Ты ослеплён иллюзиями! Всё совсем не так!". Но мы слышим звук шофара, слышим этот крик, но на нас это никак не влияет. Мы даже не хотим воспринимать его. Мы боимся что если мы обратим внимание на этот призыв, нам неизбежно придётся изменить свою жизнь. Поэтому лучше сделать вид, что ничего не происходит.</p>
			<p>И тогда возникает вопрос: как же можно начать процесс тшувы, если мы этого не хотим?</p>
			<p></p>
		</header>
		<header level="1" type="gate" number='3' name='3' verbouse_name='Врата третьи. Укрепление в молитве и учёбе Торы'>
			<p>Ответ в том, что тшуву можно делать по этапам. И начать как раз с рош ходеша элул и завершить до Йом Кипура.</p>
			<p><strong>Первый шаг</strong></p>
			<p>Для начала стоит усилить те области служения Всевышнему, в которых мы уже сильны. Это усиление должно заключаться в усилении <strong>внимания</strong>: быть внимательным в отношении грехов и дотошным в отношении заповедей</p>
			<p><strong>Укрепление молитвы</strong></p>
			<p>Укрепить свою молитву можно став более пунктуальным по отношению ко времени молитвы. Кроме того, надо стараться улучишь качество молитвы, повысив концентрацию и кавану. Надо понимать смысл слов в Шма и первом благословении Шмон Эсре. Особое внимание стоит уделять концентрации во время молитв Аава Раба, Ата хонен леадам, Ашивейну, Шлах Лану и первом благоловении Биркат Амазона</p>
			<p></p>
			<p><strong>Укрепление учёбы Торы</strong></p>
			<p>Точно так же каждый должен усилить свою учёбу Торы в соответствии со своим уровнем.</p>
			<p>Те кто занимаются только изучением Торы, должны быть более пунктуальны и начинать свои занятия вовремя. Особенное внимание стоит уделить тому, чтобы не отвлекаться на разговоры в бейт мидраше, не связанные с учёбой.</p>
			<p></p>
			<p><strong>Усиление молитвы и учёбы Торы возвышает человека</strong></p>
			<p>Усиление молитвы и учёбы - обязательное требование для начала тшувы. Так как человек и так уже молится и учится и его окружение поддерживает его в этом, поднять их на новый уровень гораздо проще. Они же в свою очередь очень сильно влияют на человека. Они поднимают человека и тем самым увеличивают его желание и готовность к тшуве и исправлению себя. Как сказали мудрецы: "заповедь влечёт за собой заповедь" (Авот 4:2)</p>
			<p></p>
		</header>
		<header level="1" type="gate" number='4' name='4' verbouse_name='Врата четвёртые. Учёба мусара'>
			<p><strong>Второй шаг</strong></p>
			<p>Нужно посвятить полчаса в день учёбе мусара. В первые дни элула стоит изучать книги, говорящие об укреплении в изучении Торы (как, например, <link_needed>"Маалот аТора" брата Виленского гаона</link_needed> и 4 главу "Нефеш аХаим" (<external_link url='http://www.beerot.ru/статьи/еврейское-мировоззрение/нефеш-ахаим-еврейское-мировоззрение/нефеш-а-хаим-часть-первая-глава-4/' name='часть 1' />, <external_link url='http://www.beerot.ru/статьи/еврейское-мировоззрение/нефеш-ахаим-еврейское-мировоззрение/нефеш-а-хаим-часть-первая-глава-4-продо/' name='часть 2' />). В общеи и целом целью это учёбы должен быть поиск путей для укрепления изучения Торы.</p>
			<p></p>
			<p><strong>Третий шаг</strong></p>
			<p>Через несколько дней такой учёбы надо перейти к книгам, обсуждающим страх перед Небесами и тшуву, например <external_link url='https://toldot.ru/articles/articles_4788.html' name='"Врата тшувы" в книге "Орхот Цадиким"' /> и <link author='yonah_gerondi' book='shaarei_teshuvah' gate='1' chapter='1'>вторую главу "Шаарей Тшува" р. Йона (особенно начиная с п.10)</link></p>
			<p>На этом этапе ещё не надо оценивать правильность своих поступков, так как это часто приводит к меланхолии и ощущению невозможности тшувы, что может остановить весь процесс. Поэтому стоит продолжать делать упор на Тору и молитву в течении ещё нескольких дней перед тем, как переходить к самооценке.</p>
			<p><strong>Четвёртый шаг</strong></p>
			<p>В среднем 10 дней усиленной молитвы, изучения Торы и книг мусара достаточно чтобы подготовиться к следующему этапу: самоанализу.</p>
			<p>Человек должен мысленно пройтись по своему дневному расписанию и оценить соответсвуют ли его поступки Шульхан Аруху. Например, стоит посмотреть как себя ведёшь когда просыпаешься, что делаешь перед молитвой. Затем стоит зафиксировать на бумаге всё то, что требет исправления. Так же стоит оценить как ведёшь себя со своей семьёй, друзьями и знакомыми; надо оценить манеру речи, тон голоса, желание делать хесед.</p>
			<p>На этом этапе ещё не требуется думать о том <strong>как</strong> исправить то, что требует исправления. Цель этого этапа - лишь определить то, что требует исправления.</p>
			<p></p>
		</header>
		<header level="1" type="gate" number='5' name='5' verbouse_name='Врата пятые. Решения в элуле'>
			<p><strong>Пятый шаг</strong></p>
			<p>Вслед за шагами, описанными выше, надо начать учить <link author='yonah_gerondi' book='shaarei_teshuvah' gate='1'>первые врата "Шаарей тшува" р. Йоны</link>, в день по главе. В таком случае если начать где-то через две недели после рош ходеш элул, то первые врата будет завершены к Йом Кипуру.</p>
			<p>Принцип изучения должен быть такой: стоит перечитывать написанное, пока смысл всех слов не станет ясным. Потом стоит обратить внимание на те моменты, которые отзываются в человеке и перечитывать их столько раз, пока они не отпечатаются в сердце.</p>
			<p><strong>Как принять решение?</strong></p>
			<p>Если человек чувствует непреодолимое желание принять какое-то хорошее решение, то для начала ему стоит оценить насколько он будет способен его реализовать. Принимать надо только те решения, которые возможно выполнить. Лучше всего ограничиться одним решением и придерживаться его до после Йом Кипура или даже на одну-две недели. Например, человек, который обожает читать газеты или смотреть новости, должен принять решение перестать это делать на некоторый период времени.</p>
			<p>Важно отметить, что если у человека не получится следовать своему решению, это не значит что он должен перестать пробовать. Надо понять, что человеческая природа восприимчива к соблазну и его неудача вполне понятна. Надо просто попробовать ещё раз. Возможно так же, что принятое решение слишком тяжело для человека и тогда стоит его пересмотреть в сторону облегчения.</p>
			<p>Точно так же не надо принимать на себя решения, про которые понятно, что их не получится выполнить. Например, не стоит принимать решение вставать на час/полчаса раньше, так как это крайне сложно, ведь придётся приучить своё тело к новому расписанию. Поэтому вероятность провала этого решения достаточно велика.</p>
			<p>В элуле недостаточно времени для лобового столкновения со всей своей природой. А поражение в этом сражении приводит к депресии, разочарованию и снижению самооценки.</p>
		</header>
		<header level="1" type="gate" number='6' name='6' verbouse_name='Врата шестые. Самопроверка'>
			<p>Где-то за десять дней до Рош аШоно следует провести более детальный самоанализ. Перед тем, как мы обсудим способы этого самоналазиа, надо обратить внимание что есть два типа грехов и каждый из них требует своего подхода.</p>
			<p><strong>Нерегулярные грехи</strong></p>
			<p>Есть грехи, которые б-гобоязненные евреи обычно избегают. Тем не менее иногда дурное начало одолевает человека и он совершает эти грехи неумышленно, умышленно или из-за ментальной ошибки. Молитвы элула и Йом Кипура вместе с твёрдым желанием избегать этих грехов в будущем достаточны для того, чтобы убедиться что человек в будущем исправит эти ошибки. Кроме того, переживание об уже совершённых грехах помогут избежать их повторения.</p>
			<p>Список областей, которые требуют укрепления, стоит пересматривать регулярно и в течении года, чтобы быть к ним более внимательным в течении элула. Эти грехи включают: опоздание на молитву; пустые разговоры; чтение текстов, пробуждающих страсть; потребление еды с недостаточным уровнем экшера; публичное оскорбление людей; разговоры во время чтения Торы и кадиша и т.д. При этом стоит учесть что о грехах, связанных со страстью не стоит слишком подробно размышлять или думать что могло бы случиться, ведь эти мысли не только не помогают, но и вредят. Стоит помнить, что челвоек находится там, где его мысли и размышление о грехах в каком-то смысле их повторяет. Это похоже на человека, который выбрасывает мусор. Хотя он хочет избавиться от мусора, тем не менее в итоге он сам пачкается.</p>
			<p><strong>Постоянные грехи</strong></p>
			<p>По разным причинам (например, недостаток внимания или знания алохи) есть грехи, которые человек совершает регулярно, умышленно или нет. К этой области относятся такие грехи, как: лошон ара; нескромное поведение; недостаток внимания во время молитвы и произнесения благословений; упоминание Имени Всевышенго всуе; постоянное опоздание на молитву; разговоры о пустых вещах во время, посвящённое учёбе Торы; злость; гордость; ревность; беспричинная ненависть; запрещённые работы в холь а-моэд и йом товы; мошенничество и обман; радость чужим несчастьям; недостаток уважения к родителям, учителям, знатокам Торы и людям вообще. И хуже всего - пренебрежение уроками Торы.</p>
			<p>Исправление большинства из этих грехов не возможно одномоментно. Привычки и характер можно изменить лишь постепенно, небольшими шагами. Эта задача требующая года для своего решения и с ней невозможно справиться несистематическими попытками исправить все свои недостатки одновременно. Задачей месяца элул в отношении этих грехов должно быть стремление выработать желание начать процесс исправления своего характера. На самом деле это несколько смягчит его прошлые грехи, так как желание исправиться покажет, что они были неумышленны, так как совершены из-за недостатка внимания.</p>
			<p>У человека есть много испорченных качеств характера. При достижении возраста бар мицвы в иделале человек должен уметь контроллировать эти свои желания. Но обычно человек в таком возрасте ещё не способен к такому уровню контроля. Как же Всевышний может требовать этого? Ответ в том, что мы должны стремиться постепенно исправлять свой характер, шаг за шагом. И единственная претензия которая может быть к нам - почему мы не старались достаточно? Если же человек предпринимает попытки исправить себя, Ашем обязательно ему поможет. Как сказали мудерцы (Кидушин 30б): "если бы не помощь Всевышнего - человек не смог бы одолеть своё дурное начало".</p>
			<p>Не стоит расстраиваться в случае неудачи. Даже если результата не видно, надо верить что приложенные усилия не пропадут бесследно. В будущем мире человек в любом случае получит награду за каждое усилие по исправлению себя, так как (Авот 5:26) "по старанию и награда".</p>
			<p>В любом случае, любой кто будет следовать в этом направлении преуспеет в своём стремлении совршить тшуву.</p>
		</header>
		<header level="1" type="gate" number='7' name='7' verbouse_name='Врата седьмые. Не стоит отчаиваться в случае неудачи'>
			<p>Наши мудерцы сказали, что так же как лица людей отличаются, так и отличаются их их души. А поскольку все люди уникальны, там где один преуспевает, другой - терпит неудачу. А раз так, не стоит унывать если у тебя что-то не выходит, а другой справлятеся с теми же проблемами не напрягаясь. Можно честно трудиться и при этом не преуспеть, не видеть никакого прогресса. Если человек сталкивается с неудачей, его может утешить следующий пример.</p>
			<p>Один корабль затонул недалеко от берега. Пассажиры, видя что берег недалеко, стали плыть к нему. И чем ближе они приближались к берегу, тем легче им становилось, потому что они чувствовали себя ближе к спасению. Но если бы они плыли ночью и не видели берега, их ситуация была бы сложнее, не смотря на то, что они оказались на том же расстоянии от берега. И всё потому что они не чувствовали бы прогресса.</p>
			<p>Тот, кто ценит свою жизнь не будет отчаиваться только от того, что он не видит берега. Мысль о том, что каждый рывок приближает его к берегу уже достаточная мотивация для него двигаться дальше. И когда он достигнет берега его предыдущие страдания не будут иметь значения.</p>
			<p>То же применимо к служению Всевышнему. Не стоит расстраиваться только от того, что не получается чего-то достичь. Надо понимать, что каждое усилие в совершенствовании себя приближает человека к цели, даже если этого не видно и человек всё ещё чувствует себя в сетях дурного начала. Так или иначе, если двигаться вперёд - достигнешь берега</p>
		</header>
		<header level="1" type="gate" number='8' name='8' verbouse_name='Врата восьмые. Оценка своих поступков'>
			<p>В этой главе мы обсудим методы исправления регулярных грехов и связанных  с ними нежелательных черт характера.</p>
			<p>Для начала стоит составить список тех областей, над которыми требуется поработать. Из этого списка стоит выбрать один пункт, относительно которого человек особенно сильно переживает. Более одного пункта выбирать не следует, так как это обычно приводит к неудаче. Например, если человек обычно опазывает на молитву, можно принять решение приходить за две минуты до начала молитвы. Если человек регулярно принимает шабат в последнюю минуту, стоит принять ршение принимать шабат за десять минут до положенного времени.</p>
			<p>Что делать с остальными проблемами из списка? Как мы уже сказали выше, на данный момент достаточно искреннего желания постепенно исправить себя. На самом деле, в эти дни надо выстроить плацдарм, с которго потом вести войну против дурного начала. Надо подумать и определить что приводит человека к греху, в чём корень его проблем. Как это сделать написано в Йов 28:28: "И сказал Он человеку: "Вот, страх Г-сподень, он (и есть) мудрость, и удаляться от зла – разум""</p>
			<p>Давайте рассмотрим наши грехи. Как мы говорили во вторых вратах, большинство того, что мы делаем, мы делаем по привычке и поверхностно. В течении года мы произносим тысячи благословений без концентрации. Моем руки перед хлебом по привычке, не задумываясь. Мы готовимся к шабату физически, но не готовимся духовно. За исключением молитвы, в течении дня мы достаточно далеки от б-гобоязненности. При том что первая алаха в Шульхан Арухе объязывает нас постоянно помнить о Всевышнем. И то, что мы этого не делаем и есть основная причина наших грехов.</p>
			<p>Мы уже сказали, что одна из главных проблем - отсутсвие кавоны во время молитвы и благословений. На самом деле это лишь симптом настоящей болезни - нашей неспособности помнить о б-жественном присутствии. А лекарство от этой болезни - стать ближе к Б-гу. Разобравшись с этим, мы вылечим болезнь и уйдут симптомы. Боростья же только с симпотомами бесполезно.</p>
			<p>Чтобы быть ближе к Б-гу надо повычсить свой уровень б-гобоязненности <link author='yonah_gerondi' book='shaarei_teshuvah' gate='1' chapter='2' letter='11' >(Шаарей Тшува, 1:11)</link>. Как это сделать? Основа б-гобоязненности - осознание наличия Творца. Чем глубже мы это осознаём, тем выше наш уровень б-гобоязненности. Углубить это осознание можно размышляя об основах веры: что Творец всемогущ и вездесущ; что Он правит всем миром и каждым творением в отдельности; что он знает всё что мы делаем, думаем и чувствуем; что он награждает тех, кто исполняет Его волю и наказывает тех, кто её нарушает. Повторение Ани Маамин - эффективный способ освежить эти концепции. Регулярно повторяя их, мы глубже воспринимаем Творца - а это и есть одна из главных задач месяца элул.</p>
			<p></p>
			<p></p>
		</header>
		<header level="1" type="gate" number='9' name='9' verbouse_name='Врата девятые. Исправление характера'>
			<p>В предыдущих главах мы упоминали о сложностях в сдерживании желаний и исправлений определённых ошибок за короткое время. Теперь мы обсудим некоторые общие способы как справиться с этими проблемами.</p>
			<p>Для начала необходимо понять и поверить что негативные качества характера на самом деле вредят человеку. Чем лучше человек это чувствует, чем некомфортнее ему от последствий такого поведения, тем ближе он к их исправлению. Например, если человек легко выходит из себя, он живёт в постоянном стрессе. Гордого человека высмеивают его товарищи. Ревнивый человек не бывает подолгу счастлив.</p>
			<p>Кто бы ни задумался об этом, он придёт к заключению что эти черты характера мешают человеку идти по правильному пути и по сути они пусты и глупы. А раз так, самое эффективное средство против них - логика и здравый смысл. Об этом и говорит стих (Йов 28:28): "И сказал Он человеку: "Вот, страх Г-сподень, он (и есть) мудрость, и удаляться от зла – разум"". Стоит размышлять о дурных чертах характера, найти их корень и выкорчевать его.</p>
		</header>
		<header level="1" type="gate" number='10' name='10' verbouse_name='Врата десятые. Удаление от желаний'>
			<p>Лучший способ справиться с неправильными желаниями - избегать ситуаций, которые воздействуют на наши чувства, вызывая эти желания. Как только что-то возбуждает наши чувства, дурное начало получает плацдарм в нашем сердце. И в таком случае даже человек, считающий себя б-гобоязненным, с большой вероятностью может ошибиться. Дурное начало мастер путать и воодить в заблуждение. Оно будет убеждать что абсолютно разрешено вести себя так, как диктуют твои желания. При этом оно же серьёзно подрывает нашу возможность логически ему возражать. Поэтому самый лучший способ контролировать наши желания - избегать ситуаций, вызывающих их. И контроль над тем, что видишь - первый шаг в этом направлении.</p>
			<p>Стоит размышлять о том, что выполненное желание ничего не даёт. Как сказали ришойним: "Знай, что желание не доставляет удовольствие. Оно вызывает лишь стыд и расстройство"</p>
		</header>
		<header level="1" type="gate" number='11' name='11' verbouse_name='Заключение'>
			<p>Всё, что было сказано выше, в первую очередь касалось месяца элул. Но на самом деле основа всего - постоянное изучение книг, говорящих о б-гобоязненности. Например, если человек привык говорить лошон ара и хочет это исправить, то у него нет другого пути, кроме как учить законы лошон ара и важность охраны своего языка. Всё это подробно обсуждается в книгах Хафец Хаима. Аналогично, тем кто испытывает сложности с молитвой вовремя - надо изучать те разделы Шульхан Аруха и Мишны Бруры, которые говорят об этой теме.</p>
			<p>р. Исроэль Салантер, благословенной памяти, считал, что изучение алахи по конкретной теме приводит к тому, что человек переосмысливает важность этой темы, а это, в свою очередь, побуждает человека исполнять заповеди с большим рвением.</p>
			<p>Исправление характера требует продолжительного изучения тех книг, которые обсуждают негативные черты характера. Например, Орхот Цадиким, Месилат Ешарим, Законы знания и законы тшувы Рамбама. Эти книги приводят к изменению взгляда человека на себя. А это первый шаг к исправлению.</p>
			<p>Книги мусара описывают духовную работу в этом мире как битву, в которой не возможно быстро победить врага. Битва с дурным началом скорее всего будет длиться всю жизнь. И, несмотря на человеческие слабости, такие как забывчивость и невнимательность, что приводит человека к ошибкам, надо продолжать эту битву любой ценой.</p>
			<p>Для того, чтобы вести эту войну Ашем дал нам Йом Кипур. Это день, когда мы очищаемся от грехов, укрепляемся и приближаемся ко Всевышнему. Мы начинаем новый год с новой силой, которая позволяет улучшить наше служение Всевышнему.</p>
		</header>
    </header>
    <header level="0" type="part" number='2' name='2' verbouse_name='Десять дней раскаяния'>
		<header level="1" type="chapter" number='0' name='0' verbouse_name='Введение'>
			<p>р. Исроэль Салантер, благословенной памяти, пишет, что самая сложная задача тшувы в Йом Кипур - решить воздерживаться от наршуения конкретных заповедей (<link_needed>Ор Исроэль, письмо 15</link_needed>). р. Ицеле Петербургер, благословенной памяти, объясняет, что причина этого в том, что мы путаем запреты и разрешённые действия. Мы совершаем эту ошибку из-за нашей привычи и постоянного повторения запрещённых действий (<link_needed>Кохавей Ор, гл. 7</link_needed>). Похожим образом Гемора говорит, что человек, который постоянно нарушает какую-то заповедь, начинает думать что он совершает разрешённое действие (Кидушин 20б). Кроме того, р. Ицеле пишет, что мы ещё и не осознаём всю серьёзность наших грехов и наказаний за них. С другой стороны мы не понимаем и святость Всевышнего.</p>
			<p>Мы, конечно, знаем, что Тора вечна и что даже наше поколение должно сделать тшуву. Более того, гарантия того, что мы достигнем успеха записана в Торе (Дварим 4:30-31): "В притеснении твоем и (когда) постигнет тебя все это в конце дней, возвратишься ты к Господу, Б-гу твоему, и будешь слушать Его голоса. Ибо Б-г милостивый Господь, Б-г твой. Он не оставит тебя и не погубит тебя...". Как указывает <link author='yonah_gerondi' book='shaarei_teshuvah' gate='1' chapter='0' letter='1'>р. Йона</link>, Тора подчёркивает что Ашем поможет тем, кто пытается сделать тшуву, даже если их характер мешает им в этом. Как об этом сказано (Дворим 30:6): "И обрежет Господь, Б-г твой, сердце твое... ради жизни твоей".</p>
			<p>По этой причине я предлагаю подборку мыслей из разных книг о тшуве: Ховот аЛевавот (<external_link url='https://toldot.ru/cycles/cycles_598.html' name='видео уроки' />), <link_needed>Бейс Элоким</link_needed> (<external_link url='https://toldot.ru/rabbanim/rabbanim_11291.html' name='Мабит' />), <external_link url='https://toldot.ru/cycles/cycles_152.html' name='Орхот Цадиким' />, <link_needed>Несив аТшува (Маараль)</link_needed>, <link author='yonah_gerondi' book='shaarei_teshuvah' gate='1'>Шаарей тшува (р. Йона)</link>, <external_link name='Законы тшувы (Рамбам)' url='https://toldot.ru/cycles/cycles_73.html' />. Я же со своей стороны добавил некоторые комментарии к этим текстам, чтобы их было проще понять.</p>
			<p>Да будет воля Ашема, чтобы было исполнено сказанное (Дварим 30:2-3): "И возвратишься ты к Господу, Б-гу твоему, и слушать будешь Его гласа во всем... И возвратит Господь, Б-г твой, пленников твоих, и умилосердится Он над тобою, и вновь соберет Он тебя от всех народов, где рассеял тебя Господь, Б-г твой". И да будем мы избавлены от невзгод дней Машиаха!</p>
			<p></p>
		</header>
		<header level="1" type="chapter" number='1' name='1' verbouse_name='Значимость тшувы'>
			<p>"Значение тшувы велико, так как она приближает человека к Шхине, как сказано (Ошея 14:2): "Обратись, Йисраэйль, к Г-споду, Б-гу своему". Ещё вчера этот презираемый и ненавидимый Ашемом человек становится сегодня любимым и Ашему к нему благосклонен. Вчера он был далёк от Ашема, Б-га Израиля, как сказано (Ишаяу 59:2) "твои грехи отделили тебя от Б-га". Он умолял о помощи, но никто не отвечал. Он делал заповеди только чтобы Б-г бросил их ему в лицо. А сегодня он прилеплен к Шхине. Он просит о помощи и тут же получает ответ. Его заповеди принимаются благосклонно и с радостью, как сказано (Коэлет 9:7) "уже благоволит Б-г делам твоим"" (Рамбам, законы раскаяния 7:7)</p>
			<p>"Бааль тшува не должен чувствовать, что его уровень ниже, чем у праведника. Наоборот, он любим и желаем Ашемом как будто никогда не грешил" (Рамбам, законы раскаяния 7:4)</p>
			<p>"Тшува искупает всех грехи. Человеку, который грешил, а затем сделал тшуву, не напомнят о его грехах в будущем мире" (Рамбам, законы раскаяния 1:3)</p>
			<p>"Тот, кто умер в тшуве - все его грехи прощены" (Рамбам, законы раскаяния 2:1)</p>
			<p>"Тоve, кто утверждает что Б-г не принимает тшуву баалей тшува - ответь так: царь Менаше, который совершил больше грехов, чем кто либо ещё, был полностью прощён за грехи когда сделал тшуву. Как сказано (Диврей аЯмим 2 33:13) "и (Б-г) внял ему, и услышал моление его"" (Мидраш Раба, Бамидбар 14:4)</p>
			<p>"Хорошо признаваться о своих ошибках Всевышнему. Так сделал Адам, чтобы показать будущим поколениям, что любой, кто признаёт свою вину и перестаёт грешить - будет спасён от наказания в геиноме" (Мидраш Шахар Тов, Теелим 92:2)</p>
			<p>"В стихе сказано "...Б-г, Б-г..." (шмот 34:6). Мудрецы толковали этот стих так: "Я Б-г до того как человек согрешил и Я Б-г после того как человек согрешил и сделал тшуву" (Рош аШоно 17б). Бейс Элоким объясняет что когда грешник делает тшуву, Ашем очищает его от грехов. Соответственно человек становится так же любим Б-гом как до греха" (Шаар аТшува 1)</p>
			<p><quote author='yonah_gerondi' book='shaarei_teshuvah' gate='1' chapter='0' letter="1"/> (Шаарей Тшува 1:1)</p>
			<p>"В момент, когда человек делает тшуву - грешник становится цадиком. И это правда даже не смотря на то, что Йом Кипур не прошёл и человек не понёс никакого наказания. Это верно из следующего закона: "если человек говорит женщине "ты посвящена  мне на условии что я цадик", то женщина считается посвящённой (Кидушин 49б)". И это правда, даже если человек законченный грешник. Почему? Потому что возможно в тот момент он сделал тшуву в сердце своём." (Бейс Элоким, Шаар аТшува, гл 2)</p>
			<p>"Тшува защищает того, кто её сделал, от невзгод. С самого первого этапа тшувы Ашем защищает бааль тшуву от страданий, вызванных его грехом, как сказано "мир, мир далёкому и близкому" (Ешаяу 57:19). "Мир" говорит о бааль тшуве, который чувствует себя спокойно не смотря на свои прошлые грехи. Так как тшува задерживает наказание, а Йом Кипур отчищает от грихов, то это касается даже ситуации, когда человек нарушил запрет Торы. " (Там же, главы 1-2)</p>
		</header>
		<header level="1" type="chapter" number='2' name='2' verbouse_name='Определение тшувы'>
			<p>Эта глава будет посвящена определению понятия тшува. В следующих главах мы обсудим различные методы прихода к тшуве. Слово тшува имеет два значения:</p>
			<p>1) вернуться к исходному месту. Мы видим это в стихе (Брейшис 22:19): "и вернулся Авраам к спутникам своим"</p>
			<p>2) удалиться от определённого места или ситуации. Это мы видим в стихе (Шмот 32:12): "вернись от горящего гнева Твоего", то есть перестань гневаться.</p>
			<p>Оба этих смысла мы видим в высказываниях наших мудрецов.</p>
			<p>Рамбам (законы тшувы 2:2) пишет, что заповедь тшувы выполняется когда человек удаляется от греха. Аналогично Бейс Элоким (врата тшувы, гл 2) пишет, что тшува - когда человек оставляет свои предыдущие поступки. Однако он добавляет, что суть тшувы - приблизиться к Б-гу, что и достигается удалением себя от греха (там же, гл 1).</p>
			<p>Ховот Левавот пишет, что тшува означает, что человек должен исправить себя, чтобы снова стать достойным служения Всевышнему. Поскольку грех делает человека "ущербным", тшува  достигается тогда, когда человек восстанавливает своё душевное состояние до состояния, которое у него было до греха (врата тшувы, гл 1)</p>
			<p>Маараль пишет, что "тшува" означает что грешник возвращается к Б-гу (путь тшувы, конец главы 3). Источник этого значения - стих "мир, мир далёкому и близкому" (Ишаяу 57:19). Мир тому, кто далеко и мир тому, кто стал близким через тшуву. Тот, кто согрешил и не сделал тшуву - становится далёким от Б-га. Это похоже на человека, кто стоит перед царём. Понятно что человек не будет в таком случае нарушать приказ царя. Лишь находясь далеко от царя человек может осмелиться нарушить приказ царя. Так как слава Ашема наполняет весь мир - мы можем грешить только если у нас нет понимания что Б-г существует. А раз так, то тшува грешника - осознание того, что Ашем видит наши поступки и осознание близости к Ашему.</p>
			<p>В этом же смысл стиха "вернись (или сделай тшуву), Израиль, к Б-гу Всесильному твоему" (Ошея 14:2). Другими словами, вернись из того места, куда ты себя изгнал и снова стань близким к Б-гу. Тшува постепенно приближает человека к Ашему до тех пор, пока он не почувствует себя стоящим перед Престолом Его Славы. Как сказали мудерцы "велика тшува, так как она достигает Престола Его Славы" (Йома 86а). Значит, человек должен делать тшуву до тех пор, пока не сможет осознать себя стоящим перед Престолом Его Славы (Бейс Элоким, врата тшувы, гл 1).</p>
			<p>Вернёмся ещё раз к двум определениям слова тшува:</p>
			<p>1) приблизиться к Б-гу. Это похоже на сына-бунтаря, который ушёл из дома и пошёл делать что хочет. Через какое-то время он начал вспоминать о хорошем отношении своего отца к нему. В результате он жалеет о своём уходе и чувствует желание вернуться домой и просить о прощении. Но, когда сын возвращается домой, он видит что отца нет дома. Что тогда он делает? Он начинает искать своего отца, спрашивая у всех, где он? Наконец, после больших усилий, он находит его и кричит со слезами: "отец! отец!"</p>
			<p>Похожим образом грешник чувствует себя пустым и подавленным. Не имея возможности найти успокоение, он в конце концов вернётся к Творцу и сделает тшуву. И чем сильнее человек будет искать Б-га, тем ближе он к Нему приблизится, как написано (Дварим 4:29): "И искать станете вы оттуда Господа, Б-га твоего, и ты найдешь; ибо искать будешь Его всем сердцем твоим и всею душою твоей."</p>
			<p>В этом стоит основная задача месяца элул - приблизиться ко Всевышнему. Это похоже сказанному в Ховот аЛевавот, что смысл слова тшува - "исправить себя, чтобы снова стать достойным служения Всевышнему", что, собственно, является первым шагом в тшуве.</p>
			<p>2) искоренить грех. Постоянный самоанализ и размышление о способах как избежать повторения греха - искореняют сам грех. Это похоже на человека, который оказался в месте, наполенным комарами и пчёлами. Сперва он должен оттуда убежать. Затем уже можно избавиться от тех насекомых, которые за ним последовали. Но при этом он всё ещё будет продолжать чувствовать боль от их укусов. Смысл этого примера очень легко понять.</p>
		</header>
		<header level="1" type="chapter" number='3' name='3' verbouse_name='"Это полностью зависит от меня!"'>
			<p>Ришоним приводят различные причины, заставляющие человека сделать тшуву: невзгоды, упрёки, старость, десять дней расскаяния и т.д. Но настоящее желание сделать тшуву должно исходить из самого человека. Как объясняет РАМБАМ - тшува это выражение свободной воли (законы тшувы, начало гл. 5). Илель говорил: "если не я для себя, то кто дла меня?" (Авот 1:14). Человек должен понимать, что никто не сделает за него тшуву, ни родители, ну друзья, ни учителя, ни цаддик, ни ребе ни ангел. Это полностью зависит от самого человека!</p>
			<p>Этот вопрос обсуждается в трактате Авода Зара (17а):</p>
			<p>Элазар бен Дурдая нарушил все заповеди Торы. Но, в конце концов, он почувствовал сожаление о своих грехах и желание сделать тшуву. Ему сказали, что его тшува не будет принята, так что он пошёл и сел между двумя горами и холмами и закричал: "Горы и холмы, просите для меня милосердия у Б-га!" <comment>МААРШО объясняет, что "его тшува не будет принята" означает, что тшуву сделать будет практически не возможно. Тогда он решил предпринять все возможные усилия для тшувы. Но он боялся, что такая тшува приведёт к его мгновенной смерти, поэтому стал просить, чтобы горы и холмы попросили для него милосердия и он не умер бы и продолжил бы существование, как они. МААРАЛЬ объясняет, что он просил чтобы как горы, чья заслуга лишь в том, что они сосуд для служения Всевышнего, так и чтобы его заслуги были хотя бы такими же, и так удостоился он будущего мира. Бен Еояда говорит, что горы и холмы намекают на праотцев и праматерей, чтобы он смог сделать тшуву в их заслугу</comment>. Но ответили ему горы и холмы: "Спера нам бы выпросить милосердия для себя, как сказано (Ишаяу 54:10): "Ибо горы сдвинутся и холмы зашатаются"" <comment>горы ответили ему, что не стоит бояться что он умрёт если он сделает тшуву, так как этот мир весь временный и всё равно со временем умрёшь (МААРШО)</comment>. <comment>Тойсфойс говорят, что не имеется ввиду что он буквально с ними говорил, а это был его разговор с самим собой. Или же, он говорил с ответственным за них ангелом (однако Тойсфойс мудрецов Англии говорят, что нет причин думать, что до того, как он сделал тшуву с ним стал бы разговаривать ангел, так что они оставляют только первое объяснение)</comment></p>
			<p>Тогда он сказал: "Небеса и земля, просите для меня милосердия!" Но ответили ему: "Спера нам бы выпросить милосердия для себя, как сказано (Ишаяу 51:6):"потому что небеса, как дым, рассеются, и земля, как одежда, истлеет"" <comment>Элазар считал, что чем-то он похож на небеса и землю, ведь он, как и они, составлен из материи и духа. Однако они ответили, что и они могут быть уничтожены. Однако душа человека будет существовать, для награды или наказания (Даат Софер, Ибн Эзра на стих)</comment></p>
			<p>Тогда он сказал: "Солнце и луна, просите для меня милосердия!" Но ответили ему: "Сперва нам бы выпросить милосердия для себя, как сказано (Ишаяу 24:23)"и посрамится луна и устыдится солнце"" <comment>Согласно МААРАЛЬ, просьба ЭЛазара к солнцу и луне касалась будущего мира. Он считал, что раз солнце и луна не будут уничтожены (как Б-г обещал Ноаху), поэтому они могут попросить чтобы и он не пропал для будущего мира. А они ответили, что и они не существуют вечно, так как в будущем мире не будет в них необходимости, так как вместо их света будет свет Всевышнего</comment></p>
			<p>Тогда он сказал: "Звёзды и созвездия, просите для меня милосердия!" Но ответили ему: "Сперва нам бы выпросить милосердия для себя, как сказано (Ишаяу 34:4): "И истлеет все воинство небесное"" <comment>он решил, что раз звёзды и созвездия выше всего остального небесного воинства, так как они находятся на восьмом небе и всё под ними (см таргум коэлет 9:2), может быть они могут попросить за то, чтобы он остался в будущем мире</comment></p>
			<p>Когда увидел он, что не может найти себе помощника, он сказал: "Всё это зависит только от меня!" <comment>есть те, кто объясняют всю эту историю так: люди обычно оправдывают своё нежелательное поведение внешними причинами, вместо того чтобы принять на себя ответственность. "горы и холмы" - что дурные качества унаследованы от родителей; "небеса и земля" - климат и местность проживания виноваты; "солнце и луна" - главы поколения; "звёзды и созвездия" - судьба. И когда человек находит причину своих грехов вне себя, то у него нет и желания сделать тшуву. И это одна из уловок дурного начала - убедить человека, что он не может сделать ничего, чтобы измениться. Но на самом деле конечно только человек сам отвечает за свои поступки. (Сифсей хаим, праздники, ч1, 19б; חופש הבחירה בהגותו רבי אברהם אזולאי лист 136)</comment>. Положил голову между колен <comment>он принял позу младенца, чтобы показать, что хочет сделать тшуву и стать как ребёнок, который ещё в утробе матери (бен еояда). есть мнение, что в такой позе человек может сосредоточить свою мысль (игерет аедиа, лист 50)</comment> и заревел, пока не покинула его его душа. Тогда вышел голос с неба и сказал: "раби Элазар бен Дурдая приглашается к жизни будущего мира!"</p>
		</header>
		<header level="1" type="chapter" number='4' name='4' verbouse_name='Составные части тшувы'>
			<p>Ришоним говорят о 4 составных частях тшувы:</p>
			<p>1) сожаление</p>
			<p>2) оставление греха</p>
			<p>3) признание и просьба о прощении</p>
			<p>4) решение устраниться от греха</p>
			<p>Все эти 4 компонента тшувы присутствуют в порядке видуя в Йом Кипур. Сожаление выражается словами "вот я перед Тобой как сосуд, наполненный стыдом". Оставление греха и решение не грешить в будущем выражаются в словах "да будет воля Твоя [помочь мне], чтобы я больше не грешил". Признание и просьба о прощении выражена в словах "за всё это Б-г прощения прости нас, извини нас, отчисти нас".</p>
			<p>Ховот Левовот пишет, что искупление может быть достигнуто толко при наличии всех 4 элементов (врата тшувы, гл. 4). Этот же подход выражен у Рамбама, который говорит, что тшуву можно сделать даже в последний день жизни (законы тшувы 2:2). Затем Рамбам спрашивает: "что такое тшува? Это когда грешник перестаёт грешить и решает не грешить в будущем. Он так же должен чувствовать сожаление о совершённых грехах, признаться в них и озвучить решение воздержаться от них в будущем"</p>
			<p>Ещё важнее то что он пишет: "слова "но мы согрешили" - главная часть признания" (2:8, см лехем мишне). Другими словами, хотя бааль тшува должен чувствовать угрызение совести и решение не грешить в будущем, отсутствие этого не  делает тшуву недействительной, так как слова "но мы согрешили" составляют суть тшувы".</p>
			<p>Бейс Элоким считает, что для того, чтобы грешник считался праведником достаточно двух условий: сожаления о совершённых грехах и оставление греха. Он доказывает это из смысла слова тшува - удаление от греха, для чего достаточно оставить грех и сожалеть об уже совершённых. Остальные же элементы тшувы должны лишь подкрепить уже сделанную тшуву. Признание и решение не грешить больше заставляют грешника чувствовать смирение и стыд (врата тшувы, гл 3)</p>
			<p>Тот, кто реализует тшуву, описанную в Шаарей Тшува и Ховот аЛевовот (врата тшувы, гл 5) называется бааль тшува (хозяин тшувы), что означает что он достиг полной тшувы. Такое раскаяние гарантирует что человек уже не повторит этот грех в будущем. Сказанное мудрецами что "там где стоят баалей тшува не могут стоять даже полные праведники" (Брахот 34б) относится к человеку, который совершил полную тшуву и кроме того приблизился к Ашему тем что чувстует сожаление за грехи, смирение, исправил свои черты характера, контролирует свои желания, молится, просит прощения и повторяет признание в своих грехах до последнего дня жизни. Такой человек выше праведника, который никогда не грешил, так как "награда пропорциональна наказанию (<link author='wagschal_shaul' book='the_practical_guide_to_teshuvah' part='2' chapter='20'>см гл. 20</link>). И даже если человек после тшувы снова согрешил - это не отменяет сделанную тшуву, этот грех рассматривается как абсолютно новый (Бейс Элоким, врата тшувы гл 3. см так же главы <link author='wagschal_shaul' book='the_practical_guide_to_teshuvah' part='2' chapter='16'>16</link>-<link author='wagschal_shaul' book='the_practical_guide_to_teshuvah' part='2' chapter='17'>17</link> в этой книге)</p>
			<p></p>
			<p></p>
		</header>
		<header level="1" type="chapter" number='5' name='5' verbouse_name='Сожаление'>
			<p>Сожаление о совершённых грехах ретроактивно искореняют совершённые грехи. Но как это можнет быть? Как может убийца исправить сделанное? Ответ в том, что Ашем, по Своему великому милосердию, посчитал нужным решить, что поступок теряет силу, если потеряло силу стоявшее за ним желание. Это похоже на законы об обетах (недарим), которые говорят что недер теряет силу если давший его человек сожалеет об этом.</p>
			<p>Сказано: "... и грех твой снят будет, и вина твоя будет прощена" (Ишаяу 6:7). Это означает что грех может быть полностью снят, будет рассматриваться как елси бы он не был совершён вообще (Месилат Ешарим, конец гл. 4).</p>
			<p>МААРАЛЬ предлагает другое объяснение почему тшува способна ретроактивно отменить совершённый грех (несив атшува, гл 1). Человек состоит из материальной и духовной части. Его физическая часть навязывает определённые потребности, такие как необходимость есть, пить и тому подобное. Из-за этого человек не может быть полностью духовным и интеллектуальным существом. Согласно мудрецам "человек грешит только когда в него входит дух глупости" (Сота 3а), то есть духовная часть человека никогда полноценно не участвует в совершении греха и потому остаётся чистой. Далее, та часть человека, которая совершает тшуву - это тоже духовная часть. Тшува подтверждает, что духвоная часть человека и не грешила и это и удаляет грех. И наоборот, человек, который не делает тшуву, показывает что и его духовная составляющая участвовала в совершении греха.</p>
			<p><strong>Сожаление должно быть озвучено</strong></p>
			<p>Ришойним придерживаются мнения, что сожаление должно быть озвучено. Например, РАМБАМ пишет, что признание в грехе должно содержать следующие слова: "я сожалею и смущён своими прошлыми поступками" (законы тшувы 1:1). Ховот аЛевовот объясняет что сожаление должно быть озвучено потому что тшува похожа на отношения между людьми. Если один человек навредил другому, то постардавшему проще простить, когда перед ним извиняются, так и Всевышний прощает грешника, когда тот озвучивает свои сожаления (врата тшувы гл 4)</p>
			<p>Кроме того, озвучивание сожаления приводит раскаивающегося чувствовать стыд, что является одной из частью тшувы. Как сказали мудрецы, "тому кто согрешил и затем стыдится - прощаются все его прошлые грехи" (Брахот 12а). Ведь тот факт, что человеку стыдно, показывает что человек не ассоциирует себя с грехом (несив атшува гл 4).</p>
			<p>Бейс Элоким добавляет что озвучивание сожаления укрепляет тшуву (Шаар атшува, гл 3)</p>
			<p><strong>Оплакивать грех</strong></p>
			<p>Сожаление подразумевает пожизненное размышление о грехе и его оплакивание (сефер аяшар, рабейну там гл 10). Мидраш говорит, что Он (связано со словом "онан", скорбящий), сын Пелета, был назван так, потому что всё свою жизнь он оплакивал своё желание присоединиться к восстанию Кораха против Мойше рабейну (бамидбар раба, 18:20). Это не означает, что человек должен впасть в состояние меланхолии, так как мы знаем что надо служить Б-гу с радостью. Это означает, что во время молитвы или в похожие периоды времени, человек должен просить прощения за прошлые грехи.</p>
			<p></p>
			<p></p>
		</header>
		<header level="1" type="chapter" number='6' name='6' verbouse_name='Подход к тшуве - 1'>
			<p>В течение элула принято изучать законы тшувы Рамбама и Врата тшувы р. Йоны. Однако перед их изучением стоит посвятить некоторео время следующему вопросу: какие именно грехи я совершил? Ведь очевидно, что до ответа на этот вопрос не возможно даже надеяться почувствовать сожаление за них и совершить тшуву.</p>
			<p>Ховот Левовот (врата тшувы гл. 3) пишет, что тшуву невозможно сделать, пока человек не осознает последтсвия своих поступков. Иначе он не будет чувстовать сожаление и просить прощения по настоящему. В этом смысл стиха (Теелим 51:5): "Ибо преступления свои знаю я и проступок мой всегда предо мной"</p>
			<p>Однако определить свои грехи - ещё не достаточно. Список грехов может парализовать человека, престав перд ним как непреодолимая проблема. Человек может сказать: "я себя знаю. У меня нет сильной воли. Для меня просто не возможно измениться." Но все это связано с тем, что человек не понимает, как подтсупиться к своей проблеме. Надо знать, что есть два шага, предшествующие тшуве:</p>
			<p>1) осознать серьёзные последствия греха и признать что необходимо измениться</p>
			<p>2) укрепить себя изучая выссказывания наших мудрецов о необходимости сделать тшуву и о основных принципах веры, таких как награда и наказание в день великого суда. (См Шаарей Тшува 1:10,12,16)</p>
			<p>При этом надо понимать, что не зависимо от усилий человека - не возможно сделать тшуву без помощи Б-га, так как дурное начало очень сильный противник. Как сказали мудрецы: "если бы не помощь Ашема - не смог бы человек сделать тшуву" (Кидушин 30б). При этом очевидно, что если сам человек не предпринимает достаточно усилий - он ен может рассчитывать на помощь свыше. Но если человек старается - Ашем спасёт его из лап дурного начала, как сказано (Теилим 37:32-33): " Выслеживает нечестивый праведника и ищет, чтобы умертвить его. Г-сподь не оставит его (праведника) в руке его (нечестивого) и не (даст) обвинить его на суде его"</p>
			<p>Рамбам описывает виды б-жественной помощи делающему тшуву (законы тшувы 6:5). Один из видов помощи - Б-г послал пророков евреям чтобы побудить их сделать тшуву. И об этом написано (Теилим 25:8): "Добр и справедлив Г-сподь, поэтому указывает Он грешникам путь"</p>
			<p>Ещё одна помощь заключается в том, что Б-г заложил в человеческую природу желание учиться и понимать. Всякий, кто изучает Тоу хочет изучать её ещё и ещё чтобы получить больше мудрости. Став на правильный путь человек стремится двигаться по нему дальше и достигать больше. Это то что имели ввиду мудрецы, говоря "тот, кто идёт отчиститься - помогают ему свыше" (Йома 38б)</p>
			<p>Доступность для нас книг, пробуждающих у нас страх перед Б-гом и возможность изучать их - это тоже помощь свыше, так как это помогает нам сделать тшуву.</p>
		</header>
		<header level="1" type="chapter" number='7' name='7' verbouse_name='Подход к тшуве - 2'>
			<p><strong>Первый шаг к тшуве</strong></p>
			<p>Как мы говорили в 6 главе, первый шаг к тшуве - осознать свои грехи. В общем, грехи делятся на две категории:</p>
			<p>1) намеренные, которые соверешены с полным пониманием того, что так делать нельзя</p>
			<p>2) ненамеренные, сделанные по привычке. Такие грехи могут быть а) те, которые человек осознал бы, если бы думал что делает б) те, про которые человек даже не подумал бы что это грехи (см гл. 12)</p>
			<p>Поскольку ежедневно мы совершаем множество нарушений, не возможно подвести баланс своих поступков, пока не перечислишь все эти грехи. Список из Орхот Цадиким ("врата тшуваы") может помочь понять, за что стоит делать тшуву: "большинство людей не остерегаются греха пустой болтовни, глядят на женщин и разговаривают с ними без надобности. Они не остерегаются молитвы без внимания и сосредоточения /бе-кавана/, пустых разговоров в синагоге, пустого смеха и легкомыслия. Они также не стараются подавать милостыню, кому полагается, ожесточают свое сердце, не щедры и сжимают руку в кулак, резко разговаривают с бедняками. Они не остерегаются ненужной клятвы и проклинают ближнего или себя Именем, упоминают Имя Всевышнего всуе или в нечистом месте, или не умывши рук. И отменяют занятия Учением, – а это равно всему вышеупомянутому. Они не остерегаются зависти и ненависти, гордыни и гнева, и всех дурных качеств, которые упоминаются в этой книге. А также – неосторожны в исполнении заповедей, связанных с действием; например, умывания рук /нетилат ядаим/; и в вопросах ущерба, и в соблюдении субботы, как требуется по Закону"</p>
			<p>После того, как человек завершит список грехов, он долежн выбрать те из них, которые он чувствует сможет исправить за короткий промежутток времени. Обычно это те же грехи, которые человек может избегать в течение года (см врата 6 и 8)</p>
		</header>
		<header level="1" type="chapter" number='8' name='8' verbouse_name='Подход к тшуве - 3'>
			<p><strong>Второй шаг: укрепить сердце изучая мусар</strong></p>
			<p>Человек, который впадает в депрессию из-за совершённых грехов и вины за них - глупец. Человек, делающий тшуву, должен стремиться укрепить своё решение сделать тшуву и встретить вызов решительно, энергично и напористо. Как написано (Теелим 51:12) "Сердце чистое сотвори для меня, Б-же, и дух твердый обнови внутри меня". Если человек не сможет добиться этого, его тшува не устоит. Где можно взять для этого силы? Размышляя над этими двумя принципами:</p>
			<p>1) огромная ценность заповедей и ответственность на каждом за их выполнение</p>
			<p>2) отказ добиваться совершенства - вот величайшее зло</p>
			<p>Размышление над этим вызовет желание быть среди "исполняющих Тору", для чего необходимо совершить тшуву и просить Всевышнего простить прошлые грехи. Желательно при этом изучать Врата Тшувы, особенно 1,3, 5 и 7 главы. Это изучение и размышление позволит добиться успеха в тшуве.</p>
			<p><strong>Программа изучения мусара</strong></p>
			<p>Регулярное изучение мусара похвально, особенно когда у этого обучения есть продуманная программа на месяц элул. Отсутсвие же планирования не только мешает достичь цели, но может привести к растройству и отсутствию прогресса. Поэтому я очень советую составить программу учёбы на каждый месяц или даже каждую неделю. Учёба в элуле и до Йом Кипура должна быть посвящена книгам Врата тшувы р. Йоны, законы тшувы Рамбама и раздела "врата тшувы" из книги Орхот Цадиким. Из них следует выбирать те разделы, которые наиболее актуальны.</p>
			<p></p>
			<p></p>
		</header>
		<header level="1" type="chapter" number='9' name='9' verbouse_name='Укрепление страха, тшувы и усердия'>
			<p>Эта глава посвящена цитатам, котрые могут помочь укрепить страх перед Всевышним.</p>
			<p>"вся земля полна славы Его" (Ишаяу 6:3). Вера - основа страха. Мысль о том, что вся земля полна Его славы, что Он Творец всего и управляет всем неизбежно увеличивает страх перед Небесами</p>
			<p>Почему Всевышний решил говорить с Мойше рабейну из куста? Чтобы показать, что нет места, свободного от Него, даже небольшой кустик (Мидраш Шмот 2:5)</p>
			<p>Что такое страх? Это приём ярма Торы и заповедей, когда мы признаём что есть Хозяин, управляющий нами. Это знание должно быть ясным, как написано (Диврей аЯмим 1 28:9) "знай Б-га отца твоего и служи Ему с полным сердцем" (Рейшит хохма. Врата страха, гл. 1)</p>
			<p>Б-г постоянно даёт нам подарок жизни. Как мы говорим в "мойдим": "мы благодарим Тебя за нашу жизнь, которая в Твоих руках и за наши души, которые в твоём управлении". Из этой части молитвы мы видим, что мы постоянно зависим от Всевышнего, чтобы продолжать существовать. Это совпадает с интерпретацией нашими мудрецами стиха (Теелим 150:6) "каждая душа будет восхвалять Б-га" - мы должны прославлять Б-га за каждый наш вздох (Торас Хаим, Бава Кама 16а)</p>
			<p>Ибо пред очами Г-спода пути человека, и все стези его Он взвешивает (Мишлей 5:21)</p>
			<p>С небес смотрит Г-сподь, видит всех сынов человеческих... (Он), создавший сердца всех их, понимающий все дела их. (Теелим 33:13-15)</p>
			<p>Каждый грех когда-либо совершённый человеком записывается в книгу (Авот 2:1 и р. Йона)</p>
			<p>... Знай Б-га отца твоего и служи Ему с полным сердцем и с честной душой, ибо все сердца испытует Г-сподь и всякое порождение мыслей знает. Если будешь искать Его, Он будет найден тобой, а если оставишь Его, Он оставит тебя навсегда(Диврей аЯмим 1 28:9)</p>
			<p>Если будешь искать его, как серебра, и разыскивать его, как клад, то постигнешь страх пред Господом и обретешь познание (о) Б-ге.(Мишлей 2:4-5)</p>
			<p>Надо ясно верить, что Ашем наблюдает за твоими делами</p>
			<p>Есть 248 органов в теле человека и они соответствуют 248 повелительным заповедям. И каждый орган кричин человеку: "Сделай заповедь чтобы заслужить жизнь" (Танхума, Ки Тейце 2)</p>
			<p></p>
			<p></p>
		</header>
		<header level="1" type="chapter" number='10' name='10' verbouse_name='Подход к тшуве - 4'>
			<p></p>
		</header>
		<header level="1" type="chapter" number='11' name='11' verbouse_name='Подход к тшуве - 5'>
			<p></p>
		</header>
		<header level="1" type="chapter" number='12' name='12' verbouse_name='Самоанализ'>
			<p></p>
		</header>
		<header level="1" type="chapter" number='13' name='13' verbouse_name='Искупление в Йом Кипур - 1'>
			<p></p>
		</header>
		<header level="1" type="chapter" number='14' name='14' verbouse_name='Искупление в Йом Кипур - 2'>
			<p></p>
		</header>
		<header level="1" type="chapter" number='15' name='15' verbouse_name='Искупление в Йом Кипур - 3'>
			<p></p>
		</header>
		<header level="1" type="chapter" number='16' name='16' verbouse_name='Тшува за непроизвольнгые грехи'>
			<p></p>
		</header>
		<header level="1" type="chapter" number='17' name='17' verbouse_name='Грехи после тшувы - 1'>
			<p></p>
		</header>
		<header level="1" type="chapter" number='18' name='18' verbouse_name='Грехи после тшувы - 2'>
			<p></p>
		</header>
		<header level="1" type="chapter" number='19' name='19' verbouse_name='Искупление без жертв'>
			<p></p>
		</header>
		<header level="1" type="chapter" number='20' name='20' verbouse_name='"Праведники не могут стоять там, где стоят раскаявшиеся грешники"'>
			<p></p>
		</header>
    </header>
    <header level="0" type="part" number='3' name='3' verbouse_name='Тшува в любое время'>
		<header level="1" type="chapter" number='0' name='0' verbouse_name='Предисловие	'>
			<p></p>
		</header>
		<header level="1" type="chapter" number='1' name='1' verbouse_name='Как справиться со страстью'>
			<p></p>
		</header>
		<header level="1" type="chapter" number='2' name='2' verbouse_name='Трюки дурного начала'>
			<p></p>
		</header>
		<header level="1" type="chapter" number='3' name='3' verbouse_name='Награда за заповеди'>
			<p></p>
		</header>
		<header level="1" type="chapter" number='4' name='4' verbouse_name='Как достич страха перед Небесами'>
			<p></p>
		</header>
		<header level="1" type="chapter" number='5' name='5' verbouse_name='Правильный подход к тшуве'>
			<p></p>
		</header>
		<header level="1" type="chapter" number='6' name='6' verbouse_name='Не думай о себе как о злодее'>
			<p></p>
		</header>
		<header level="1" type="chapter" number='7' name='7' verbouse_name='Интеллект - лучшее оружие против дурного начала'>
			<p></p>
		</header>
		<header level="1" type="chapter" number='8' name='8' verbouse_name='"Я не могу!"'>
			<p></p>
		</header>
		<header level="1" type="chapter" number='9' name='9' verbouse_name='Как сделать эффективную тшуву?'>
			<p></p>
		</header>
		<header level="1" type="chapter" number='10' name='10' verbouse_name='"Если ты видишь сойту..."'>
			<p></p>
		</header>
		<header level="1" type="chapter" number='11' name='11' verbouse_name='Пример настоящих угрызений совести'>
			<p></p>
		</header>
		<header level="1" type="chapter" number='12' name='12' verbouse_name='Баалей тшува и баалей тшува'>
			<p></p>
		</header>
    </header>
</content> 