<?xml version="1.0" standalone="yes"?>
<content>
    <header level="0" type="siman" name="3" verbouse_name="Законы туалета." text_link='https://he.wikisource.org/wiki/כף_החיים/אורח_חיים/ג'>
        <header level="1" type="siman_katan" name="1">
			<p>так как мы не считаем себя б-гобоязненными людьми, чтобы ангелы сопровождали нас. <link_needed>БАХ, ТАЗ 1, РЗ 1</link_needed>. Но Мацот Шмурим 28г пишет: "надо быть внимательным, чтобы каждый раз когда заходишь в туалет сказать "уважьтесь...", не так как говорил РДА, потому что хорошо это говорить чтобы убрать с себя дух нечистоты и дурные мысли и было бы сердце открыто постоянно к словам Торы чтобы учить её в чистоте и святости", см там. <link_needed>см Махзик Броха 2</link_needed>. И ещё пишет от имени равина, кабалиста, Меира бен Иуда Лейб Попперс, благословенной памяти, в книге Ор Цадиким: "надо говорить "уважьтесь...", хотя и написано в Шульхан Арухе что не надо говорить сейчас, тем не менее разъяснил Аризаль, что надо говорить даже сегодня чтобы спастись от мыслей о Торе в туалете". И так же пишет Руах Хаим 2 от имени Магид Мейшорим гл. Матот-Маасей, что сказал ему святой учитель, что надо это говорить. <link_needed>и так пишет Яфе леЛев ч3, 1; Шаарей Тшува 1</link_needed>. И, возможно, это относится только к единицам, которые постоянно занимаются Торой, так как иначе это выглядит как высокомерие. Но питхей тшува в Йоре Деа 246:10 пишет что "выпендриваться" применимо только тогда, когда это делают публично, в отличие от нашего случая</p>
			<p>И вот текст: "התכבדו מכובדים קדושים משרתי עליון, שמרוני שמרוני, עזרוני עזרוני, המתינו לי עד שאכנס ואצא, כי כן דרכם של בני אדם" и надо говорить так каждый раз когда заходишь (Тур)</p>
		</header>
        <header level="1" type="siman_katan" name="2">
			<p></p>
			<p></p>
		</header>
        <header level="1" type="siman_katan" name="3">
			<p></p>
			<p></p>
		</header>
        <header level="1" type="siman_katan" name="4">
			<p></p>
		</header>
        <header level="1" type="siman_katan" name="5">
			<p></p>
			<p></p>
			<p></p>
		</header>
	</header>
</content>