<?xml version="1.0" standalone="yes"?>
<content>
    <header level="0" type="part" number='1' name='1' verbouse_name="Предисловие">
        <daf name="1">
            <header level="2" type="letter" number="1" name='א'>
                <p></p>
            </header>
        </daf>
	</header>
    <header level="0" type="part" number='2' name='2' verbouse_name="Врата входа (פתח השער)" text_link='https://chabadlibrary.org/books/adhaam/imrei/2/1a.htm'>
        <daf name="1a" number='10'>
            <header level="1" type="letter" number="1" name='א'>
                <p>Чтобы понять смысл чтения Шма [разберём сперва] сказанное мудерцами (Брахот 13б) "всякий, кто тянет "один (אחד)" - растягивают ему дни жизни". Что означает "растягивать "один""? И как связано удлинение жизни с чтением Шма?</p>
				<p>Но для этого надо сперва понять общую кавону чтения Шма, ведь на первый взгляд согласно сказанному в книгах кабалы - главная кавана в первом стихе "Шма Исроэль" - это лишь поднятие, единство и включение 10 сфирот Ацилута в Эманирующего. И когда мы говорим "Б-г Всесильный наш" - это единство "отца" и "матери", а "Б-г один" - это единство шести линий ЗО.... И то есть отдать душу свою в Одного в аспекте "ухо-нос-рот" путём поднятия и включения, как написано в Сифри на стих "Б-г Всесильный наш ко всем вызвающим к Нему" - к Нему, а не к Его качествам... И как сказали мудрецы, заль: "разве можно прилепиться к Шхине? Но прилепись к качествам Его", то есть 18 благословений Шмон Эсре, когда говоришь "Борух Ато Ашем", что является притяжением [сверху вниз] и как написано (Йов 34:14) "Если Он обратит на (человека) сердце, дыханье и душу его заберет к Себе", то есть в чтении Шма с месирут нефеш во время "один". И для этого надо растягивать "далет" слова "один". И как известно по этой причине даже тот, кто постоянно занимается Торой прерывается на первый стих Шма, как р. Иуда аноси, который проводил....</p>
				<p>Но в толкованиях мудрецов выходит что главная кавана в первом стихе Шма - это спуск сверху вниз именно, и про это сказано "воцарите Меня на небесах, земле и 4 сторонах света" и это притянуть бесконечный свет "אח"פ" в 6 сторонах - небеса, земля (то есть верх и них) и это буква "хет" (7 небес и земля) и "далет" - 4 стороны света: восток, запад, север и юг. а "алеф" это первый источник, из которого светит и спускается в 6 сторон (верх, низ...) и [этот источник] называется "алуфой шель ойлом", так как мир это 6 концов как известно, а "алуфой шель ойлом" это аспект алеф хохмы, откуда и начинается деление на 6 сторон, которые называются "мир" и "место", как известо из идеи "борух амоком..." и как сказано "Он место мира, но мир не Его место...". И написано "вот место со Мной...", что аспект 6 сторон места битулируются и включаются в Суть эйн соф, источника разделения на 6 сторон, которые называются местм, как написано "Тебе, Б-г, величие и могущество...", что это подъём и включение снизу вверу именно. Очевидно что и это истина. Однако тогда по мнению мудрецов "воцарите" - это спуск сверу, с места выше 6 сторон чтобы воцарить его в 6 сторонах (неба, земли и 4 сторонах света)</p>
				<p>И идея в том как написано (Псохим 50а): "а разве сейчас он не Один?" Почему же сказано "в тот день будет Б-г один.."? Но потому что сейчас аспект "алеф" слова "эхад" скрыт и выше 6 сторон, а в будущем раскроется "и будет Б-г один" раскрыто. И в этом смылс высшего единения чтения Шма когда мы говорим "эхад" чтобы воцарить его в небесах, земле..., чтобы притянуть в раскрытом виде свыше вниз как в будущем. И хотя сейчас это тоже так, как написано в Зоаре что "Он и жизненность Его одна" буквально и так же сказано "Ты тот кто объединяет нам и связывает нам..." что это тоже как понятно единение в словах мудрецов как спуск сверху вниз но это противоположно кавоне по мнению кабалистов, что это подъём и включение снизу вверх именно, как сказано выше, для чего нужно самопожертвование в "אח"פ" именно, как сказано выше.</p>
				<p>И на самом деле две образа единства этого - это всё одно и одно изавист от другого и должен каждый еврей иметь обе эти кавоны: сперва укавониться поднять, это настоящий ихуд 10 свфирот с Эманирующим, как они включатся и объединяются с Сутью ор эйн соф мамаш и как уподобление упомянтое в בס"י, как огонь связанный с углём и тому подобное. И как написано "10 сфирот без ма" - без сути вооще, как завершает "ולאו מכל אינון מדות כלל" и то есть Ему именно, а не качествам Его, как выше. А затем укавониться о втором единстве - единстве Сут ор эйн соф с качествами Его, "Он и жизненность Его одно" буквально, что это аспект спуска и притяжения сверху вниз и как толковали мудерцы "воцарите меня на небесах и земле...". И потому надо растянуть далет слова эхад именно, как сказано выше. И оба эти "единства" одно и намекается в букве алеф слова эхад, что алеф это буквы слова чудо (פלא ) только наоброт. И идея известная в том, что когда аспект хохмы вышел из "нет" в "есть" именно, тогда это называется алеф, от слова учёба (אולפנא)</p>
				<p></p>
            </header>
        </daf>
        <daf name="1b" number='15'>
            <header level="1" type="letter" number="1" name='א'>
                <p>а это раскрытие</p>
            </header>
        </daf>
	</header>
    <header level="0" type="part" number='3' name='3' verbouse_name="Врата чтения Шма">
        <daf name="1">
            <header level="1" type="letter" number="1" name='א'>
                <p></p>
            </header>
        </daf>
	</header>
    <header level="0" type="part" number='4' name='4' verbouse_name="Врата цицит">
        <daf name="1">
            <header level="1" type="letter" number="1" name='א'>
                <p></p>
            </header>
        </daf>
	</header>
    <header level="0" type="part" number='5' name='5' verbouse_name="Врата тфилин">
        <daf name="15">
            <header level="1" type="letter" number="1" name='א'>
                <p></p>
            </header>
        </daf>
	</header>
</content>
